【熱血】【異能】《源界神話－不滅神火》( 8)

Post 1:

Post 2:

post 3:

Post 4:

Post 5:

Post 6:

Post 7:

本季是《源界神話》的其中一部，（首個以正義英雄為主角的故事），內容與前文承接。為更能理解本季劇情，懇請巴打絲打到紙言重溫，閱讀順序如下：

1.前傳第一季 《神偷帽男》

2.前傳第二季《刀女輪迴》
[url]
[/url]
3.前傳第三季《宅男交易者》

4.正傳第一季《源界神話－異軍崛起》

契弟Facebook page，有追故嘅巴打絲打支持吓

提提巴打絲打，由於契弟工作關係，本季更新速度較慢，暫時隔日出文。如時間許可，契弟會盡力做到每日一更，每週停更一至兩日。感謝大家體諒，一直支持契弟。

契弟不能保證甚麼一日幾多更，唯一可以保證故事不爛尾，亦絕不會失蹤，讓源界英雄成為大家與作者自己在生活中的動力。

系列時間線

1994年

罪咎日

絕大部份上代異能者在罪咎日中喪命，當中包括魏獨之父－點金者魏鑫。罪咎日後，名為The G與Heaven的異能者勢力暗地崛起，分別以龍魄天元及重力之王－始為首。

鏡算軍神鏡海以自身異能演算出兩界空間軌跡，並以「神物」威脅，最終制止天元與始之間的鬥爭。天元和始簽訂《半百之約》，承諾五十年內不可在凡人社會展開大規模戰爭。鏡海作為監察者，保管「神物」，退隱山林。四祖之一的徐律煙則保持中立，游離於兩大勢力之間，如同閒雲野鶴。

另一邊廂，在罪咎日中，部份異能者後裔流落在世界各個角落，以普通人身份成長大，各有際遇。

看似風平浪靜的世界，蘊釀著一場更大的風暴與浩劫。

1997年

天元與始兩人不約而同前往京都尋找宮本香織的爺爺，刀聖－宮本一刀齋。宮本一刀齋拒絕兩人邀請，被始一擊敗陣。此戰成為一刀齋一生中最大心魔，刀術止步於此。

2014年6月

陳一異能覺醒，槍傷師父徐律煙，兩人失去踪影。龍天墳以為師父與師兄陳一被殺，性情大變，並一怒之下清除俄羅斯當地某一個幫派，搞得滿城風雨。

2014年12月

魏獨異能覺醒，堂兄魏強與同居女友同日喪命。其後，魏獨被前交易者李晨依所救，於香港沙田萬佛寺中潛修，隨李晨依學習醫術。另外，魏獨其後在寺中巧遇祝鳳凰等人，展開一段撲朔迷離，影響終生的關係。

2015年1月
陳一以Heaven翼神之名出現，接管俄羅斯地域，並輔助Heaven之主始。

2015年6月

龍天墳異能首次覺醒，在火場救陳一之妹阿心，展開異能神偷與盲女的同居生活（唔，還有一隻叫Dick仔的拉布拉多尋回犬）。 龍天墳與阿心不知道自己遭遇的一切都是翼神陳一暗地安排。

同月，魏獨在萬佛寺中初次遇上Heaven甲神葉秋。魏獨因為鳳凰在銀行遇險，與犬郎兩人夜全赴西貢碼頭的屋船，展開血腥殺戮。期間，翼神陳一與甲神葉秋在另一艘船上進行交易。魏獨與蒙面的葉秋曾一度交手，不敵而逃。

2015年8月

甲神葉秋以演唱會為名，策劃恐襲，企圖奪走鏡海和尚手中的「神物」。當日萬佛寺中，二師兄雲海淵慘被葉秋擊斃，祝鳳凰為救魏獨耗盡體內源力，燃燒殆盡，其靈魂之火被生命女神莫卡琳帶走。鏡海和尚以化身的最後之力拖延天元及始兩人，讓魏獨眾人成功逃至台灣。

魏獨以為鳳凰香消玉殞，於阿里山豎立兩碑，暗下毒誓，大仇得報後將回去與鳳凰同葬。因此，他暫投Heaven神主始與葉秋的敵人，由天元掌控的陣營，The G。

2015年9月

宮本香織異能覺醒，於古刀中喚醒刀神宮本武藏的靈魂碎片，被強迫成為其徒弟。宮本正史致電香織，請其回去繼承宮本家的遺產，暗藏禍心。當宮本香織回去日本期間，遇上刀匠之子，一村黑龍。

另一方面，灣仔會議展覽中心被陳一手下的俄國外交宮炸毀。龍天墳得悉陳一未死，處於重大矛盾之中。

2015年10月

阿心被擒，龍天墳及夢羅兩人太平山頂應戰，擊敗陳一。魏獨現身，將陳一與龍天墳帶回聖判島。

2015年1月

宮本香織摯友姜慕妍被慘死於宮本正史刀下。及後，宮本香織被龍天墳與魏獨所救，於夢羅與阿心建立的地下基地苦修。

2016年2月

香港成為首個淪陷的城市，異能者正式浮上水面。

2016年4月

「420殺戮日」，宮本香織回港，展開殺戮。最後成功斬殺幻神路西法與宮本正史。刀神之魂宮本武藏消失。

2016年5月

聖判島中，甲神葉秋終被魏獨死。未知的強敵從空間裂縫出現，魏獨、宮本香織、龍天墳一眾借沈夢生的異能逃至另一個位面。後世稱此戰為「聖判島之役」，歷史的重要轉捩點。

2017年

魏獨一眾穿越位面，回到自己出生的平行時空，一眾源者散落於世界各地。在陌生的世界中，他們各有奇遇，旅程中結織不同朋友。及後，眾人於商會要塞中重聚，跟源魔展開連場激戰後慘勝，暫以尋找隱身於十五區的鏡算軍神為共同目標。

………

三千世界如一串晶瑩剔透的葡萄，平行時空又豈只一對呢？

無錯，這次的主角正是來自另一個平行時空，嘿嘿。

《不滅神火》故事簡介

何謂正義？怎樣才達至正義？

何謂平安？又怎樣才能夠平安？

2003年，絕對是不祥的一年，譬如說SARS、或者一場突如其來的「大地震」。

一個不諳世事，同時擁有一身好武功的人類青年發現自被捲進神魔的陰謀中，勇闖神明居住的源神界，經歷種種恩怨情仇，成就傳說.....

咳，以上的簡介俗套透頂，每部冒險小說都差不多，說得再天馬行空，無非吸引你去翻看而已，哈。

好吧，這是關於包皮的故事。

這不是教育電視或者《鬼馬黃巴士》，不會教你清洗性器官，愛護陽具的重要性。

但，這確確實實是關於一塊熱血包皮的故事。

「人人都嘲笑，看不起中二病。但現實生活有時太過殘酷，在電腦前中二病一下又有何不可呢？」

返工前出一出文

＊

包皮四人穿過陸宗饒佈置的空間裂縫，成功降落在源淵界北部山脈。他們在幽冷荒蕪的山野間馳行，沿途並未遇上阻礙，終於一日一夜後踏上遍佈貝殻碎片的石丘。

此行的目的地，斷貝山。

「傳說斷貝山本來屬於幽異鬼海嘅一部份，附近海域由冥海蟹族管轄。不過據傳因為一個冥海蟹族輔魔神得罪海神波塞頓，後者手執神器海神三叉戟大閙幽異鬼海，水龍卷捲足七日七夜。最後幽異鬼海浮屍處處，就連甲殻比蟹族更堅固嘅魔貝都絞成碎片，隨海浪同沙石沖上海岸。長年累月之後，變成今日嘅斷貝山。」鏡海和尚解釋。

佇立在貝殻石丘之上，映進四人視線的是一幅古舊，高十米的石圍牆。

他們飛上半空，從上方俯瞰圍牆內側，可見稀稀落落的建築群。灰水泥牆的平房、農舍和商店排列有序，沒有浮誇的設計，甚至可說是簡樸，低調得毫無特色。

當然，有時候沒有特色也是算一種特色罷了。

炊煙從石房子的煙囪裊裊升起，出身自不同種族的源魔在街道上行走閒逛。使包皮意外的是，圍牆內的空間跟向來充滿殺戮氣息的源淵界截然不同，這裡的源魔也不像以前看過的猙獰可惡。

仔細觀察，街道上的源魔不少都提著字典一般厚重的書本，身穿素色僧侶服飾，而且向著同一個方向走。

「修道院？」包皮的目光隨源魔的方向飄落在一座修道院上。

修道院高三層，比周遭的平房高出一截，中央是圓柱塔，整體左右對稱，水泥牆上的三角瓦頂如一層層整齊的鱗片，一條長長的走廊貫穿中心圓塔，塔尖上的十字架是這座修道院唯一的標誌。

此際，一把平靜柔和的男聲從四人背後霍地響起。

「嗨，親愛嘅鏡海弟兄......喔，重有三位新來嘅弟兄，Good evening.」

「嗯？」包皮等人聞聲旋即轉身。

他們的眼瞳倒映著一個高瘦若竹，棕色菇髮的中年僧侶。這個僧侶長相像人間的歐洲人，輪廓分明，棕眉折鼻，金絲框眼鏡下的眼窩深邃，過份皙白的膚色與黑色僧侶服飾產生鮮明對比。

「路德施主？」鏡海和尚合十。

沒錯，這個僧侶正是包皮的最後希望.......

墮入魔界的丁牧師，馬丁路德。

眾人聽到鏡海和尚的話，微微一怔，齊刷刷打量眼前的馬丁路德。

馬丁路德脖項掛一串十字架銀鏈，單手中托住一本殘舊泛黃的聖經，血瞳淡淡掃過眾人，微笑時露出如吸血鬼的犬齒。

是血族源魔？包皮疑惑，因為他在對身上嗅不出不到血族的濃郁血腥味。

「你唔係路德施主。」鏡海和尚忽然這樣說，使眾人摸不著頭腦。

「雖然我如今已成源魔，但我仍然係鏡海弟兄嘅摯友丁牧師呀。難道鏡海弟兄連我嘅樣都唔認得？」

「錯喇，貧僧認識嘅馬丁唔係一個冬菇頭，開嚟見貧僧吧，嘿嘿。」

鏡海和尚趁馬丁路德回不及神，伸手一探，把對方的「冬菇」抓在手中......

完了，包皮等人來回看著鏡海和尚手中的假髮和馬丁路德那個「會著涼的禿頭」，雖然畫面很惹他們發笑，但他們卻抿緊唇，搖頭暗叫不妙。
「哈哈哈哈，噉先係貧僧認識嘅好禿頭。」

媽的，鏡海你要說就說嘛！和尚動口不動手，好端端怎麼搞人家的假髮，眾目睽睽的揭人瘡疤呢！這樣被鏡海一搞，人家會幫忙才怪。

恐怕，這次免不了一場死戰吧？！遠呂智和包皮互望。

不過出乎他們意料的是，馬丁路德竟然拍一拍光滑的頭頂，好脾氣地笑道：「鏡海弟兄，大家都一樣嘛，呢個頭係主嘅試煉。只係第一次同幾位新弟兄見面，想留個好印象呢。話說回來，鏡海弟兄嘅光頭可能都係主嘅試煉啊！」

鏡海和尚訕笑，卻沒有把假髮還回去的意思：「路德施主果然無變，哈哈。」

「喂，你真係傳聞殺死九十五個同門嘅墮魔者？！」遠呂智難以置信道。

馬丁路德淡笑，紅瞳移向鏡海和尚，誠摯應道：「當年若非一位仙子以及一個撇開門戶之見嘅年輕僧人冒死前來相救，恐怕馬丁已經命喪源神界。」

鏡海聞言，那雙含笑的雙眼閃過一抹難以明喻的傷感，眨眼即逝，回復一貫的嬉皮笑臉。

「呵呵，係一個玉樹臨風嘅年輕僧人，不過又係另一段故事囉。」他如是輕輕帶過。

馬丁路德也許自知失言，清咳兩聲，把話題從前塵拉回不發一言的包皮身上。

「你就係包弟兄吧？弟兄身中聖詛一事，我已喺艾比大人口中得知。各位隨我到修道院先行安頓一下，我稍後再為包弟兄檢查吧。」

「你唔使考慮就幫我？」包皮意外問道。

「考慮？因為馬丁係人族口中嘅吸血鬼，而你係源神？喺我眼中，你只係一個病患。」

「我相信一切係主嘅意思。你今日前來斷貝山係主嘅意思，甚至你呢一把長鬍，呢一身彌賽亞受難時嘅打扮，都係主嘅意思。」

「我唔信教。」包皮聳聳肩。

「唔緊要，主同樣會打救你，阿門。好喇，我哋向主嘅道路出發吧。」

語畢，馬丁路德對鏡海和尚手中的假髮輕嘆，然後隨手變出一頂黑帽子，緩緩戴在頭上，帶領眾人飛過圍牆上方的透明膜結界，飛往修道院。

＊

一日後，修道院的診療室內。

馬丁路德是這座修道院的主人，同時也是這個地方唯一的醫者。一如虎神在虎神嶽所言，馬丁路德過去在源神界可是名震一時的醫師。即使今天變成墮魔者，身在魔界的他都始終沒有放棄醫術。

看，這個儼如實驗室的空間擺滿一瓶瓶五顏六色的藥水和試管、桌子上的本生燈、入牆櫃還有一本本比字典厚的醫書，即使有人對包皮說這裡有科學怪人，恐怕他都絕不意外。

讓包皮真正意外的是，馬丁路德外貌是西方人族，可是他這時候竟然拿著一支支銀針在自己身上插來插去。

這不是針灸嗎？

針灸在神魔兩界並不常見，即使是藥尊殿都沒有幾個懂得施針救人，開爐煉丹和調配藥劑倒是常見得多。

不過，馬丁路德此時的裝扮和施針時全神貫注的神情，讓他想到在人間當中醫師的亡父包自強。一念及此，包皮心頭的敵意與戒心便漸漸減輕了。

良久，馬丁路德收針，示意包皮穿回上衣。眾人見前者神情凝重，眉頭深鎖的模樣，都知道包皮的病情恐怕沒有想像般容易解決了。

「照你身體嘅荊棘詛紋，加上剛才檢查，包弟兄大概尚有大半個月命......準確而言，廿五日吧。」

留皮

有文

針術

留名

魏獨之後嘅c fu?

不劇透
一切嘅相遇都係必然 鏡海同丁牧師係舊識
呢一季丁牧師唔會太多戲份 同佢交集嘅主角未到魔界

契弟咩都無講過.....好似係

馬丁又識針又係艾比啲人到底係同邊個有交集呢

新post留名

年輕僧人留名

留名加正評

時間所剩無幾，到底包皮會點呢

死鏟
刀女條LINK死左啊
呢條先岩

肥仔波新po留名再正皮

時間線又唔擺埋包皮入去

交易者

留名正皮，唔洗講咁多

新po留名

推 正評

留名！

新po留名！

lm

正評支持

時間線都係未改返d錯

睇黎貧僧有排都未可以變番長髮出黎

未覆巴打絲打

鏡海巴呢一更

新po照舊正皮lm

仙子

Push!好想見返魏毒！

深夜一推

異能universe
留名

又走更

又話瘋狂寫文

文

契弟聽日先放假呀

等左兩個月 話咁快就LIVE左 不過中出巴既文真係好高質 唔知點解咁少人睇

眾人聽到馬丁路德的話，就像醫生脫下手套，對患者親屬宣告手術失敗，一時間陷入漫長的沉默。

「呼。」

包皮用力呼一口氣，釋然道：「睇嚟死神艾比都有估錯嘅時候嘛。我會再另覓方法解除體內嘅詛咒，八岐大哥唔使送殯噉嘅樣啊！哈。不過，既然一場嚟到，我想請教丁牧師一件事。」

「喔？」

「牧師你會唔會有續筋活血嘅靈藥，可以將一個腳筋盡斷嘅源神醫好？」包皮認真問道。

此際，包皮想到的並不是死期將近的自己，而是身在聖匠國的師父韓江宇。自從得知韓江宇身受重傷，至今不良於行，包皮就暗中發誓。

一定要醫治好師父雙腳。

源神界的醫者為怕開罪萬火皇城，不願出手醫治韓江宇。可是，眼前的馬丁路德是墮魔者，哪裡會忌諱源神界的勢力呢？

「續筋活血.......嗯嗯，你所講嘅源神係獨臂聖帝，你嘅師父吧？源淵界同樣有源報，你同你師父嘅事早有報導過。」

包皮微微點頭：「丁牧師醫唔好必死嘅詛咒，唔會好似藥尊殿嘅老古董噉，連一對腳都醫唔好吧？」

「嘿嘿。能夠將一個聖帝傷至無法自行復原，可見對方手段狠辣。再講啊，試吓唔好用激將法，用愛去游說我嘛。愛，係愛呀包弟兄。」

「But，Only love can say～～～～」

馬丁路德站起來一邊輕哼，一邊走到書櫃前來回踱步，修長的魔指像跳華爾茲似的，在書海上一彈一彈，最後在一本硬皮書的書脊落下最後一粒音符。

他抱著沉甸甸，塵執三吋的古書走回眾人身前的長桌，將桌面的東西一股腦的掃到一旁。

「包弟兄，你第一個錯，錯在以為我無辦法醫好你。」

「第二個錯，你居然將我同藥尊殿嘅醫者相提並論。」

古書啪地攤開，漫天灰塵嗆得大家咳嗽連連，塵埃後的馬丁路德卻掛起滿意的笑容。

「第三個錯，你低估愛嘅力量。愛，無所不能喲！」

馬丁路德看到眾人虎視眈眈的眼神，趕忙擺手後退。

「各位弟兄等一等先......等一等，我只係想賣個關子......」

他的話還未說完，就被弄得灰頭土臉的遠呂智、阿肥按在地板上暴打一輪，鏡海和尚加入戰團，演變成一場鬧劇。

「仆你個街，賣關子吖嗱！」

「等等先，弟兄！」

「禿頭吖嗱，善你個哉。」鏡海和尚把馬丁路德的禿頭當作木魚猛敲。

「哎，肥豬施主，打左邊臉，要打埋兩邊。」馬丁路德的手在密密麻麻的拳影中無力探出，煞是可憐。

十分鐘後.......

「哈哈哈，總之愛係無所不能。」馬丁路德的臉比阿肥腫上一圈，潤腸嘴中發出樂呵呵的笑聲。

聽到眾人的拳頭握得喀嚓作響，馬丁路德聳聳肩，終於正色地望向緊張兮兮的包皮。

「坦白講，我無百份百信心醫好包弟兄。不過，如今相信無人比我更熟悉你身上嘅『聖詛』。因為......我當年同聖宗同門鬧翻，身受重傷，所中嘅正正就係『聖詛之釘』。我以獨創嘅針術加上血族嘅力量總算撿回一命。但包弟兄如今理論上已經無藥可救，針術都無任何幫助。」

「可以救到你嘅，只有你自己。同時，你都可以靠你自己救返你師父。」

「我？」

馬丁路德點頭，指著古書上的老舊地圖。

魔指從斷貝山的位置拖到海域上的黑色漩渦圖案上。嚴格來說，是源淵界無數黑色漩渦之中的其中一個，也是較大的一個。

「要解除『聖詛之釘』，就要將『釘』排出體外。但『聖詛之釘』本來並非邪惡嘅咒術，而係神聖之術，以一釘衍生萬千釘，深入靈魂，難以分辦本體。所以你需要進入『魔淵』，趁魔氣將聖咒威力降至最輕之際，一舉將『釘』拔除。」

一f5就有文

呢一更 丁巴

契弟返屋企瞓陣再寫
好大雨 濕撚曬 唔撚驚！

終於有d進展

做乜打鳩我

馬丁同佢地啲互動好似周星馳電影個阿叔牧師咁

係林尚義果個款

有頭髮版丁牧師示意圖

契弟會繼續努力

禿頭吖嗱，善你個哉。

今晚會一次過覆巴打絲打 盡量出多一更

入魔淵

外判比其他巴打 專心寫文

推post
獅王威可羅留一留名

推

你死喇 冇三四更就死得

Ch.99 冥水暗淵

「魔淵？」遠呂智粗眉微微蹙起。

「牧師你確定呢個方法可行？」阿肥吸啜一口煙斗，若有所思地問道。

誠然，以他們的閱曆，「魔淵」這個名詞絕不陌生。魔淵是神魔皆又愛又恨，一個真真正正的絕地。

「只有衪知道，阿門。」馬丁路德魔指指向上方，續道：「已經無其他方法。而且包弟兄進入魔淵，可以一石二鳥。」

包皮摸不著頭腦，問道：「魔淵究竟係咩？我聽唔明你哋噏咩。」

「源淵界中嘅『淵』正與魔淵有莫大關連。」

接下來，鏡海和尚與馬丁路德為包皮解釋魔淵的由來........

事實上，魔淵並不是一個地方，而是一個統稱。

若把源淵界想像成凹凹凸凸的月球表面，那麼魔淵就是佈在表面的坑洞，被發現的有很多，而未被發現的更多。

源淵界的魔淵分大小，小的實在多得難以枚數。至於大的嗎？依照古書記載，能稱為魔淵的只有剛剛好一百個，又稱為百魔之淵。

「征服百魔之淵者，必能『百鬼夜行』。」

至今，也許除了被封印的魔主外，沒有源魔明白「征服」百魔之淵的真正意思，更別說如何實踐罷了。這個情況就像天道最愛看的人界漫畫《海賊王》，大家都一窩蜂的尋找海賊王留下的「One Piece」，但所謂的「One Piece」是甚麼呢？

只有作者知道.........好了，將作者一度綁走逼供的「天道」都知道。

無論如何，魔淵的入口是一個漩渦，連接到不同的異位面。跟包皮在源神界去過的火萌聖地相似，不同的魔淵除了大小各異，更擁有不同的時間維度，流速有的快，有的慢。

你可能會吐槽，這是甚麼狗屁設定，作者是腦殘啊？！

若然時間流速不同，那麼跑進一個比神人魔三界都「慢」超多的魔淵，再潛修過一千幾百年，出來後豈不是已經天下無敵嗎？

邏輯上，這沒有錯。

當今萬火皇城的當權者仇烈來能夠在短短一年突破，正正就因為他掛在嘴邊的「魔淵」。但，仇烈來當年進入的百魔之淵名為焰刑鬼淵，在眾多魔淵之中只是最弱的一個。再說，仇烈來並不敢進入焰刑鬼淵的最深處，不過在外圍修練而已。

魔淵裡面寶藏和機遇雖然使萬魔著迷，但絕對不是聖地。

絕對不是！

時間流速愈慢的魔淵意味著裡面的魔物修練的歲月更長，實力更恐怖。叫一個源神闖入魔獸處處的險地，對肉體和精神的負荷難以想像，隨時上一秒在呼吸，下一秒已經身首異處。

一千幾百年嗎？ 要是沒有他媽的死掉，他就已經是主角啦。

換句話說，馬丁路德的建議跟叫包皮送死，其實沒有多大分別。

「包弟兄，呢一個魔淵名為冥水暗淵，位於幽異鬼海，距離斷貝山只有一百公里。但，喺你作出決定之前，我必須要論清楚。冥水暗淵喺百魔之淵中排第十，時間流速接近一百倍，而且，此淵以水行魔物為主。五行相生相剋，此律永恆不變，放諸神魔皆準。」

的確，包皮是在五行之中屬火，是火行源神。要挑戰一個五行相剋的魔淵，難度大大提升，跟自殺沒有兩樣。

一盤冷水不夠冷，馬丁路德再澆一盤加滿冰的冷水......

「源神進入魔淵只有三個結局。第一，當然係成功離開吧。第二，肉體消亡，永遠留喺魔淵........第三，亦係最壞嘅結局，實力增強，但『靈魂』永遠留喺魔淵。魔氣佔據神軀，最後變得神不神，魔不魔。」

「我已經明白。但我想知道牧師你所講嘅一石二鳥係咩意思？我入去冥水暗淵就可以醫好我師父？」包皮問。

「冥水暗淵有一種極為罕有之物，冥靈珍珠。要調配藥劑醫好你師父雙腿，冥靈珍珠係不可或缺嘅材料。」

包皮聞言，沉吟半晌後站起來，從遠呂智的口袋中掏出一支雪茄，叼在嘴邊。

「我去，嘿。」他的食指升起一縷火焰，點亮雪茄。

「不平，你諗撚清楚，入去就死鳩硬。不如老子同你再諗其他辦法！」遠呂智勸道。

「係九死一生之局。」阿肥附和。

鏡海和尚看著包皮，卻是笑了笑：「包施主，或者係天道大人嘅意思呢。你身上嘅火焰有一種其他火行源者都無嘅奇妙力量，可抵禦魔氣。所以，貧僧並唔反對。」

「係正義嘅力量。」包皮徐徐呼出一口煙，自信地輕笑。

「對一個已經死過兩次嘅人講九死一生啊，哈哈。」

包皮站起來，伸一個懶腰，然後向診療室的大門邁出一步。

「十年前，我死喪於赤骨魔手中。無人估到我會意外遇上祝融，死而復生。」

再一步。

「無人估到我會喺萬火院院試之中考取第一，以半神之軀爬上煉心塔嘅呼嘯梯。」

然後，再一步。

「無人會估到我可以打破常規，不但擊殺邪澗子，而且成功離開火葫聖地。」

再向前大一步，步步有力。

「無人會估到撒旦都殺唔死我，而我遇到你哋。一直以來，我每一次都係九死一生。過去嘅路係噉，將來如是。既然方法就喺眼前，又點可以錯過呢？邊個擋我，我就燒邊個.......」

眾人看著包皮愈發挺拔的背影，後者一時間彷彿變得巨大無比，使人望而生畏。

包皮回頭，雙目燃起赤金色的火焰，掛起戰意無邊的笑容，宛若豪氣乾雲的霸王。

「我唔聰明，亦唔係大英雄。我只知道邊個擋我，我就燒邊個。我已經準備好，嘿。」

這時候，馬丁路德揚手道：「我想提醒弟兄，有流居海上嘅魔盜駐紮冥水之淵入口附近，打劫從魔淵歸來嘅探險者......」

包皮聞言，與遠呂智等人互望。

「哎，屌那媽，頂硬上！係時候等源魔知道老子嘅八俁寨有幾厲害，哈哈！」遠呂智扛起蛇槍，率先跟上。

「魔盜一定有好多財寶。又可以趁機賺一筆。」阿肥興奮地搓手。

鏡海和尚摸一摸光頭，朗笑跟至包皮身後：「普渡不成，唯有超渡。」

馬丁路德見眾人戰意高昂，也不禁燃起滿身熱血：「今次大概有唔少魔盜會蒙主寵召，審判日啊。」

包皮仰天一笑，跨出診療室的房門。

「好！滿天神佛誰敢攔？邊個擋我闖魔淵，就同我隻揪！哈哈哈哈！」

訓醒就有文

契弟個人幾鍾意呢一更

呢一更係一個將來某一季嘅伏筆

btw 又有錯別字

呀肥-->

btw呢個組合近乎無敵

普渡不成，唯有超渡。

瘋狂呢

隻揪呢？

包皮加魏獨玩撚晒
一個就艾比接班人 一個就祝融徒弟

仲有阿墳

好熱血 打佢老母

香織都係宮本武藏徒弟嚟

香織起碼都係人類底 佢最多都係俾人上身姐
魏獨有九死神功 包皮有神火 呀墳直情唔係人類黎

pish

我幾時再出場 我玩完happy farm未

＊

兩日後，幽異鬼海。

包皮等人跟隨馬丁路德整裝出發，五人乘上掛住十字旗幟，由修道院僧侶負責駕駛的渡空屋船，從北部斷貝山橫越多個山脈，趕赴冥水暗淵的所在地。

冷風呼嘯，天空下著毛毛細雨，灰濛濛的雲霧使得眾人視野不清。包皮等人倒沒有在意源淵界的天氣變化，一直待在屋船的小教堂內作息與靜修，為接下來可能出現的戰鬥做準備。

「抵達目的地之後，各位護送我到魔淵入口就可以，之後嘅事交畀我。八岐大哥，你重有好多寨民等你返去守護，魔淵危機重重，我唔希望你同大家為我犯險。」

在眾人在趕往冥水暗淵的時候，包皮在屋船對眾人如是說。遠呂智知道包皮的決定時，一度氣得臉紅耳赤，破口大罵。可是，包皮態度強硬，加上鏡海和尚的支持，遠呂智只好作罷。

「我保證可以成功歸來。」

「有啲路必須一個人走。喔，天道大人應該想見包施主好耐，只要可以突破呢一關，火之大道者必定現世。」鏡海故弄玄虛，沒有把話說白。

最後，眾人經過商議後，決定在包皮進入魔淵後先行離開源淵界，由馬丁路德代為看守。

五杯酒滿，一飲而下，為包皮餞行。

＊

嗚！！！！！！！！！

隨著皮號角與吆喝的聲響從屋船外響起，在海面疾飛的屋船減速，最後在半空剎停。眾人聞聲不約而同睜開眼，站起來整理坐得皺巴巴的衣衫，然後並肩步出船頭的甲板。

甫步出濕轆轆的甲板，鹹鹹的海風便撲面而來，十字旗幟吹得霍霍作響。

包皮的鼻子輕輕一抽，發現海風夾雜淡淡的血腥氣味與使人渾身不自在的魔氣。他的視線從黑如墨炭的海面移向百米以外，在海面上方的黑色漩渦。

黑色漩渦順時針自轉，速度不緩不疾，把瀰漫四周的魔氣吸進其中。

看來終於抵達冥水暗淵的入口了.......

不過要進入魔淵，恐怕要先解決眼前的攔路虎吧？包皮等人把注意力從遠方的黑色漩渦移開，重回擋在眼前的「攔路虎」上。

此時，四艘黑鐵皮外殼，船身裝嵌尖刺的戰船分別前後左右包抄，使修道院的屋船進退不得。

一個拖住狼牙棒，身穿布甲的巨漢並肩步出戰船，與包皮等人隔著船板對峙。

這個大漢其貌不揚，長三隻眼和獠牙，高七呎半，褐綠色的皮膚粗糙，手臂跟鏡海和尚的腰差不多粗壯，大腳踩在甲板上時發出吱吱響聲。他身上魔氣的濃烈凝實，是剛踏入魔帝境的源魔。

眼前的三眼巨魔正是魔盜的首領，長年堵在冥水暗淵的入口，向進入魔淵的弱小探險者收過路費。當然，成功出來探險者若然實力不夠看，也免不了被掠劫，甚至被宰殺的結局。

欺善怕惡，是三眼巨魔的特色。

「嗯嗯，三眼巨魔........力大無比，但腦裝滿屎嘅魔族。」遠呂智單腳踩在船頭，肩膀扛住蛇槍，緩緩點起雪茄。

包皮邁步，與遠呂智平排而立，打趣道：「你確定呢個大嚿衰有腦？」

「哈哈哈，應該無。」

三眼巨魔聽到遠呂智和包皮的對話，臉色難看極了。

他把狼牙棒重重敲在甲板上，過百道手執長短兵器的源魔旋即從四艘戰船湧出，飛上天空，把包皮等人重重包圍！

「三眼弟兄，請問可以讓一讓道嗎？」馬丁路德友善地揮手，笑容可掬。

三眼巨魔吐一口濃痰，不屑地喝道：「墮魔者果然係養唔熟嘅狗，不但暗中勾結源神，而且重帶來魔淵。血族魔尊雖然強大，但呢到係我地盤！你以為同幾個源神可以對抗？」

「哎，三眼弟兄。你如今改信主都嚟得切啊！我都無怪你同你嘅手下經常欺凌我斷貝山嘅弱小教友呢！」

鏡海和尚插話：「路德施主。可能三眼施主唔信你嘅主，其實想歸依我佛呢？」

「係主。」

「係佛祖。」

「係主呀，鏡海弟兄。」

「一定係佛祖，善哉。」

三眼巨魔瞪住喋喋不休的兩人，不耐煩地咆哮道：「你兩個禿頭講完未？！講完就一齊去死吧！滿天神佛都保唔到你哋嘅賤命！」

鏡海和尚和馬丁路德挑眉，轉頭看著阻住他們爭論的三眼巨魔。

「佛都有火，貧僧明明係光頭。」鏡海和尚捲起衣袖，雙掌泛起金光。

「三眼弟兄，我明明有頭髮啊！今次真係要代主打救你」馬丁路德拉扯一下腦袋兩側的頭髮，咧嘴露出吸血鬼的尖齒。

正當鏡海和尚和馬丁路德為自己的引以為傲的髮型而戰之時，一直在站在後面的阿肥終於看不過眼，走上前把兩人攔住。

「分工吧，時間無多。鏡海和尚，你佈陣困住方圓十里嘅源魔，唔好有漏網之魚。丁牧師，你負責護送不平去魔淵入口。至於八岐，三眼巨魔就由你對付。」

有趣的是，這時候的阿肥一改平時的市儈笑臉，神情認真而莊嚴，就連對遠呂智的稱呼都由「寨主」換成「八岐」，上位者的氣勢徒然升起。

鏡海和尚點頭，與包皮道別後飛上雲霧，身影在眾人視線消失的同時，鏡光閃爍，方圓十里被一個由無數鏡子組成的大罩封上，密不透風，瞬間形成一個鏡之國度！

三眼巨魔驚疑不定，打量負手而立的胖子阿肥。

「喂，你又邊位？」

「我係邊個並唔重要，重要嘅係.......你有無財寶？嘿嘿。」

阿肥說罷，彎牙從寬唇探出，雙手同時朝兩側的戰船撒出一把種子…...
「生。」

阿肥淡然吐出一字，半空的種子頃刻發芽，密密麻麻的藤枝貫穿兩艘戰船與漫天源魔的魔軀，即使是魔王境的源魔都毫無反抗之力，被刺成蜜蜂窩，一命嗚呼！

三眼巨魔看著數十個手下被秒殺，戰船無聲沒入海中，幾乎嚇得連下巴都掉下來。

「有人叫我『牙豚』，天道叫我做『當康』，不過呢兩個稱呼你都無資格叫。八岐，郁手吧。」

「好！等老子畀你隻三眼怪知道知咩叫做『大蛇痾尿』！！！哈哈哈！不平，快啲去，老子等你返嚟飲酒！」

遠呂智喚出化身，巨大的八岐大蛇幻影龐大得佔據了整個畫面！大蛇像希臘神話裡那個美杜莎的北髮盤纏，將四面八方的源魔叼住，撕咬，魔血漫天！

與此同時，馬丁路德和包皮趁遠呂智大發蛇威，飛上其中一個蛇首，穿過密密麻麻的戰團，成功抵達黑色漩渦。

馬丁路德與包皮臨別之時，前者在漩渦前看著包皮的背影，忽然說出一句話。

「包弟兄，我有一事相求。他朝有日你歸去源神界，即使將來成為主神，求你請勿對聖宗趕盡殺絕。」

包皮聞言停下腳步，回頭一瞥，驚見馬丁路德對自己深深彎腰。

「丁牧師？你同受聖詛之釘所害，應該恨不得聖宗覆亡吧？」

「恨......我只恨鐵不成鋼，但從來無對仁慈，美善嘅主心懷恨意。使聖宗腐朽嘅並非上帝，亦唔係彌賽亞，而係心術不正，貪婪濫殺嘅門徒。世界並唔係非黑即白。」

「如果你去到消亡一剎，發現自己篤信嘅主係錯，
佛祖先係正確呢？」

「重要嗎？我嘅主喺呢度啊！」丁牧師指住自己心房。

包皮摸著鬍子沉吟，許諾道：「我好蠢，雖然我仍然摸索屬於自己就道，殺與不殺仍然使我煩擾。咩人要殺，咩人唔應該殺........不過，就憑丁牧師嘅話，他日我倘若能夠成為大能，必定三思而行。」

「主會祝福你，阿門。」

「我唔信上帝，我來自嘅人界位面亦無上帝呢個宗教。不過我有個建議，既然聖宗容不下你，何不自己建立一個教派呢？」

「教派？」馬丁路德倒沒有想過。

「以美善為基石，時刻督察本心，就叫基督教嘛，哈哈哈哈！」

說罷，包皮便飛進漩渦之中，剩下爽朗的笑聲久久不散。

「美善為基石，時刻督察本心.....基督教？」

馬丁路德看著漩渦自語，一陣明悟湧上心頭。

呢一更，阿肥終於威返次

光頭仔

契弟一朝起身去寫文了

推啊

之後會暫時講源神界

爆烈巴都有后羿真傳

墳巴唔係人

重點係 佢有兩個女人，叫其他角色情何以堪

到底點解包皮將來會出手相救呢？
補補妝

未噉快

種多陣菜先

翔巴

牙豚

我呢個時候唔係仲喺人界位面咩

無錯呀

世界從來無巧合

出完文 輕輕一推

鏡海有粗壯嘅腰一直都諗佢係高挑又瘦到成碌竹嘅靚仔和尚

佢嘅腰係三眼巨魔嘅手臂呀

推啊推

中山巴你個故又真係講緊天主教嘅歷史咁款

19巴

醒巴

契弟無宗教信仰 呢個故會提及唔同宗教同神話 但同正史未必一樣 ，如有信仰嘅巴打唔好太認真

題外話 「基督」嘅由來唔係契弟喺文中嘅解釋，而係「受膏者」，巴打絲打有興趣可以望吓

呀肥原來係古代神獸

今日仲有無

基督教

邊個可以成為百鬼夜行 會唔會係新主角

牙豬？

鏡光閃爍，方圓十里被一個由無數鏡子組成的大罩封上，密不透風，瞬間形成一個鏡之國度！

鏡海

推推推

推推推推求加速

Dr. Strange mirror dimension!

Ch.100 漁人得利

源界曆，二千 — 十五年，夏。

春去秋來，六年時光彈指即過。當年包皮在鏡海和尚等人護送下闖入冥水暗淵已成往事，至今仍生死未卜。

六年歲月對擁有漫長歲月的源神而言看似是一個眨眼間的事。可是，就在這短促的幾年間，源神界的大陸南域卻產生了天翻地覆的變化......

仇烈來將赤帝和陽嶺軟禁，自立為皇後建立以他為首的武盟。經過連番東征西討，打壓異己，他的勢力日益壯大，皇位總算坐穩。

烽煙之處必有鮮血。

萬火皇城徵稅募兵，源民在仇烈來的苛政下生活艱苦，無數壯丁被逼為皇城捐軀，血流成河。

「哭著離鄉，睡著凱旋」，這是萬火皇城裡人民的
寫照。

你可能會問，既然統治者如斯殘暴不仁，源民怎麼不作反抗？

這是一個好問題，我們應該知道答案。

為了鎮壓抗爭者，仇烈來一方面命皇城文官修訂律法，另一方面成立了一支神出鬼沒的直屬精銳兵團—赤狼軍。

沒有人知道赤狼軍從哪裡冒出來，長相如何。他們只知這隊戴黑鋼狼面具的兵團出現，城鎮必定雞犬不寧。

最初，反抗仇烈來的聲勢浩大，有的源民與萬火院弟子集結，試圖掀起革命，推翻政權。

可是，革命尚未成功，同志已經無力。

由於源民取向不一，猶如一盤散沙，不消半月就被萬火軍武力鎮壓，帶領者身首異處，其餘的義士不是慘死，就是關進牢中，受盡牢獄之苦。

跟包皮同屆入武院的雛賓展是其中之一，至於沙基堤和燐仍然在逃。

革命失敗，卻未在此畫上句號，而是從血肉淋淋的大戰演變成口誅筆伐。因此，城中的說書先生成為赤狼軍的目標，步上革命者的後塵。

現在嗎？源民皆噤若寒蟬，再沒有人敢發聲。

誠然，雞蛋敵不過高牆。

但，源民本來大有選擇，只是他們的軟弱與奴性使他們甘於成為雞蛋罷了。

＊

最後一句好寫實

/這是一個好問題，我們應該知道答案。/

香港的寫照

＊

天茫海，黑教堂內。

身為六翼的仇烈來與猶大應撒旦的傳召，相繼前往這座隱藏在荒島結界的黑教堂。

「撒旦大人。」

這時候，仇烈來和猶大並肩走過兩排燭台，向坐在教堂末端的撒旦恭敬下跪，匯報源神界近來的變化。

撒旦倚著巨大的雕紋椅背，一邊聽著兩人報告，一邊搖晃手中盛滿新鮮血液的高腳杯，靴邊擱住一具人族女屍。女子死狀慘不忍睹，遭利器開膛破腹，腸子流了一地，失去血色的臉蛋仍掛著難以置信與驚恐的表情。

撒旦沒有違反天道規則，因為下手的是並不是他，而是這個女子的伴侶。

「嗄......嗄.......放過我......放過我........」男子癱坐在地板上，握住短刀的雙手抖個不停。

撒旦呷一口鮮血，魔指對仇烈來微微一勾，戲謔地輕笑道：「你，殺死佢。」

仇烈來愣住，一時間反應不及過來。

當他回過神，準備站起來的時候，撒旦卻擺手叫停。

「猶大，都係由你落手吧。」撒旦說。

猶大不假思索，早就夾在兩指間的銀幣瞬間破空而發，咻地貫穿男人的額頭，嵌進石壁之中！

撒旦滿意點頭，對仇烈來剛才的猶豫卻未見半分不悅之色。顯然，撒旦這天心情出奇地愉快，彷彿解決了某件重要的事情，一解憋住心頭的郁悶似的。

「一年。」撒旦豎起食指，露出染紅的尖牙，邪笑道：「一年之內，上帝唔會出現。本魔早前略施小計就將上帝誘出源神界，借魔陣之力將佢困於洪荒之中。」

「恭喜撒旦大人。」仇烈來和猶大異口同聲道。

「要恭喜嘅人係你，烈來。因為呢個係你嘅大好機會啊！」

「我？」仇烈來不明所以地，瞇起眼問道。

「你身上散發住恐懼嘅氣味。掌控源神界一大勢力嘅聖帝究竟有咩需要畏懼呢？」

撒旦自問自答：「感受過權力嘅快感，無辦法回頭。你害怕當年嘅餘孽未徹底剷除，終有一日權力被奪，步赤帝後塵吧？既然如此，何不借呢一個良機將礙事者清除，順便將聖宗變歸你手中呢？」

「大人意思係？」

「安德烈，出身聖宗，乃源神界首屈一指嘅廚子。據聞安德烈多年來一直尋找一個叫毛相忘人族小子比試，可惜後者消聲匿跡。你要做嘅事非常簡單，將赤帝、陽文王陽嶺以及毛相忘嘅師兄弟擇日處刑。另一方面，說服安德烈以聖宗名義對外宣稱，倘若毛相忘應約到聖宗切磋，佢可以令你撤刑，釋放所有叛亂者。」

猶大問：「主人嘅意思係佈下埋伏，引毛相忘到聖宗？猶大只怕呢個局太明顯，毛相忘未必會上釣。」

「佢會。因為佢同作佢嘅師兄一樣愚蠢。」仇烈來篤定地說道。

撒旦呷一口酒，應道：「無錯，毛相忘會為同門應約，而佢嘅師父獨臂聖帝如果尚有能力出戰，同樣會現身。當然吧，如果到最後獨臂聖帝始終都無出現，證明佢已經無力阻礙。不過，獨臂聖帝究竟會選擇救赤帝，抑或救自己徒弟呢？哈哈哈！」

一石二鳥！

公開處決皇城那些源神，可以剷除毛相忘、、陽烽和韓江宇，一勞永逸。同時，只要毛相忘現身於聖宗，那個榆木腦袋的安德烈肯定妨礙自己。

到時候嗎？找個藉口將聖宗一鍋踹，壯大自己的勢力。一般而言，主神不能對輔神以下的敵人出手，除非敵人主動冒犯則屬例外。

但，上帝如今被困，聖宗只是紙老虎而已。

仇烈來目光閃過一抹興奮之色，謹慎地問道：「但聖宗有不滅始尊彌賽亞坐陣，加上南域鳳神宮一定會礙事，烈來恐怕......」

「毋需擔心。到時候無戒以及其餘六翼會助你一臂之力，率領源魔大軍揮兵攻打。始尊再強亦寡不敵眾，難道憑佢一個野種又可以敵得過本魔悉心栽培嘅六翼？」

撒旦一直介懷因為彌賽亞的出現導致自己失寵，所以每當提到後者時，他便不禁露出滿滿的恨意。

「仇烈來，你消息唔夠靈通啊！鳳神宮此時此刻都無暇理會萬火皇城呢，嘿嘿。鳳家老祖近日喺人間位面尋得擁有真鳳血脈嘅人族女子，收為閉門弟子，就早閉關囉。」猶大推波助瀾。
「真鳳血脈？」

「總之今次機會千載難逢，一旦錯過，下次已是猴年馬月囉。你今次倘若成功，將來就唔係南域之主，本魔將一整片源神大陸交由你打理又如何？」撒旦挑眉邪笑。

仇烈來聽到這裡，滿腦子被權慾佔據，連忙點頭道謝，然後滿心歡喜地離開教堂，趕回皇城準備佈局。

他沒有聽到的是，累教堂大門甫閉上，撒旦的笑容消失，取而代之是一臉不屑，口裡吐出兩字......

「白癡。」

sbt…

魏獨條女出現啦

祝鳳凰！魏獨終於有得起雙飛玩冰火

未覆巴打絲打
輕輕一推

鳳凰

呢一季唔會講鳳凰，只係交代佢嘅去向

btw,唔同嘅故事會慢慢串連

理得你
快快快

好靜

漁人得利都講得好白吓

推一推

準備同人面交集

突然諗起 得源界境大成嘅我算係人定神

你肯定係未覺醒之嘛
你冚家都係源神界度住 你話自己唔係神 邊有人信

男神

文啊

推下

Pish

返黎推下先

加油 今晚出文幫你廢祝

慶

加油

衰環境 唔好彩
覺得考車睇運氣多過睇技術
揸得幾好運氣一差時都會捉蟲
我都考咗3次先得，下次努力

我第一次都係油塘 學嗰時師傅冇同我講唔可以爬小巴頭，我考嗰時爬咗
出迴旋處cut線又有架私家車直出右線差到隊我屎忽

說好的文章呢

文呢？

＊
「猶大，你可知道本魔嘅打算？」撒旦悠然地呷一口鮮血，饒有意味地打量猶大。

「猶大唔敢妄作猜測。主人高瞻遠矚，一定有其深意。」

撒旦嘴角上揚，七呎餘的墨黑魔軀站起來時，顯得猶大看上去更是渺小。

他踱步到猶大身前，後者的腰彎得更低了。

「嘿，你毋須謙虛。六翼之中以你最為機智。而且，所謂嘅六翼，依靠利益而生。黑鴉生性貪婪；無戒怨恨佛祖如來；妖惑娘則為無窮無盡嘅佔有慾，仇烈來為權慾驅使。只有你猶大，真正對本魔忠誠不二。」

「猶大雖然實力平庸，不及魔帝無戒。不過論忠心，我絕對唔會輸俾六翼任何一個。」

「好，嘿嘿。想知道本魔點解會重用你嗎？」

撒旦略頓兩秒，續道：「因為你同本魔一樣，同樣憎恨聖宗。」

「能夠為主人分憂，係奴僕嘅光榮。只求他朝魔主大人解除封印，撒旦大人就會站於諸界巔峰.......一魔之下，萬魔之上！」

「哈哈，客套說話就無謂多講。本魔即將離開神魔兩界，暫時無餘暇理會神魔兩界之事。」

「因為上帝？」猶大壓下聲線問道。

「此其一。另一方面，本魔多年費盡精力感應，尋找其餘被鎮壓嘅魔將，如今終於稍有眉目。本魔此行要到洪荒搜索。離開之前，有一個任務要託你辦。」

「聽候主人差遣。」

「仇烈來挑起禍端，觸發聖宗同萬火皇城嘅戰爭。鷸蚌相爭，漁人得利。到時候，由你去撿個便宜。」

「莫非主人想『折翼』？」

「本魔當初助仇烈來篡位，一來想造成亂局，分化源神界勢力，二來要佢為本魔培養軍力，借萬火皇城之手挫聖宗。既然目的已經達成，仇烈來已經再無利用價值。神魔兩界，強者多如牛毛，仇烈來既無智慧，亦無武道資質，除咗狠辣之外，一無是處。而且，剛才隨意一試，已經足以見證佢對本魔唔夠忠心。」

事實上，撒旦剛才讓仇烈來殺死那個人族男子，表面上看似是突然興起，其實不然。仇烈來對撒旦的命令猶豫，存有第一時間出手，正是撒旦決定把他當成棄子的真正原因。

「主人，仇烈來兩百年內修成聖帝，亦算天才。」

的確，對花了好幾百年才步入帝境的猶大，仇烈來自然是天才罷了。

「哼，仇烈來潛力已盡，實力大概與獨臂聖帝在伯仲之間。若非本魔當年送佢入時間十倍流速嘅魔淵，恐怕佢要成帝尚要一段時日。當然，境界提升嘅速度並非一切。」

「修練速度並非一切？」猶大大惑不解。

「有武者因為資質不足，無法突破境界。同時，亦有武者刻意壓下突破嘅力量，停濟於原來境界。如果你遇到一個可以將自己強行壓制於幾百年嘅妖孽，記得第一時間逃走。不過嘛，應該無可能，哈哈。」

「猶大明白。但聖宗有不滅始尊，萬火皇城有仇烈來.......以猶大微末之力，恐怕未必能夠掌控全局。」

「如果有本魔嘅七罪柱呢？」撒旦笑了笑，魔爪握成拳頭，七罪柱憑空出現在他手中。

「借你一用吧。」

猶大恭敬地接過撒旦遞上的七罪柱。當魔器握在手中的一剎，他便發現源源不絕的魔氣湧進他的身體，直奔體內每一個角落，藏在七罪柱的種種慾念佔據他的靈魂，同時為他帶來前所未有的強橫力量！

黑教堂忽然掀起一陣陰風，黑霧從四面八方撲向猶大。猶大張口鯨吞，肆意吸收外來的魔氣，臉龐青筋暴現，猙獰至極！

良久，猶大收歛身上的魔氣，回復一貫源神的模樣。

「主人放心，猶大保證你歸來之日，即使聖宗同萬火皇城不滅，亦元氣大傷，永遠再無法阻礙主人大業。」

「哈哈哈，本魔靜候佳音！」

佇立在教堂屋頂上的黑鳥拍翼四散，充滿惡意的邪笑聲從教堂響起，在夜空纏繞，久久不散。

黑鴉變節

遲到就係遲

Ch.101 夫婦與無名寶刀

黑教堂那一夜的兩月後，事情發展一如撒旦所言，源神界動蕩不安，各大勢力在仇烈來對外宣稱要處死赤帝時，陷入史無前例的僵局。

當然讓仇烈來意料不到的是，一直流亡的沙基堤和燐在這時候被赤狼軍擒獲，使他的計劃更進一步，信心自然更大了。

「萬火皇城叛徒沙基堤被擒，現送往聖宗。赤帝、陽嶺以及三十名叛亂者將於半月後於萬火皇城公開處刑，與身在聖宗的沙基堤同時執行。另一邊廂，聖宗十二門徒安德烈揚言，若上任廚神之子毛相忘前往聖宗一較廚藝，不論勝敗都可保叛亂者性命。

究竟，這個讓廚神安德烈如此重視的廚師會否現身，力挽狂瀾？！」《主陸早報》

這個讓各大勢力震驚的消息從南域一直傳開，直至傳至西域........

＊

金麟山在西域可算是一流勢力，其下大大小小的城鎮村落數以百計，以出產礦石盛名。一般外界對金麟山認知只是「金光閃閃的建築」、「實力滔天的麒麟之神，梅鐸」、「巨人夸父的神隱之地」、「箭神后羿的故鄉」等等........

沒有人會想到的是，西域某個以麒麟之神命名的的小村落竟然跟這陣子的源神界亂局拉上關係。

斜陽西下，餘暉灑在梅鐸谷上，把農地的稻穗與村落的屋頂染得一片金黃。

這時候，梅鐸谷內某間不起眼的小酒館正為晚上的生意準備。有趣的是，在廚房準備食材，拿著菜刀的廚師竟然是一個三歲男孩。

一個身穿廚師服的斷眉男子嚴肅地站在男孩身旁指導，不時敲後者的小腦袋。男孩一邊哭哭啼啼，一邊提起沉甸甸的菜刀切啊切，小手臂快都酸痛到沒有知覺了。

「我幾時叫你停？繼續。今日完成唔好一千刀，你唔使旨意食飯。」

「推刀要直，每條絲要一模一樣。」

斷眉男子說罷，隨手變出一柄金色菜刀，不消幾個呼吸便砧板上的蘿蔔切成千絲，而且每一條粗幼長短如一，像倒模一般像的，真正的絲毫不差。

男孩拭去眼淚鼻涕，拍手看著父親表演，目光中充滿崇拜。

「切。」斷眉男子抱手，忍住喜滋滋的笑意，繼續板起面孔。

「知道，爸爸！」

「你又唔記得？落廚無父子。叫我毛師父。」

「知道！毛....毛師父！！！」男孩奶聲奶氣地叫道。

喂，小朋友。你崇拜個屁啊！有人會讓一個三歲孩童下廚嗎？這根本就是他媽的虐兒，好吧？

等一等，這柄金色菜刀很熟口面.........刀身刻著一個「廚」字。

是的，這個斷眉男人正是.......

砰！

廚房的木門被踹開，一個源匠打扮的長辮少婦怒氣沖沖地跨門而入。若然包皮身在這裡，定能認出這個女子正是失蹤多年的邱莉莉！

斷眉男聳聳肩，剛才嚴父的形象瞬間消失得無影無蹤，更竟然嚇得想要爬窗逃走。他徹頭徹尾是一個窩囊透頂，無夫綱可言的丈夫。

「毛相忘，夠膽你就跑！！」

是的，他是毛相忘。

至於跑到邱莉莉懷中的男孩嗎？毛天正，毛相忘和邱莉莉的兒子。

自從當年在逃出星火城後，他們一直流亡於外，去到哪兒便住到哪兒，最後隱居於梅鐸谷之中。事實證明，日久不但會生情，都會生出兒子。

毛相忘和邱莉莉就是最佳例子。

「哈哈。我不過見打開咗窗，怕我哋嘅寶貝仔會吹親......哈－哈－哈！」毛相忘乾笑。

「天正，爸爸剛才又逼你學廚嗎？」邱莉莉抱緊毛天正，清秀的臉蛋上掛住一副「他只是孩子啊」的溺愛之色。

「爸爸要我今晚切一萬條蘿蔔絲先可以食飯。佢話要教我煮一味好好食嘅餸。我想學，唔關爸爸事。」毛天正伏在邱莉莉背上，對毛相忘裝出鬼臉。

不要，千萬不要。

你是一個好孩子啊！

「天生真係生性。話俾媽媽知，爸爸教你煮咩餸？」

「金翅.......仆街鳥。」

毛相忘低聲罵道：「你個仆街仔。」

「毛相忘，你今次真係仆街了。」邱莉莉對毛相忘露出殘酷的笑容：「媽媽幫你爸爸煮飯，你出去坐定定等開飯，知道嗎？」

「知道！爸爸，你要加－油－嚕。」
毛天正蹦蹦跳跳地離開廚房，只聞廚房再次傳出劏豬的慘叫聲.......

相忘 莉莉

繼續出

3歲就咁鬼馬

咁耐冇見，一見就仔都生埋
同現實一樣我應該都係俾條女食住
屌那星，仆街仔

又捉到好多錯字

好中意毛相忘 角色既轉變好多層次

點會無可能見到，係隻烏鴉無提過啫

等睇陳宮到時出現撚猶大

幾時到橄欖同包皮

「天生真係生性。」
睇到我1999

天正

莉莉有佢照顧真好

*
毛相忘被妻子訓話，然後一家三口坐在酒館內共進晚餐，然後再忙著晚上的生意。

「重有我呀，屌你老母。數數數，你啲手指得三隻㗎？」

好吧，還有一隻已經化形，變成妙齡女侍應的吞天豹，百合。

雖然擺在桌上的並不是甚麼奢華的佳餚，生活也不怎麼樣，但平安是福。

如果上聯是粗茶淡飯，那麼下聯自然是天倫之樂，不是嗎？

這是他們一家的生活。至少，在毛天正的小眼晴裡，他的父母就是很厲害的廚師，「比厲害更厲害」的女鐵匠，家裡還有一個口毒心慈，會變成小花貓的姐姐，僅此而已。

曾聽父親說過，自己還有一個嫲嫲遠現居於聖匠國。據百合姐姐所言，因為梅鐸谷跟聖匠國路程他媽的遙遠，所以即使他媽的想見面都不能見。

事實上，毛天正從未離開過這個村落，更何況千百里外的聖匠國呢？

正當飯菜全空，邱莉莉從廚房捧出飯後果的時候，一個提著玩具的金髮男人輕輕推門而入。

這個中年男人高六呎五，輪廓如刀削一般分明，大鼻子下留了一把打滿結的金鬍，身穿厚甲披風，走路時鐵靴發出喀喀聲響，舉手投足帶住自然而生的上位者氣勢，活像一個君主。

麒麟之神，梅鐸！

「天正，睇吓伯伯帶咗咩禮物嚟？嘿嘿！」梅鐸坐下來，對毛天正揚手。

毛天正接過禮物，跳進梅鐸懷中：「梅鐸伯伯！」

「梅鐸大人。」毛相忘夫婦禮貌道。

「喔，無阻大家食飯實在太好。」梅鐸桌上的碗碟瞄了一眼，摸著肚子打趣道：「哎喲，伯伯都肚到打鼓囉。」

「我識煮飯。不如我去煮畀伯伯食，好嗎？」毛天生對梅鐸眨眼。

「乖。」梅鐸仁慈地輕揉毛天正的腦袋。

毛相忘和邱莉莉叮嚀兩句，倒沒有阻止，只是讓百合陪伴罷了。

不得不說，毛天正（幸好）遺傳了母親的腦筋，特別機靈，知道收了人家的禮物就要回禮。

而且，梅鐸伯伯和爸媽每次都找機會把自己支開，他早就已經習慣了。

梅鐸目送毛天正離開，悠然自得地為自己倒了一杯熱茶。

「有一個聰明伶俐嘅孩子，如果做傻事就太可惜囉啊。」他呷一口茶，輕嘆道。

首先察覺出端倪的人是邱莉莉

「梅鐸大人，你今日登門前來，似乎唔係想要鍛造武器或者『路軌』呢。」

邱莉莉過去在聖匠國乃天才源匠，盡得陣匠始尊戴波的真傳。在這六年來生活中，手藝並未荒廢，除了閒時替梅鐸鍛造源器和探討陣法之道，就是研究一些源神界沒有的東西。

瘋狂的念頭，例如.......將熱兵器普及化，讓不會武功的弱小源民都有自保能力。

又例如，一條貫穿整片源神界的鐵路。

「渡空船雖快，但消耗龐大源晶。如果利用渡空船嘅操作理論配合陣法，去除阻力，加上人界嘅鐵路概念，源神界嘅運輸方式必定改寫。」她如是說。

不過，照梅鐸此際複雜的神色和那句隱晦的話，恐怕此行別有用心。

「兩位應該尚未讀今日嘅源報吧？」梅鐸意外地打量兩人。

毛相忘和邱莉莉搖頭，互望一眼，心裡不約而同想到同一個地方去。

「毛和馬先生同祖祖五世小姐.....或者我應該叫返兩位做毛相忘同邱莉莉呢？」

毛和馬和祖祖是邱莉莉借捏造出來的假名。兩套

「梅鐸大人—」

「嘖。我無深究嘅打算，每個人都有自己嘅過去吧。我早就奇怪一個手藝高超嘅源匠同廚師點會屈就於梅鐸谷呢？毛相忘，你衣服上經常有藥味，應該為你嗰個身在聖匠國嘅師父研究藥膳吧？」

語畢，梅鐸從收納斑指中變出一份源報，啪地攤放在桌上。

有一行打漏

有文
大家聖宗見

深夜有文

唔理
要文

契弟聽日再出
到底阿毛同莉莉會點呢

會返去

是咁的 契弟停更上日

何解呢？？

好耐冇上水

毛相忘和邱莉莉眉頭一皺，夫婦撿起源報讀起來，兩人臉沉如水，氣氛驟時之間變得凝重至極。

片刻後，埋首閱讀的毛相忘終於丟低握得皺巴巴的源報。他視線停留在沙基堤的照片上。照片中的沙基堤和燐困在大鐵籠中，不但衣衫破爛，手腳更繫上沉甸甸的鐵鏈。

「畜牲！」

只見他額角青筋暴現，斷眉下的冷眸充斥著不能遏止的殺意，氣息變回當年那個掀起連場腥風血雨的源魔獵人。

赤帝大人、陽文王、雛師兄……還有很多同門師兄弟身在萬火皇城，即將處決示眾......

三師兄.......那個曾出生入死的沙基堤，現在跟燐師姐困在聖宗，性命危在旦夕。倘若自己沒有應約出戰，大家必定難逃一劫。可是，明眼人都知道這是一場「鴻門宴」，恐怕萬火軍已在那裡等自己自投羅網。

這一刻，他只想殺人！

「聖宗十二門徒安德烈雖然係當今廚神，不過我唔認為佢有能力說服萬火皇城放人。恐怕只係一個陷阱。」梅鐸凝視茶杯中飄浮的茶葉，若有所思地說道。

「表面較量廚藝，實際上引我同相忘現身......」

邱莉莉抿唇思索兩秒，搖頭續道：「仇烈來真正想釣嘅大魚係對佢權位最具威脅嘅人。韓聖帝為首，陽烽次之。佢大概想借呢次機會將我哋所有人一網打盡，免除後患。」

「兩難嗎？你哋有咩打算？」

邱莉莉和毛相忘對望，彼此深情一笑，答案盡在不言中。

這是歷過生死難關，夫妻培養出來的默契。

「去。」毛相忘沉聲道。

「呢一日遲早都會出現。聖宗，我同不平由飛升到源神界就已經發誓，要向聖宗討公道......千火姨嘅仇，今次就一筆算清。」邱莉莉杏眸中流轉著殺意。

「你兩個去送死啊？」梅鐸嘆一口氣，挑眉打量兩人。

事實上，梅鐸自問一向看人比相師還要準。以這幾來年的認識，他在登門拜訪前就猜到這對夫婦的答案好了。

邱莉莉懷緬道：「雖然好蠢，但即使敵人有千軍萬馬，我哥哥不平都唔會退。」

「嗯？」

「梅鐸大人，我個仔叫天正。天正天正，因為相信天道公平正義。『正義』係我師兄嘅口頭禪。如果師兄如今喺度，知道手足兄弟有難，都絕對唔會猶豫。身為人父，今次如果我退，以後都無辦法喺個仔再面前抬頭。」毛相忘說道。

「嘖，既然你哋心意已決，我亦唔強留。嗯.......天正留喺梅鐸谷，我暫時幫你哋照顧三兩日，直至你哋返嚟吧。」

「梅鐸大人？」

「咳咳，當你哋欠我一個小人情吧。將來你贏過安德烈，凱旋歸來之後幫我煮飯吧。哈哈哈，到時候啊，有一個廚神幫我煮飯，邊個夠我梅鐸威風？哈。」

這是梅鐸此行前來的原因。他大可袖手旁觀，

「多謝梅鐸大人！」夫婦兩人感激地對梅鐸躬身。

縱然梅鐸說得輕鬆，但彼此都知道此行九死一生，毛相忘夫婦能活著回來的機會非常渺茫。所謂的「照顧三兩天」卻意味著往後的漫長歲月，可見此情非輕。

「好吧，你哋打算硬闖？需要我派一隊金麟軍為你壓陣？」

邱莉莉連忙推辭：「梅鐸大人已經幫我哋夫妻一個大忙。金麟軍一出，梅鐸谷甚至整個金麟山都會捲入呢個風波，到時候只會連累更多無辜百姓，生靈塗炭。」

梅鐸聞言沉吟，眉頭深鎖使額上的皺紋更是明顯。

這時候，毛相忘忽然說道：「我已經有打算。」

「比就比吧。我就賭一次，如果可以贏過安德烈，救返大家自然最好。如果我輸又或者安德烈食言而肥，就唯有見血........殺一個，賺一個。」

「相忘，你有信心？安德烈已經下廚幾百年呢。」

「知道一定會贏嘅比試就無意義。我係廚神毛裘之子，只要入到廚房，我就係神。」毛相忘平靜道。

「好，有志氣！」梅鐸鼓掌。

「老婆，刀完成未？」毛相忘問。

「已經完成......你打算用？」

「我打算帶埋『師兄』上陣。」

邱莉莉聽到毛相忘的話，旋即從收納戒變出一柄五呎長刀。

長刀並無刀鐔，石刀柄連接刀身之間中空，雕成一個像「乾坤」的陰陽魚圖案，寬平的刀身有著火焰形的刀紋，紋理隱約可見閃爍的金砂，刃上散發出讓人心悸的寒光。

毛相忘本想接住長刀，可是長刀的重量恐怖，遠遠出乎他的預料，刀刃脫手直下，像切豆腐一般似的沒入磚地之中，足見其鋒利無匹！

「刀長五呎五，重九十九公斤，以萬年葫桐石、流火金、禦魔硃砂鑄成，由刀胚到真打，期間消耗過千影打，足足四年時間。」

這把刀正是邱莉莉這幾年生活中，夜夜在酒館地窖努力的成果！

梅鐸拔出長刀舞了一圈，然後仔細端詳，亦不禁驚訝於其恐怖的重量。事實上，換作是一般的武者，絕對無法駕馭。

「好刀。喔，你之前問我討要『流火金』，就係用嚟鍛造呢把大刀？」

邱莉莉笑了笑，不置可否。

「老婆，『流火金』好珍貴？」

「嘖，珍貴不足以形容『流火金』啊！一兩『流火金』可以換一艘渡空艦。呢把刀......最少等於一支過百艘渡空艦嘅艦隊啊！不過，我咩都唔多，就係源晶多，金礦多，哈哈哈！可惜，呢把刀雖有靈，卻不屬我，似乎為火行源神強者而設呢！」

常言道，真金不怕洪爐火。

流火金對一般人來說只是珍貴。可是，對火行源神來說，流火金卻是真正的寶貝。這種金與其他不同，不會被火焰溶化，反而遇到愈強的火焰，愈是堅硬。

梅鐸珍而重之地放下長刀，篤定地說道：「喺你我手中，呢把只係鋒利嘅源器。源神選擇刀，刀亦同時選擇源神。當呢把刀遇上匹配嘅刀主，就算得上神器。天才源匠，可以浪不虛名。」

「神器？」毛相忘看著長刀。

「主神手執神器，人間位面……一－刀－可－滅。」

＊

正

睇黎把刀的主人唔係相忘呢

就咁睇都覺得遲d包皮會接收

相忘有自己嘅武器

小小劇透
源神界西域係夸父神隱之地，亦係后羿嘅故鄉
請自行對號入座

射野果位

后羿射日
夸父逐日

好緊張呀
路飛巴有無多少少俾我地

刑爆裂同步如飛嘅命運由遠古時代已經纏擾住

相忘果把應該再重d 既豬肉刀先 匹配

又或者唔係刀呢
相忘嘅武器s會出現

今晚會唔會有文

安德尊咁？

文,快

無敵咩咩鏟？

可能係十大武器之首 摺櫈

專武都出埋

係

包皮究竟趕唔趕得切喺復活節復活呢？
文呀！

push

Push
Push
Push

輕輕一推

再推

冇文

Ch.102 一覺醒來遍地骸

仇烈來宣佈處決赤帝等源神，聖宗設擂台引君出鰲，種種事端使源神界鬧得滿城風雨，各大勢力亦紛紛戒備起來。

源神源魔各懷鬼胎，彼此你虞我詐，不存信任。仇烈來為異己剷除的一天即將到來而狂喜，猶大則期待兩大勢力起衝突，坐享漁人之利。

螳螂捕蟬，黃雀在後。

然而，無論最後的贏家是「螳螂」抑或「黃雀」，對源神界都絕對不是一件好事。

壞與更壞，僅此而已。

＊

另一邊廂，源淵界北部的幽異鬼海依舊風平浪靜。自五年前鏡海和尚等人圍剿魔盜，佈下鏡像法陣後，這個海域方圓十里自此便變成斷貝山的後花園。

馬丁路德經常在冥水暗淵外徘徊等待，閒時為包皮唸經祈禱，一等便是五年。

然而，冥水暗淵至今仍未有任何動靜，包皮生死未卜，音訊杳然。

另一邊廂，包皮身處危機四伏的冥水暗淵，一直與世隔絕，對於南域發生的變故一無所知。

或者說，他現在只在乎一個問題。

誰該殺？

誰又該赦？

這一天，十五個源魔磨刀霍霍，在魔淵中的某個洞穴外集結。這些源魔來自藍魚魔族，又稱藍魔。

這些長得像哥布林的藍魔不但醜陋，而且個子矮小，只有三呎高，臉頰長薄薄的深藍鱗片，粗短的脖頸有勾月鰓，藍皮膚粗糙如沙紙，渾身散發著濃烈的腥味。

這一行十五個藍魔之中，以走在前面，身穿黑鱷龜重甲的首領境界最高，魔王小成。其餘十四個魔師手下實力平平，但已算得上族中精銳。

必須一提的是，藍魔是冥水暗淵的害蟲。他們實力本來不怎樣，卻團結得很，總是成群出動，每每「幹」對方一個措手不及。

而且，他們專幹死魚。

先弄死再幹，幹完再吃。

當然了，他們喜歡直接把魚幹至斷氣。

媽的，是超噁心的癖好。

呼.......呼........呼嚕。

藍魔首領聽著洞穴傳出來的呼嚕聲，露出一抹獰笑。手下看到前者的笑容，也不禁興奮起來

嗤嗤！果然跟傳聞一樣，那個該死的火行源神又開始睡了。我藍魚魔族魚多勢眾，加上有五行相剋之利，就不信拿不下他！藍魔首領暗忖。

藍魔首領輕輕揮動尖槍，命令手下行動。

藍魔躡手躡腳地躥進洞穴入口，行動極為迅速，不消幾秒便穿過昏暗的通道，抵達洞穴的中堂，將柴火旁的人族源神重重包圍。

乾柴霹靂啪啦地燃燒，把偌大的洞穴照得明亮通透。濕潤的石壁佈滿密密麻麻的劃痕，十豎一橫，顯然像在計算甚麼似的。

一萬條？ 十萬條？或者更多。

眾魔沒有興趣猜想這個人族源神計算甚麼。畢竟對他們來說，眼前這個源神只是魔淵各族的眼中釘......

一顆怎也拔不掉的眼中釘.........

帶著這個源神的頭髗回去耀武揚威，好好震懾各族，才是藍魔首領此行的真正目的。

所以，趁他還未醒來，速戰速決。

他們屏息，朝托頭睡在柴火旁的人族源神步步逼近，一副如臨大敵的緊張模樣。與戰戰兢兢的藍魔相比，男子倒是自在得多。

他亂髮束成一條長辮，滿臉跟年輕外表格格不入的腮鬍，全身上下只有一條獸皮短褲，坦露的上身紮實，肌肉紋理清晰如石紋，觸目驚心的傷疤遍佈全身......

特別是左胸膛的圓形舊疤痕。

這個源神不是誰，正是冥水暗淵裡唯一的源神，包皮！

包皮被眾魔圍觀仍繼續呼呼大睡，呼嚕聲如雷鼓一般響過不停，彷彿完全沒有醒過來的意思。

「殺！」

藍魔首領一聲令下，魔族手下齊聲吶喊，獵槍往地上的包皮狠狠刺下去！

鏘！！！！！！！！！！！！！

一擊落空，獵槍的菱形槍尖不約而同地落在石面，沙石隨刺耳欲聾的鐵響四濺。

眾人難以置信地對望一眼，僵硬的臉頰覆上一層寒霜。藍魔首領的臉上的笑容亦瞬間收攏，變得凝重起來。

明明剛才這一記重刺來得突然，這個源神即使沒有睡著都來不及防範才對。可是，他只是一個隨意翻身便

而且，他還在他媽的搔屁股啊！

「繼續！」

眾魔一邊叫喝，一邊掄起獵槍在包皮身上亂掃亂刺，身影在火光下在牆上閃爍映照，快得使人眼花撩亂。

詭異的是，包皮在無數槍影的狂襲竟然毫髮無傷，身軀柔若無骨，讓眾魔的攻擊全數落空。使加入戰團的藍魔首領心寒的是，包皮由始而終都沒有睜開過雙眼！

簡直就是見鬼了！

難道這是人族源神的陷阱？又或者他根本沒有睡過去？！

眾魔愈打愈心驚，終於圍起成圓陣，催動魔氣使獵槍覆上一道暗藍色的水膜！

「快！一招就壓死佢！」藍魔首領躍上半空，雙掌牢牢握住獵槍往下刺，誓要以包皮的鮮血來平復心裡愈發濃烈的懼意

正當眾魔齊刷刷地往包皮的身板拍下去的一剎，包皮身影卻如流火一般消失！

「啊～呼～」

包皮以獵槍為床，慵懶地躺於其上，一手托頭，一手掩住嘴巴打呵欠，抬起的雙腳如鐵鉗鉗住藍魔首領的手臂，使他硬生生地懸在半空，動彈不得。

「該殺？」

「抑或不殺呢？」包皮輕靜揉雙眼，自說自話。

眾魔大驚，想要暴退卻發現怎也無法抽回獵槍。包皮那區區六十公斤的身體像一塊重若千斤的巨石。

「投降.....！」

「我哋投降！！！！」

「嗯，係藍魚魔族.......」包皮鬆開鉗住藍魔首領的腳。

當藍魔首領以為得救，正想鬆一口氣之際，包皮的右腳倏地升起一團火焰，朝他的腦袋一掃而過！

藍魔首領只感到自己身體輕了不少，包皮的距離卻愈來愈遠.......

不，就連自己的身體都他媽的愈來愈遠啊！

頭髗在地上滾，身首異處的藍魔首領看著自己的脖頸噴濺出大量魔血，手下被一個個憑空出現在空氣中的乾坤火焰圈住，變成一條條焦脆的烤魚，慘叫聲不絕於耳。

不是源師.......是源王嗎？

即使是源王，這傢伙都絕對是禦王境源神裡的妖孽！

可是，此時要後悔都已經太遲了。

直至藍魔首領目光渙散，朦朧間只見遍地屍骸，那個比魔淵裡的魔恐怖百倍的源神正提自己的身體向自己走來，然後非常有手尾地把身首湊在一起。

「專屌死魚嘅藍魚魔族啊。下一世要好好愛惜生命，知道嗎？」

藍魔首領沒有回答，失焦的眼眸與那雙儼如金色火炬的明亮眼瞳對上，呼出此生最後一口氣........

＊

文呀

未覆巴打絲打

趕得切
係主嘅安排
主撚鳩

人人有份 永不落空

到底相忘會煮咩呢

文已出

搵人幫拖啦

人生大事搵人幫拖就冇左份意義

睡夢羅漢拳咁
好耐冇留言支持巴打
文阿

個個作者都寫到哥布林十惡不赦
係又「屌」一餐 唔係又「屌」一餐

海豚

都唔恐怖既個魔淵, 有得生火添

岩岩睇曬前幾個season
好正

兩個禮拜由阿墳睇到呢到 咁快就live左
好好睇

＊

包皮在洞穴外的溪流梳洗，用了半小時才辟除藍魔濺在身上的腥血，順便讓自己從睡意中清醒過來。

雖然他蓬頭垢面，跟流浪漢沒有多大分別。

跟流浪漢實在沒有分別......

重要的事情說三遍，他跟流浪漢真的完全沒有分別！

不過，滿身藍魚魔族的嗆氣腥氣實在叫人難以忍受，包皮絕不例外。

冥水暗淵無日月，亦不分晝夜四季，頭頂上的天穹終日暗藍，雨量驚人，滂沱大雨甚至洪水乃常事，包皮早已習慣了。

包皮空氣瀰漫著使人不自在的魔氣。

但正因為魔氣，包皮才活到現在。一如馬丁路德的推斷，冥水暗淵的魔氣比外界濃烈，剛好剋制體內的聖咒之釘，為更多包皮掙取時間。

更多時間嗎？

包皮會說，時間永遠都不夠罷了.......

洞穴內每一條劃痕都代表一日。這裡不分晝夜，所以包皮將人間讀中史科時學過的東西學以致用，造出一個漏壺。

若要粗略估計，洞穴現時大約有十八萬零七千條劃痕........

十八萬七千天，約等於五百年。

究竟這五百年來，包皮究竟都在做甚麼呢？

包皮自問腦筋不怎好，加上不諳醫道，只能靠當年在萬火院時所學的「內觀」，利用源力感應身體每一個竅穴與氣血流動。另一方面，魔族不時趁他靜修時偷襲，最後他耗費了整整一百年才徹底摸清體內每一條脈絡，鎖定聖詛之釘的位置。

這裡花了一百年。

然後，借《無爭訣》的陰柔之力將那根該死的釘子慢慢導出。這個過程看似簡單，事實上卻是危險至極。若非包皮從酒老闆阿肥身上習得《無爭訣》，加上內觀百年而練就的感應力，早就可以死第三次了。

無論如何，包皮經過無數次失敗後，終於成把粗幼如針的銀釘逼出體外，徹底解決纏繞多年的聖咒了。

這裡又是一百年。

兩百年的苦修日子眨眼即過，包皮不但治好自己的身體，更因禍得福，多年的內觀使他的感應力大增，早已媲美源帝強者，方圓百里內的風吹草動都逃不出他的法眼。

感應力的妙用更引申至包皮的功法。

寂睡功需要的正是以心代眼，練至入微時，身體能不經腦袋思考，單憑竅穴乃至微不可見的毛孔即可捕捉外界變化，從而作出反應。

然而，當拆除體內的計時炸彈後，包皮才發現魔淵真正恐怖之處並非出沒偷襲的魔族，也不是極端的自然環境.......

而是心魔。

人間經常有瘋子搞甚麼「禁室培慾」，不，是禁室實驗，讓測試者困在密不透風的昏暗密室中活一段時間，看看他們的心理變化。

出現幻覺、崩潰痛哭或是難以自控地大笑，然後陷入瘋狂，繼而自殘。

當然了，包皮對這些他媽無聊的禁室實驗笑而不語。

一兩星期就已經瘋了嗎？

魔淵的生活枯燥至極，不但沒有人能夠說上話，而且危機四伏，不時要提心吊膽，慎防魔族來襲，精神長期處於繃緊狀態。

最初一年還好，包皮勉強撐過了，每日四出為韓江宇尋找能夠治好腳傷的冥水珍珠。

兩年。

三年。

四年......

第五年，包皮仍然未有冥水珍珠的線索。受魔氣的影響，他的神智已漸漸不清，陷入崩潰邊緣，經常出現幻覺，銀魔、仇烈來、以及撒旦的幻影纏繞不息。

啪。

神智像橡根拉扯到極限，毫無預斷開。

「仇烈來，出嚟！

「屌你老母，同我隻揪！！！！」

「屌－你－老－母，食屎狗！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」

「啊啊啊啊啊啊！！！！！！！！！！！！！！」

自那一日起，一隻渾身火焰，口吐人言的人形凶獸四出屠戮源魔。殺得累了便回去洞穴睡覺，睡醒又繼續找源魔麻煩。

至於來這個魔淵的真正目的嗎？早已被戾意蓋過，忘記得一乾二淨了。

如是者，這樣的日子又過了接近一百年。

百年瘋瘋癲癲的歲月過去，包皮不知不覺已突破至禦王境。

直至某日，包皮在深山尋找仇烈來等死仇，準備向一隻裝成撒旦的魔熊痛下殺手之時，他突然呆住了。

這隻魔熊竟然跟其他的魔族源獸不同，沒有朝他張牙舞爪，只是將一隻黑熊幼崽牢牢抱在懷中，可憐兮兮地看著自己，淚眼汪汪的黑眼珠彷彿求自己放牠們一馬。

「殺…...」

「唔殺…....」

「阿三.......？」

回憶如流，洗去包皮靈魂中的戾氣，身上的火焰隨胸膛的道紋浮現而生，瞬間將魔氣驅散於十米之外。

包皮搖搖頭，混濁的雙目回復清明，然後緩緩後退一步，轉身離去。

恢復神智後，包皮花了好一段日子靜修才徹底調整過來。經此一役後，他的道心已可謂穩不可破，百邪不侵。與此同時，他發現每當凝神，胸膛便會浮現出的火焰乾坤道紋。

呢500年短短交代得黎，係feel到啲啲不平個種辛苦，寫得好好

包皮開始明白分到邊啲可殺 邊啲可赦

正呀 睇到我起雞皮

去啦intern緊要過gpa好多

中出巴好動物依味野嘅

而家既包皮係咪同仇烈來差唔多lv

應該差好遠啦下話？
冇記錯好似話條友係外圍定咩修練之嘛
兩個場個lv睇落差好遠

仇烈來好似係去最廢既外圍都差啲死

未覆巴打絲打
老母巴

正解

加上魔淵有唔同難度同時間流速
包皮呢個係困難模式，加上潛修咗五百年（外界五年）而無死

道心種魔大法

要不是阿三

變成撒旦所講實力同境界不符的人？

btw又有錯漏

有錯是閒事
再黎喇

應該佢同陳宮都係

但包皮有壓抑境界咩？

我諗境界可以咁樣去諗
每一個境界都係一個湖，你個湖滿咗之後，就會升做下一個境界。
咁同一境界既人個湖面係一樣咁大，但係個深度唔同，而就咁睇係睇唔出。
咁就變咗源王比源帝低一個境界，但係其實實力係更加強。

應該係咁講
包皮實力成長快過境界太多

唔知救完師傅後
韓聖帝會唔會突破始尊境同陳宮格劍

多謝少年巴幫契弟解答

入咗魔玩新驚
上水一推

咩驚

last idea 契弟估

我都有玩

2日追左8個post
終於可以做assignment

好癲

我真係恭喜你呀,中咗

左邊眼皮瘋狂跳動 是吉是凶
btw推一推

我要文章

遲來的文！！！

包皮梳洗過後，沿著溪邊負手大步而行，火焰隨意念而生，纏繞在他的身體上，瞬間把濕轆轆的長髮和皮膚上的水珠蒸發成煙。

「剛。」

「暴。」

「嘿嘿，化—甲。」火焰在包皮身上攀纏成一副赤金火焰紋的盔甲。

自星火城重創後，包皮失去無念火，同時失去了老祝融。雖然已經無法喚出無念火，可是無念火的心法早已烙在靈魂深處，他在這段枯燥的歲月中苦修，以自己的火焰重新練成那兩個形態。

包皮瞇起深紅眼影下的雙目，不怎滿意地呢喃道：「嗯......重差啲咩？」

「暴」形態並非盡頭。

禦王境的能力「化甲」亦未臻完美，這一身源甲大概還可以......進化。

是的，進化是最貼切的形容詞。

正因如此，包皮故意停濟於禦王境，遲遲未有突破的打算。

事實上，包皮武學天賦絕佳，加上在這個險地苦修數百年，早就可以突破成帝。

可是，萬丈高樓從地起，根基打得愈是穩紮，將來的路自然走得愈遠。

噢，差點忘了交代，包皮有聖帝又不去突破，又不離開魔淵，那麼最後這兩百年來究竟在搞甚麼呢？

飛遍整片冥水暗淵；走過無數次幾乎送命的冤枉路後，包皮的戰鬥經驗隨數之不盡的傷疤提升，同時終於從源魔口中得知冥水珍珠的所在地。

黑—嶽—水—牢。

黑嶽水牢，位於魔淵的核心地域，是一個巨大的湖泊，也是這座魔淵中的藏寶庫，長年被周遭的強烈瘴氣屏蔽，鮮有源獸踏足。

冥水珍珠就在湖底中心。

不過，冥水珍珠雖然近在咫尺，卻並非隨手可摘的大白菜。事實上，即使是世世代代居住在這裡的源獸都不敢覷覦黑嶽水牢的寶物。

憑藉包皮如今的實力，要穿過凝實的瘴氣氣場並非難事。

真正的難題是湖中的看守者，那隻魔帝級「巨獸」。

不得不佩服包皮的死心眼。自從包皮在一百年前發現冥水珍珠的下落，時到今日已經戰敗超過一千遍。至於那隻巨獸怎麼沒有殺死包皮，且容後再說好了。

坦白說，換作任何一個源神，恐怕早就放棄，大不了再另覓他法為師父尋藥罷了。

不過，傻人必有傻福。

一千次的大敗，是慘痛的回憶，也是淘洗的過程。千錘百鍊使這個固執透頂的男人不斷成長，由源王小成到現在快已到達禦王境的極限。

此時，包皮躍上半空，飛渡如一抹流火之燕，焰影原地消失，衝破魔氣成霧的沼澤。

火燕疾飛百里，直至在一座怪石嶙峋的巨山山腳下才輕輕落地。

包皮坐在地上，抬頭望著石山，炯炯有神的雙眸流露出前所未有的目光。

不是初出茅廬的無知......

也不是年少得志時的狂妄......

亦不是醉酒那段日子的瘋癲......

只是歷盡滄海桑田的寂寥與思念。

映進他眼簾的灰黑石壁上刻鑿了九座半身石雕。這幾尊石雕千雕萬鑿，栩栩如生，像擁有靈魂似的。

兩百年來，包皮在夜裡睡不著便跑來這裡，借徒手開山鑿石來參悟天火武訣的八字真諦。

點、撇、勾、勒、豎、橫、劈、掛。

「薪火相傳，千秋不滅」

包皮一直未能參透出最後那一劃的真髓，卻不自覺將石山雕成九座人形雕塑。

這裡，每一個都是包皮最重要的親人........

他每晚都這樣坐在這裡，叼著用摏碎香葉捲成的煙，對石雕自說自話，時而向「韓江宇」懺悔；時而向「祝融」請教「殺與不殺」之道。

可是，回答他的只有徐徐消散的輕煙，僅此而已。

「爸。」

「媽。」

「師父。」

「融伯。」

「灰焰。」

「熊三。」

「相忘。」

「莉莉........」

包皮頓一頓，目光落在最後那尊長髮女子石雕上，然後踏空而上，手指輕撫女子的臉龐......

「橄欖，你要等我。」他柔聲道。

包皮後退一步，環視眾多石雕，深深行了一個鞠躬禮。

「今日我一定會擊敗看守者，幫師父奪得冥水珍珠，盡快離開冥水暗淵，重返源神界。」

「百年一直相伴，辛苦各位喇，哈哈哈！」

包皮豪邁笑了笑，掌心冒出一個乾坤化身。

「多謝。」

說罷，包皮的大手隔空往前輕印，動作柔和，磅礴雄渾的源力卻捲動天穹的殘雲，九座石雕頓成漫天靡粉！

「好大塵......實在太大塵。」

包皮看著化為烏有的亂石，掩臉乾笑，拭去眼角淌落的晶瑩水珠，緩緩轉身搖頭。

「我已經無退路囉。『丁蟹』，你個仆街.......我今日收你皮，哈哈哈哈哈！」

火燕劃過蒼穹，化成一抹像流星的火焰光軌，往黑嶽水牢的方向而去，眨眼間消失無蹤。

聽日都一定有文補數

對上呢一更為包皮呢段歲月作總結

下一更會有打戲

有文好感動
包皮同千火姨係咪算唔上師徒關係

文啊文啊

計漏咗千火 火
十座先啱
唔算正式師徒

收工再寫

就咁一章都已經睇到打哂冷震

應該係毛管戙先真

不平兄，我等緊你呀

魔帝級係咪已經去到撒旦咁勁

丁蟹招技係大奇蹟日定廁所線吊頸

同聖帝一樣

in不平, we trust

遙遠的他～～～

同猶大、仇烈來同境界

大奇蹟日會出現

正解

千火姨應該就好似發源地咁
等你收工再瘋狂出文

係無戒嘅級數

包皮要出新技了？

大技係推4個仔去頂

契弟建議大家重溫帽男嘅開頭

英雄到底為何物？

足智多謀？

正義？

無私？

抑或胸懷捨身取義的精神？

Ch.103 天道的建議

冥水暗淵，黑嶽水牢。

轟！！！！！

一聲突如其來的轟鳴從湖泊中響起，浪花四濺，只見包皮被一隻佈滿礁石青苔，長五米的巨大鉗子轟出水面，紮實的神軀像炮彈劃破長空，往上方倒飛百米才站穩腳步。

包皮渾身濕透，在深不見底的黑湖上方凌空而立，附在軀幹上的赤色源甲微微龜裂，顯然在湖底與巨鉗的主人搏鬥所造成。

事實上，剛才那巨鉗的拍擊力達萬斤，巨力可媲美渡空艦的正面撞擊，若不是包皮及時催動化身為盾，恐怕此時已敗陣。

「哈.....嗄，你隻臭花蟹。」包皮氣喘吁吁，甩動發麻的雙臂。

話音甫落下，黑湖中心忽然攪動起來，以肉眼可見的速度形成一個讓人膽顫的漩渦，巨鉗的主人終於現身！

巨鉗的主人正是剛才在湖中與包皮過招的魔帝級源獸.......

守護這座黑嶽水牢的看守者—冥海蟹魔！

冥海蟹魔體積遠比人族龐大，跟人界的籃球場大小相約，外表通體暗黑，堅固如銅牆鐵壁的外殻與和那雙能將敵人一分為二的剪刀鉗子是這個族群的保命手段。

從包皮的角度俯瞰下去，冥海蟹魔的背殻凹凸不平，貝殻、青苔與礁石黏附其上，看起來活像一座會移動的山丘。

有趣是的，這隻冥海蟹魔的背紋像中文字裡的「丁」字，故此包皮一直稱之為丁蟹。

「人族源王，本魔承認你的確係一個好對手，不但光明磊落，而且悟性奇高，一百年前不出十招敗陣，今日已經勉強同本魔打得不相伯仲。不過，本魔修練近兩千載，即使你急氣直追，你我仍有一段距離。本魔每每放你一條生路，你何必自作孽，因為貪念而賠上性命？」

冥海蟹魔所言非虛，包皮可是第一個堂堂正正跟他對打的「盗寶者」。

「丁蟹，同我隻揪！」

當年就是這一句話挑起了冥海蟹魔的好奇心，所以牠每一次都故意留手，看著包皮成長。讓牠意想不到的是，這個不顧境界與五行相剋的武瘋子不單手段層出不窮，而且進境驚人，只花了短短一百載已經脫胎換骨。

這是包皮存活至今的其中一個原因，但不僅如此。

「哼，我講過好多次，我只要冥水珍珠救人，其餘一律唔會帶走。」

「本魔發過毒誓，此生唔會再信任何人。人族得一想二，昔日海神波塞頓明明已經三妻四妾，仍為一個紅顏屠我冥海蟹族。人族......魔族.......即使本魔最疼愛嘅四個不肖子都覷覦財寶，幾乎將本魔殺死。」

說到這裡，丁蟹那兩顆儼如大鐵球的眼睛閃過一抹悲哀之色。

「本魔連親兒都可以撕成碎片.......莫非你覺得我會相信你一個敵對嘅外族嗎？」

包皮沉默半晌，冷道：「你信又好，唔信也罷。總之我今日一定要為我師父奪得冥水珍珠......」

「邊個敢擋，就打！」

「果然，人為財死，鳥為食亡嗎？剛才過招已經證明你嘅火焰無可能攻破本魔防禦，久戰必敗。」

包皮戰意不減，朝丁蟹攤手挑釁：「丁蟹，隻揪！等我燒到你變臭花蟹！」

「冥頑不靈！」

人魔雙方的源力爆發，不約而同出手，為剛才在湖底的激戰拉開下半場的序幕！

包皮身輕如燕，在丁蟹的上方盤旋，閉目以心代眼，耳聽空氣的流動，每每與後者那強而有力的巨鉗錯身而過，力保不失。

不過，丁蟹乃這座魔淵中現存的魔帝，實力遠比這個空間裡的其他魔族強大得多，剪刀鉗的速度快如閃電，不一會逼得包皮漸漸落入下風。

剪刀巨鉗朝面門破空直襲，來勢洶洶。包皮不敢猶豫，趕忙以掌化刃，終於運起天火武訣來招架

鏗！！！！！！

「天－火－斷－魂。」

包皮掂趾後仰，右掌的焰刃從上而下，重重劈向剪刀巨鉗，拖出一行刺目至極的火花之時，兩者的源力互撞，化成一抹光環，往外推散！

包皮的力氣縱然恐怖，仍略遜一籌。再者，一如丁蟹所言，包皮的火焰無辦法造成太大傷害，只能在鉗上留下一行淺淺的長痕。

「哼！本魔呢一身厚殼比源器堅硬得多，憑你一雙手又點可以抵擋？！」丁蟹以鉗身將包皮的焰刃反壓下去。

糟了！包皮暗叫不妙。

包皮眼見勢力不對，旋即收起焰刃，躲過在眼中不斷放大的剪刀鉗。可是，他避得過丁蟹的右鉗，卻躲不過側面而來的另一巨鉗。

「叱！」包皮危急之下，雙掌輕拍在丁蟹的巨鉗上，身軀借勢暴起，雖然閃過致命的一擊，可是下巴的長鬍和亂髮瞬間被剪掉！

就在丁蟹乘勝追擊，包皮暴退拉開距離之際，一個飄逸的長髮美男子倏地憑空出現在這一人一魔之間.......

這個用單指擋住巨鉗的不速之客，正是天道本尊！

「哎，兩位等一等，左墮媽爹～.......一睇完海賊王，就遇到海王類（見漫畫 One Piece)，實在巧合呢，呵呵呵～」

「嗯？」包皮和丁蟹驚疑不定。

「不平小朋友，已經十幾年無見囉，呵呵。」

「我見過你？」

「我見過你，而你只見到神劫。」天道笑吟吟地應道。

「你係........天－」

「殊.......都係打份工，最近我又叫『安倍兼直』，嘿嘿。喔喔喔，海王類朋友，未知你有無興趣賭一局呢？」

丁蟹打量天道，自知不是後者對手，思疑半晌，終於問道：「賭？你想賭咩？」

「我帶不平小朋友走一轉，一日後佢會比你強。你信嗎？當然啊，如果一日後你見唔到佢，代表佢已經.......」

天道戲笑兩聲，續道：「皇－天－擊－殺，呵呵～」

小提示.....人間係2015年

年頭定年尾

不劇透

唔講我都會知

唔想搵，有無人直接講果年做咩黎

2015年1月
陳一以Heaven翼神之名出現，接管俄羅斯地域，並輔助Heaven之主始。

2015年6月

龍天墳異能首次覺醒，在火場救陳一之妹阿心，展開異能神偷與盲女的同居生活（唔，還有一隻叫Dick仔的拉布拉多尋回犬）。 龍天墳與阿心不知道自己遭遇的一切都是翼神陳一暗地安排。

同月，魏獨在萬佛寺中初次遇上Heaven甲神葉秋。魏獨因為鳳凰在銀行遇險，與犬郎兩人夜全赴西貢碼頭的屋船，展開血腥殺戮。期間，翼神陳一與甲神葉秋在另一艘船上進行交易。魏獨與蒙面的葉秋曾一度交手，不敵而逃。

2015年8月

甲神葉秋以演唱會為名，策劃恐襲，企圖奪走鏡海和尚手中的「神物」。當日萬佛寺中，二師兄雲海淵慘被葉秋擊斃，祝鳳凰為救魏獨耗盡體內源力，燃燒殆盡，其靈魂之火被生命女神莫卡琳帶走。鏡海和尚以化身的最後之力拖延天元及始兩人，讓魏獨眾人成功逃至台灣。

魏獨以為鳳凰香消玉殞，於阿里山豎立兩碑，暗下毒誓，大仇得報後將回去與鳳凰同葬。因此，他暫投Heaven神主始與葉秋的敵人，由天元掌控的陣營，The G。

2015年9月

宮本香織異能覺醒，於古刀中喚醒刀神宮本武藏的靈魂碎片，被強迫成為其徒弟。宮本正史致電香織，請其回去繼承宮本家的遺產，暗藏禍心。當宮本香織回去日本期間，遇上刀匠之子，一村黑龍。

另一方面，灣仔會議展覽中心被陳一手下的俄國外交宮炸毀。龍天墳得悉陳一未死，處於重大矛盾之中。

2015年10月

阿心被擒，龍天墳及夢羅兩人太平山頂應戰，擊敗陳一。魏獨現身，將陳一與龍天墳帶回聖判島。

唔係好記得咩事，無記開年份

好多主角都係2015年異能覺醒

年曆的重要性

未有時間執 ，潛陣水先

源神界既年份同人界係咪一樣，如果係既話個劇情好似有bug

所以話契弟未細執

對翻年份，包皮超勁，其他主角同粒鼻屎無分別

呢個時候嘅墳仔重食緊雞脾
契弟咩都無講過

渡第二次天劫 變成火系大道者
搞到人間位面中曬輻射
個個能力覺醒

原來包皮係異能者之父

有神快拜

仲有沒文呢

其實香織既異能係咩？

契弟聽日再出

香織嘅能力未真正發揮到

劍術強，而且五行相剋對佢無用
暫時只係噉.......

我想問魏獨既異能係2015前覺醒定之後？重睇緊啲故對返啲時間線

2015前
龍天墳喺太平山頂擊敗陳一後，係魏獨帶走佢

即係安倍=陰陽師=天道？

至少佢一定係下一任既宮本武藏

可以重睇
呵呵呵

係掛

文呢文呢

Ch.104 火的主人

「三日，本魔畀夠三日你哋，哼。三日時間可以戰勝本魔，莫講冥水珍珠，就連黑嶽水牢都拱手相讓又如何！」

這是丁蟹的答案。

第一，丁蟹並不覺得以自己能夠攔住這個能單指接下萬斤巨鉗的天道。後者要將包皮救走，丁蟹都拿他沒有辦法。

其次，難道只有包皮會成長？趁那個小子修練，自己也好好修練一番。本魔就偏不信甚麼會有甚麼「大奇蹟日」，丁蟹這樣堅信著。（註：參考電視劇《大時代》）。

「好啊，三日就剛剛好呢，呵呵。」天道露出一抹奸計得逞的笑意，彷彿丁蟹的答案早在他的預料之中。

丁蟹並不知道的是，自己現在所提出的「三天」等於外界的三百日，讓牠在魔淵裡等了大半年呢！

＊

如是者，在丁蟹一錘定音，爽快地答允天道的建議後，包皮隨後者走進空間裂縫，在洪荒中穿梭。

包皮亦步亦趨，一直跟在天道背後，不動聲色地觀察周遭閃爍的星辰。畢竟，包皮過去數度跨越位面都只是一瞬之間的事，這次還是初次「真正」在空間裂縫裡行走。

洪荒，在尋常認知裡又謂之混沌。

不過，當包皮真正踏足這個無邊無界，漫天星宿的空間後，方發現過去對天地與世界的構造一無所知，洪荒也許沒有盡頭，但絕非虛無。

事實上，與其說是洪荒，這裡倒更像人類科幻電影和紀錄片中的銀河好了。

「三千世界。」天道輕描淡寫。

每一顆星辰都是一個世界，源力的光芒各異，明亮耀眼的佔極少數，以黯淡的為多。

當包皮凝神聚焦，試著以源念滲透到單一的星辰之際，無窮無盡的像潮水一般猛灌，湧進他的靈魂中，腦袋幾乎要四分五裂，要不是及時抽回心神，恐怕靈魂已經被轟成碎片。

天道發現包皮吃癟，回頭訕笑兩聲。

「呵呵。小朋友，你重差得遠呢。諸界之中，能夠隨意穿梭空間裂縫嘅主神寥寥可數。將來『你哋』都有機會呢。」

「『你哋』？」

「嘿，呢個係不能說的大『咪咪』啊！」

說罷，天道瞬移到包皮身後，一腳把他踹進光芒中。

＊

2015年6月，人界某位面。

香港，黃大仙廟內。

「嗯？黃大仙？」

包皮叉腰站在廟堂外的爐鼎前，觀察周遭環境與人群後，不禁愣在原地。

這個地方並不陌生，因為他小時候就經常跟母親來這座廟拜神，每逢元旦還會熬夜上頭炷香呢！

不過，此「香港」不是彼「香港」，他知道當下這個位面並非自己出生的直間，而是跟自己故鄉極為相似的平行時空。

原因很簡單，這個位面的源力跟自己長大的位面差天共地。要是在這個位面修練，別說飛升源神界，恐怕要激發體內的源力都難比登天啊！

「喂！」

「嗯？叫我？」包皮呆呆看著盯住自己胸膛，手裡拿著檀香的中年大叔。

「小姐，你食玻璃大？唔係上香就企埋一邊啦！」

包皮的臉龐一僵，晃晃頭問道：「嗯？小姐？」

不妥........

我的聲音怎麼變得高音了.......

他慣性地搔胸膛，手感卻是軟綿綿，手感怪怪的........

低頭一瞥，包皮的下巴旋即掉下來，仰天嚎叫！

「仆你個街，變咗女人！！！！！」

「天道！！！同我躝出嚟！」

「快啲俾返碌嘢我呀！！！」

此時，包皮竟然變成了一個三十出頭，穿V領襯衣，半截裙的少婦！

上香的善信看著又叫又跳，不斷摸自己裙襠的包皮，紛紛退避三舍，有的掏出智能電話準備拍攝，有的則打算報警了。

誰會想到一個看上去正正常常的少婦居然是瘋子呢？香港生活壓力實在太大啊！善信竊竊私語。

這時候，一個可憐兮兮的小男孩擠出人潮，抓住包皮的半截裙。

「對唔住，佢只係一個壞咗嘅媽媽呀.......」

與此同時，小男孩抬頭對包皮露出一抹「天道式」的奸笑，傳音道：「做女人爽呢，呵呵。小朋友，我哋行囉，『目標』已經坐喺度呢。」

語畢，包皮半拉半就，跟著「小天道」擠出密密麻麻的人潮，視線落在一個戴帽，跟廟祝問前程的青年身上。

包皮從遠處打量這個戴帽青年與廟祝，一時忘了自己變成女人的事情，皺眉呢喃。

「年紀輕輕，竟然係殺手？」他若有所思。

文啊!!樓主係咪每日一文

契弟盡日每日一文

盡量

未覆巴打絲打
到底包皮見到邊個呢

阿墳

請大家出嚟 唔好放棄香港

撤回修訂《引渡條例》遊行

日期：2019年4月28日 (星期日)
時間：下午3:00集合，4:00起步
集合地點：銅鑼灣東角道

一定要阻止立法
否則香港直送中國受審

另一個視角

人好多時候互相影響，雖然自己未必察覺，但命運因而改寫

天道做乜帶包皮嚟睇我

今日有無文？

這個喬裝成高中生的年輕殺手對包皮來說是素未謀面的人，對大家而言卻不陌生。

而且，他不喜歡被叫做殺手。他只是一個巧手怪盜，
......

一個會偷惡人性命的神偷......

戴帽的神偷，龍天墳。

當然了，包皮並不知道龍天墳的過去。他所以能夠判斷龍天墳的身份，全因為後者的舉手投足與弱不可聞的殺氣。

龍天墳經驗豐富，自然可以騙過尋常人類，可是想要瞞過「神明」的感知卻差得太遠罷了。

讓包皮意外的是，他在龍天墳身上感應到一絲微弱的五行源力波動。神念掃視後，他倏地發現龍天墳天靈三呎上懸浮一團漸漸霧氣.....

「卐？」

難怪這個年輕男的源力波動奇怪如此，大概默為被種下一種玄奧至極的法陣，將源力封印住。不過，法陣已經崩析，相信他很快就會發現自己身體的「超能力」吧？包皮暗忖。

「龍天墳。論殺人啊，呢個小朋友比你厲害得多。」

「我都殺過人族。」

「兩個？」天道豎起兩隻小手指，打趣道：「死喺龍天墳手中嘅亡魂係你一百倍以上呢。一個自小殺戮無數嘅罪犯，你覺得佢應該點死好呢？」

包皮默默看著龍天墳接過「廟祝」的任務，離開黃大仙廟，遲遲沒有答話。

天道眼尾餘光掃過陷入沉思的包皮，忽然古怪一笑，抬起小手輕碰包皮的手腕：「封。」

包皮感到一陣暈眩，身體裡的源力被無形的力量封印，本來受天道規則所限，境界已被強行壓制在源神之下，現在被天道這一碰，自己竟然變得跟凡人無異。

大不了，就是會武功的凡人。

與此同時，包皮頭頂上方那片藍天白雲瞬間燃燒起來，火勢漸漸蔓延。包皮曾渡過一次神劫，當下驚見天空的變化，自然知道神劫再次蘊釀，而且比當年還要恐怖。

當然，天空的異象只有包皮一人發現而已，一般凡人看到的還是一片蔚藍。

「天道？」包皮驚疑不定瞪住身旁的小天道。

「嘿嘿，本座乃天道，而修神修魔之輩逆天而行，你我本來就是敵非友。呢一趟帶到你人間並非要幫助你，只不過純粹覺得有趣。」

「你究竟想點？」

「同時間競賽吧。」

「你有三日時間。如你所見，神劫呢一刻仍然蘊釀，三日後神劫會降臨，如果到時候你仍無相應嘅實力渡劫，就必定命殞於神劫之中。」

「方法只有一個，搵出屬於你自己嘅道。龍天墳係你尋出大道嘅唯一機會。」

「一個與你背道而馳嘅惡徒啊，死不足惜吧？話唔定殺死佢，你就得到正義。喔，本座要提醒你一件事。」

天道略頓一秒，續道：「龍天墳三日後有一場死劫。如果到佢死亡你都未『成功』，你都會game over 啊！」

「的確......濫殺者，理應處死。」包皮瞇起眼看向龍天墳消失的方向。

「比賽開始，嘿嘿。」

＊

茶餐廳內。

「刁那咪，始終都係呢間茶餐廳嘅炸脾好食。」

當龍天墳獨坐在卡位大快朵頤的時候，化身成少婦和小男孩的包皮跟天道正坐在另一邊，隨意點了一碟薯條，好佯裝成食客，免得龍天墳生疑。

這時候，包皮像一個愛美的女子，認真無比地看著掌心的化妝鏡。沒有人看到的是，化妝鏡中的影像並不是他姣好的樣貌，而是龍天墳殺人的畫面。

畫面無聲，只見不滿二十歲的龍天墳背著一支霰彈槍，手握雙槍，獨進一棟守衛森嚴的大樓，從大門開始展開殺戮，鮮血、內臟和腦漿四濺一地，血腥無比。

大樓裡的敵人雖然也絕對不是善男信女，但跟一臉冷漠的龍天墳相比起來，他們顯然是手無縛雞之力的可憐蟲。

直至最後，龍天墳終於跑上頂樓，將人家老大腦袋轟爆，畫面以他那瘋狂而悲哀的雙眸為特寫來作結。

畫面裡個儈子手真的是這個正在啃雞脾，滿口肥油的大男孩嗎？

不，他是儈子手，一個惡貫滿盈的年輕罪犯......

絕對不能跟以前那樣手軟......

他不但是罪犯，而且擁有源力。這次一旦放過他，那麼就會有更多人慘遭他毒手。

就在此際，一個長得一副賊相的男人朝茶餐廳的門口走過去，目光不著痕跡地打量包皮身後的手袋。當走近包皮身邊的剎那，手悄然探到包皮身後。

扒手？ 包皮挑眉。
雖然包皮不能使用源力，可是憑武功足以把這個小偷制服，不費吹灰之力。

「由佢偷啊，嘿嘿。」天道忽然傳音。

包皮不解地「嗯」了一聲，遲疑短短半秒，手袋裡的銀包便已落入扒手手中。

就在包皮準備起身追上去之時，另一邊的龍天墳已搶先一步離開座位，把扒手的銀包偷回來。後者動作行雲流水，就連那個扒手都沒有發覺。

「小姐，呢個銀包係你嗎？」龍天墳遞上銀包。

「呃......嗯嗯，咳咳.......多謝你。」包皮生硬地應道。

這下尷尬了！自己要解決的目標居然主動跑上來，而且還幫自己取回銀包呢！

「唔使多謝，因為我從來唔做義工幫人，我已經有報酬囉。」

龍天墳拿起薯條輕輕一揚，然後塞到口中，對天道問道：「小朋友，你叫咩名？」

「英雄，從來唔講自己嘅名呢！」天道奶聲奶氣地說道。

直至龍天墳轉身離開餐廳後，包皮仍然默默無言。

「你錯過解決龍天墳嘅大好機會呢，時間無多啊。」天道打趣。

「哼，食你嘅薯條啦，信唔信老母打柒你？」包皮撇他一眼。

「係虐兒啊，呵呵呵。」

這個人真的要殺嗎？包皮凝視餐廳大門，心裡泛起疑問。

墳巴

土vs火

包皮真係有同龍天墳打？

睇返《帽男》，包皮係無出現過呢

究竟龍天墳嘅死劫係咩呢

原來係俾人封住咗d源力

《帽男》中小男孩嘅對白唔係巧合呢
究道天道有咩目的呢

突發有文

整多一篇文黎啦
好吊引

契弟返工先
夜少少寫

三天後。

傍晚七時許，阿墳換了另一頂帽，配上一身高爾夫球手的裝扮，出現在旺角廣華醫院附近的煙廠街。這天，他前來取早前訂好的「玩具」。

當他準備步入大廈之際，大街上傳來一陣嘈吵的喧鬧聲。

「火燭呀！好大火呀
啊！！！報警呀！！」

「快用手機拍低，快快快！報料有五舊水！！」

「救人啊！！上面仲有人呀！！！」

「消防員呢？！仲未到？」

「嘩，屌，你睇吓！上面又爆喇！唔會又喺迷你倉吓嘛？」

對面的舊唐樓發生火警，七樓不斷瀰漫著灰黑色的濃煙，不時發生「隆隆」的爆炸聲，火舌從窗口湧出，火勢逐漸失控，迅速往上蔓延。

場大火包皮做既？一樣係三日，又火，仲要阿墳嗰日覺醒

弱肉強食 適者生存
各有各既正義 自然各有各守護既方法

Gogogo

哦⋯⋯包皮搞到阿心

緊係啦

唔通係突登放火等墳巴覺醒？之前係茶餐廳第一次見面就係為咗解鎖？

「始終都喺呢間茶記嘅炸脾最香口。」

沒錯，這個人正是阿墳。

他摸一摸自己的後腦，怎麼昨晚一到十二點，腦袋產生莫名其妙地刺痛呢？這種感覺好像一個鎖快被解開，但又始終拆解不了似的，真奇怪。

——〈帽男〉

只要認真睇下墳哥傳
就唔難估佢地係點「打」法

中出巴啲伏筆好精彩

開始解伏

＊
火勢蔓延數日，此時規模大得籠罩整個香港。

三日後，蒼天已化成一片火海。滔天的焰火中隱約可見過百隻以火焰構成，咆哮舞爪的遠古凶獸。巨獸皆目露兇光，作勢欲撲，似要把站在人群間的源神吞噬。

這是一場神劫......

一場連神魔強者都頭皮發麻，心寒膽顫的滅頂之災。

據《千劫譜》記載，神劫千百，皆有其名，以天雷神劫最常見。然而，此時此刻的異象跟當年不同，沒有赤雷之響，卻比之更可怕.......

此劫名為百獸焚神劫。

事實上，並不是所有源者突破都會引來神劫。常言道，「天妒紅顏」、「天妒英才」，只有才能逆天的神魔強者才會遇上。

昇華，或是毀滅。

至於包皮頭頂上方的百獸焚神劫嗎？這個神劫只有少數神魔知其名，而曾經渡過此劫的嗎？要數上一個領教這個神劫的已是上一任大道者.......

火神祝融。

要是百獸齊下，包皮會形神俱滅，同時為這片人間大地帶來滅世之火，情況如某位面歷史裡的龐貝古城，凡人毫無生還之理！

當然，凡人看不到天空那些科學無法解釋的異象，同時都無法看見人群中的包皮和天道。街坊路人呼救叫喊，吵鬧聲不絕於耳。

「快啲報料，報料五嚿水呀！」

「幫手啦！」

「散開呀！火燭呀！掛住影相，重唔快啲報警！」

「阿心重喺上面呀。」

此時此刻，除了天上有壓頂的火海外，旺角大街上的一棟八層舊式唐樓亦湊巧發生火災，黑煙瀰漫，把殘舊的外牆薰黑，窗花、玻璃、晾衫竹等雜物從高空墜下，險象環生。

仍是女兒身的包皮輕咬緊薄唇，杏眸在天穹與唐樓之間來回不定。身旁的天道倒已經回復真身，卻擺出一副事不關己的模樣，倚著路邊的鐵圍欄，翹起二郎腿，悠然自得地看漫畫。

世事真的有湊巧嗎？包皮暗恃。

他轉頭瞥看天道一眼，若有所思問道：「係所謂嘅天意？」

「喔，係龍天墳嘅劫，同時亦係你嘅劫。萬物無法獨立於世，彼此命運總有相連。相遇乃必然。不過，你唔搶先一步解決龍天墳，或者就尋唔到道。尋唔到道嘛，神劫自然會將你毀滅。你被毀滅呢......哎，講得太遠，呵呵。」

物有本末，事有終始，在佛家的角度來說，這是因果律。

包皮想起街坊剛才的話，沉聲道：「你意思係........我唔殺死龍天墳，佢就會俾呢場火燒死？唐樓入面重有其他無辜嘅凡人。」

「凡人著眼於眼前之物，神明則觀天而行。你既已飛升，何不放眼望遠。要為兩個人而放棄幾百年嘅努力？你師父等你去救啊，呵呵。」

包皮掙扎的目光穿過人潮，從呼叫求救的凡人，停留在不遠處的年輕背影身上。

「殺？」

「唔殺？」

誠然，包皮這幾天已經知道龍天墳的往事，明白後者獨闖龍潭虎穴，屠殺百人的原委。

換作是當年那個滿口正義的自己，大概會心軟，放龍天墳一馬。

不殺。

換作是殺死過仇燎森的自己嗎？即使龍天墳為師報仇，所殺的盡是惡人。但誰可以保證他將來不會變壞，用這雙手殘害無辜？

殺。

那麼，現在呢？

就在包皮想到這裡之際，一直站在唐樓下回憶過去（見本系列前傳第一季《帽男》）龍天墳突然邁起腳步，動若脫兔，咻地溜進烈火熊熊的唐樓中。

又怎麼了？

龍天墳的舉動來得突然，包皮一時反應不及，驚疑地「嗯」了一聲，旋即與天道尾隨其後，並肩步進唐樓，拾級而上。

＊

唐樓八樓，嗆喉的濃煙瀰漫狹長，雜物滿佈的走廊。

「刁那咪呀，喂，有無人呀？！」

龍天墳拍打生銹鐵閘，發現陳細心與胖狗阿Dick後，想也不想便掏出藏在帽子裡的鐵絲解鎖，跨門而入。

他並不知道的是，他的舉動已落入身後的包皮和天道眼中，更不知道後者隨他的腳步一同走進燒成火海的寓所。

舉頭三尺有神明，不，現在的情況是華麗轉身有神明好了。

龍天墳一手抱起快要模模糊糊的陳細心，一手挾住可憐兮兮的胖狗，在燒得啪啦啪啦的火海中張望，試圖尋找一線生機。

可是，火勢愈火愈猛，將龍天墳等人包圍，不出半分鐘就會把他們淹沒，情況嚴峻至極，性命危在旦夕。

「滴答，滴答。你重唔出手，龍天墳就會燒死囉。呢個係大好機會，反正都係Bad End，由你送佢一程。」天道像魔鬼似的不斷誘惑。

然而，包皮語氣出奇平靜，淡然道：「你就係天，所以呢個係我同你嘅競賽吧？」

「你都可以噉理解。快快快，你追上嚟就係要快過『天』嘛，呵呵。」

「快過『天』？呸。邊個話我要追上嚟殺死龍天墳啊？」

「喔？」

「你講過修神又好，修魔也罷，都係逆天而行。如果我話我欣賞龍天墳，突然改變主意，唔想佢死呢？」

包皮說罷，緩緩轉身擋住龍天墳等人，目光如炬地直視天道。

「天要人亡，言一出則法必隨。憑你一個源神可以無視『天道之意』？」天道反問。

他攤開雙臂，嘴角微微輕揚，一字一頓地應道：「我嘅正義話我知.......我－可－以。」

天道聞言，兩指如劍朝天花的火焰一劃，火團像有靈性似的匯聚，赤紅的火焰攀藤向龍天墳等人猛撲！

沒錯，換作是當年那個滿口正義的自己，大概會軟下心腸，放龍天墳一馬。

那是因為法而不殺。

如果換作是殺死過仇燎森的自己，即使知道龍天墳為師報仇，所殺的盡是惡人都會直接出手。因為無人保證他將來不會變壞，用這雙手殘害無辜。

這是殺。

但，現在......

我不想殺......

不受外物影響，純粹出於自己本心而行。

媽的，明明知道龍天墳為師報仇，殺盡惡人乃人生快事。怎能因為過剩的道德而抑制心裡的笑意呢？！

我的正義絕非如此......

幹，誰要成為滿口偽善，盲從法則的英雄啊？

善惡從來不在於源神或源魔，而在「心」。

正如太極圖的陰陽魚，黑中既有白，白中亦有黑，一切在於心念，沒有原罪可言。

同皮，我會順著本心而為，誰該赦則赦，誰該殺則殺！

這一剎，包皮福至心靈，體內的熱血倏地沸騰，縱使眼前自己與天道的實力差天共地，但後不再是龐然大物。

至少，在這片火海之中，我能與天平起平坐！

「我係包皮！」

他用力跺腳，龜裂的地面揚起一股熱風。

「我亦係包不平！」

他十指怒張，女子的容顏以肉眼的速度消失，取而代之的是原來的長相，火焰瞬間攀滿身上。

「今後每逢火焰所在之處，由我來抱打不平！我嘅火自有正義！呢個就係我嘅道！」

此話一出，包皮的胸膛上的火焰乾坤閃爍出耀目神芒！

「我－乃－霸－王！天下萬火，盡以我為主！地上之火，可盛，天上之火，可摘！」

「天、地、陰、陽，乾坤火！」

神軀上的火焰彷彿因為終得其名而雀躍，隨著包皮一聲怒喝，赤金之火化成百火圖紋的厚甲，染成火焰紅的長髮上的戴雙叉金冠，長長的兩端如兩條火焰長鞭，霸氣無匹！

「叱！」

就在千鈞一髮之際，包皮五指捏成成爪勢，隔空便勁一拉，只見快要撲到龍天墳身上的火焰硬生生地停下！

「呢個就係你答案？去。」天道淡然看著包皮，再揮動劍指，無數火焰攀藤再度刺出。

「天道，唔好喧賓奪主。呢片火海係我地盤，我先係主人，嘿。」

十指齊舞，包皮以火制火，兩者的火焰攀藤互纏，勒緊成結，一時間竟然分不出上下！

「龍天墳，應該覺醒，土之源力，八樓應該唔會死吧…….走，將來有機會再見，哈哈哈！」包皮深吸一口氣，朝龍天墳的方向呼出去！

龍天墳不知就裡，只覺一陣風撲面而來，將四周的烈火一時隔開。當他看到窗戶便拔足直奔，不假思索地一躍而下！

與此同時，天道與包皮破頂而上，自然而生的源力轟穿唐樓的天台，雙雙屹立於漫天火雲之下。

「極致嘅禦王境嗎？小朋友，源神源魔喺人間唔可以催動『神力』，強行違反天道規則會死呢。見你終於搵到屬於自己嘅道，今次就當睇唔到囉，呵呵呵。不過如果你想打落去，暫時都唔係本座對手呢。」

天道眨一眨眼，十二天將中的騰蛇、朱雀憑空出現在其身後。

「本座重有十個天將未出場呢！呵呵」

「天道，你究竟是敵是友？」包皮問。

天道指一指天穹的神劫，笑道：「渡得過，是友，渡不過，剛敵。」

23s推

熱血

仇烈來 你呢鑊重唔仆街？

好喇 墳巴呢季戲份暫時差唔多了

呀心跟返一哥姓？我記得之前睇唔係姓陳

則敵

陳先係本姓

帽男嗰季出先 交代咗阿心同陳一關係 呢季用另一角度描寫 所以會用返陳

原諒契弟

你對腳有救了

上啊包皮！

霸王包皮

序章

抱打不平嘅心態同霸王形象正係由呢一日開始

天道其實無出過真正實力

暫時已知，已經有十二天將

包皮有種楚霸王項羽既氣勢

我幾時會有機會補妝我都想知我有冇機再勁啲
Btw，好似好貪心咁

睇到起晒雞皮

鳳神宮

睇到打哂冷震

燒啊燒啊

夠鐘返去報仇啦，燒撚爆佢哋

記得祝融既火係勝過天道

唔喺仲未渡過天劫咩？

btw 今次天劫過到會唔會直上源帝

我諗起呂布

騰蛇->龍家 朱雀->鳳家？

大道者道紋 催動埋「神力」應該係跳級上始尊？
又或者會唔會誇張到因爲天道規則限制 輔/主神唔可以出手 自己壓制住唔突破上神級

好撚型

包皮抬首仰視天穹，赤紅如焰的長髮隨風隨揚，雙瞳鎖定神劫中的遠古焰獸。從遠處看過去，包皮的身影與漫天的紅焰相比實在渺小如塵，簡直是以卵擊石。

然而，任誰看到這個畫面； 看到包皮那挺拔如槍桿，不動如山的氣勢，都無法移開目光，不得不對他肅然起敬。

焰獸在劫雲中擺動長尾，大口對包皮吐出一個十米直徑大小的焰彈。焰彈穿雲而下，儼如巨大的殞石，一時間把包皮的身影徹底遮蓋！

面對在視線中不斷放大的巨大焰彈，包皮卻沒有半點怯意，傲視蒼穹，源甲的百火暗紋燃亮成一條條脈絡，右手緩緩抬起.......

「乾坤！」

他掌心浮現一個源火形成的乾坤巨印，無形的氣場使焰彈的下墜速度驟降。只見包皮以右掌貼在焰彈上，皺眉後退兩步，然後........

「重未係時候........我有講過要依家渡劫嗎？」

包皮臂如攬月，上身像野柳輕輕一擺，左手成扇，將焰彈反拍回天穹的焰雲之中。

包皮像捲頭髮一般把玩金冠的火焰長鬚，朝天穹說道：「喂，你同我分清楚莊閒啊。神劫要嚟就嚟，我絕不退避。但再等一等，呢一刻未係最好嘅『時機』.......」

他笑意漸漸收攏，焰指突然舉天一劃，喉嚨發出震得天搖地動的咆哮。

「躝！」

隨著包皮強行把境界壓下，焰雲只好無可奈何地等待，前者忍受不住源力溢瀉的那一刻才爆發罷了。

當然，這傢伙不用常理去理解。畢竟，神魔兩界又有幾個敢霸道如此，當神劫中的焰獸是狗一般溜呢？！

「哦？你想做咩？」

「要冚家鏟，都要冚家喺度先得啊！哈哈。」包皮朗笑。

「大膽，不過隨你喜歡吧。如今你可以返去魔淵再打。搵食艱難，本座重要趕住返兼職，唔似你哋打打殺殺，呵呵。」

如是者，天道打開空間裂縫，讓包皮回去源淵界。

值得一提的是，天道與包皮分別前曾讓後者在數年後的某一日去守門一族陸家.......

「你未來嘅兄弟朋友，以及佢哋嘅家眷會被綁到源神界。至於你點做啊，由你去決定囉，火之大道者。」

「敢綁我未來嘅同伴？屌，買板唔知訂啊！多謝喇，如果到時候我未死，一定會去......抱打不平，嘿嘿！」

包皮揮揮手，頭也不回便跨進裂縫，神劫隨他而去，消失在這片天地之中。

值得一提的是，天道與包皮分別前曾讓後者在數年後的某一日去守門一族陸家.......

呢句有d亂
明你講咩
但係硬係覺得有問題/有第二d字去代替

呢句契弟執執 下更出多次

趕住出埋文瞓覺

下更出多篇就夠了 唔洗出多次

瞓醒輕輕一推

好想睇包皮返到去屌打佢地嘅一日

躝！！真係好型

咁早瞓

平成年代最後一推

令和第一推

令和第二推

Harmony and Order!

同皮，我會順著本心而為，誰該赦則赦，誰該殺則殺！

火神霸主

Ch. 105 師父，不平回來了

源淵界，冥水暗淵

冥水暗淵的暗藍天空化成一片焰海，籠罩黑嶽水牢，巨獸低沉的噑叫如雷鼓之響，從漫天火焰中傳遍大地，魔獸拍翼四躥，紛紛逃至百里之外，科幻電影裡那些世界末日的場景一般震撼。

黑嶽水牢的暗黑湖泊不時翻起巨浪，源力的轟鳴從深不見底的湖心直上水面，彷彿有無數魚雷在湖中引爆似的。

當然了，沒有魚雷能連續轟炸兩日兩夜罷了。

是包皮與丁蟹。

一個火行源神與一個水行源魔的神魔之戰。

此時，包皮身穿百火源甲，手執一柄五呎烈焰大刀，屹立於黑湖上方的半空，與升上湖面的丁蟹對峙。

與霸氣乾雲的包皮相較之下，丁蟹顯得狼狽不堪，山丘大的甲殼龜裂，焦痕處處，而且氣息虛浮不穩，已無再戰之力。

這個源神不是才消失一段時間嗎？怎麼源王的實力會如此強橫？！丁蟹難以置信的黑眼珠閃爍不定。

丁蟹震驚的並非包皮的源力有多深厚，剛柔並濟的動作有多變幻莫測，而是後者竟然能夠違反五行之律，在水中生出火焰將自己擊敗。

天地之中，原來存在這樣恐怖的火焰嗎？

「丁蟹，重要打嗎？」

「哼，本魔自問已經唔係你對手。要劏要殺，悉隨尊便！不過，你想要得到寶物嗎？如果你有能力就帶走吧！」

語畢。丁蟹以巨鉗劈開湖面，一個被巨大水波罩住的古樸寶箱同時升上水面，飄浮至包皮身前........

只要探手伸進水波中，就可以打開寶箱。

然而，包皮的手快要觸碰到水膜的外層時，忽然劍眉一挑，指尖在兩吋之外停下。
丁蟹見狀，愴然笑道：「寶箱上嘅水波乃本魔嘅魔帝本源，你有本事轟散佢，奪取寶物！哈哈哈哈！」

「為咗一堆寶物不惜將本源暴露於外，值得嗎？」包皮淡然道。

「本魔一生守於黑嶽水牢，四子盡亡，已無親無故......就只有呢箱財寶從來不曾瞞騙、背叛本魔。失去財寶，同要本魔嘅命又有何分別？」

「本源一滅，你必死無疑。」包皮俯瞰丁蟹，輕聲道。

「郁手！！！」

包皮遲疑兩秒，凝神將火焰傳至五指，一舉插進水波之中，將寶箱掏出。

丁蟹牢牢閉目，迎接自己的死期。可是，奇怪的事卻發生了.......

啪！！

丁蟹猛然睜開雙目，看著沉甸甸的寶箱沒入黑湖之中，一顆包掌大的水滴隨之回到自己的身體之中。

是本源......

而且絲毫無損！

「嗄......魔帝嘅本源果然厲害。」包皮臉色略白，拭去嘴角的鮮血，然後將一顆白如初雪的珍珠收進收納戒中，再點起從人間帶回來的煙。

「點解？本魔唔需要源神同情！」丁蟹朝天喊道。

包皮咬住煙，豪邁地應道：「我講過，我只要冥水珍珠救師父。我要嘅嘢就要到手，唔係我嘅一概唔會帶走。」

「難道你忘記你係源神，我係源魔？！神魔對立，勢成水火。你放本魔生路，只會為你留下禍根。」

「呸，禍根？我嘅火焰可以照出邊個該殺，邊個該赦。我話要燒邊個，邊個就變灰燼，我唔想殺嘅，天都唔可以逼我。再者，我可以放你，就有本事殺你。」

「因為我就係霸王，嘿嘿嘿......」

包皮呼出一口煙，一字一頓地吐出：「天－火－霸－王。」
「天火霸王？」丁蟹重覆。

「由今日起，你要愛惜生命啊，唔係日日都係大奇蹟日呢。好吧，你躝返落去湖底休養，唔好煩我！我突然有所感悟，打算閉關三兩月再離開......」

「你！呢個係我地頭......」丁蟹說到一半，語氣徒然怯弱。

「哦？」包皮雙手召出兩團火焰。

「係......係你地頭，本魔躝，依家就躝.......多謝。」

丁蟹說罷便沒入湖底，只剩包皮一人盤坐於半空的烈坤巨印上。

「乾坤......陰陽」

「乾坤手.......嘿嘿。」

＊

霸氣

包皮好型

未算型
呢個故嘅高潮好快到

由今日起，你要愛惜生命
呢句好好笑

傲嬌包皮，明明想報恩放丁蟹一條生路

無念火同乾坤火

提提大家
橄欖俾邊個困住呢

自己

支持

返去引天劫 神木都冚家鏟

放假
再黎

推
中出巴有無諗過寫完出書
有嘅話我第一個支持

齋諗都扯扯地，幻想下個封面，再幻想下啲插圖

出多一段仔

聽日覆巴打絲打

＊

源淵界北部，某個座落於幽異鬼海的礁石小島上。

這座小島面向冥水暗淵的漩渦入口，背靠斷貝山，島上只有一座裝潢簡樸，卻不失氣派的石教堂。

這個尖頂教堂取名基督堂，雖然同樣是馬丁路德與信徒一手一腳建造，可是跟斷貝山的修道院截然不同。畢竟，斷貝山的修道院是馬丁路德墮魔後對聖宗眷戀而建，就像聖宗的分舵。

但，這座尖頂教堂是一個嶄新的開始，代表一個新的教派。

此教命名為－基督教。

當然，誰也不會想到基督教跟聖宗扯上關係，更沒有人會猜到這個名字竟然是一個笨蛋即興想出來好了。

此時，馬丁路德送走前來幾個禱告的信徒後，站在教堂外的空地，對冥水暗淵的漩渦輕嘆一口氣。

「包弟兄.....當年一別，不知不覺已過五年。基督堂已經開始令無數源魔弟兄姊妹從良，但你依然杳無音訊啊。」

正當馬丁路德轉身，正要回去教堂之際，兩道流光從遠方的天穹飛來，降落在他的面前。
這兩張臉並不陌生，是遠呂智和阿肥。

「係八岐弟兄你哋啊。兩位今次跨界而來，該唔會搵馬丁叙舊吧？」

馬丁路德托一托金絲眼鏡，打量神色凝重的兩人，然後隨便交代幾句近況。當然，醉翁之意不在酒，遠呂智和阿肥很快便切入主題。

「丁牧師，冥水暗淵近來可有動靜？」阿肥問。

馬丁路德搖搖頭，無奈地聳肩權當回答。他頓了一頓，壓下聲線問道：「照兩位弟兄嘅臉色睇，莫非係源神界發生咩事？」

「你自己睇吧。」遠呂智遞上一份源報。

型到癲咗 中出皮係帽男到埋既伏筆有啲誇張 究竟係本身有藍圖 定係？

路飛巴你咁樣吊我哋癮

大大話話都過咗成兩年 真係好癲

係唔係就嚟重逢

源報上正是源神界聖宗擺局，逼毛相忘現身的報導。這篇報導由太宰治親自揮筆，以盡書聖宗、與萬火皇城的陰謀，不但稱仇烈來和彌賽亞為「皇城小狗」與「被聖水灌壞腦袋的蠢蛋」，筆鋒銳利足見其風骨。

「只要呢個叫毛相忘嘅廚師可以嬴過安德烈，萬火皇城就會放過反抗者？兩大勢力幾時變得同氣連枝呢？」馬丁路德摸一摸禿頭。

「呸，同佢個閪！呢啲叫係蛇鼠一窩。」遠呂智罵道。

「牧師你出身聖宗，以你認識嘅安德烈為人如何？」

「實力唔算出眾，係一個眼中只有『廚道』......偏執，本性唔壞嘅弟兄。雖然馬丁未見過嗰位毛弟兄，但安德烈廚藝非凡，一席『最後晚餐』皆令神魔垂涎三滴。不過奇怪.......如果上帝坐鎮聖宗，唔會容許呢種事情發生。萬火皇城倘若與魔同謀，又豈會信守承諾呢？」

儘管馬丁路德並不知道十三門徒中的猶大已成叛徒，卻隱約感到事情不妥，並沒有如此簡單。
「上帝遲遲未現身說法，恐怕正如牧師你所講，上帝已被調虎離山。」

「不平嘅兄弟，就係老子嘅朋友。總之點都好，呢個毛相忘嘛，老子就保撚硬。我同阿肥今趟前來源淵界，係希望倘若不平從魔淵歸來，有人可以話佢知呢個消息。」遠呂智說道。

「與其喺呢度等，馬丁都係隨兩位弟兄去吧，我已經多年無返過聖宗，係時候叙叙舊。以我同源淵界陸家嘅交情，討一面令牌亦唔係難事。」

馬丁路德脫下金絲眼鏡，微微一笑，露出吸血鬼的利齒，身上的僧侶袍瞬間變成眼珠色澤一樣，鮮紅如血的暗紋長袍，散發讓人不寒而慄的魔帝氣息。

不過，他還是禿頭。

是的，依然是一個禿頭......

就在三人打算出發之際，幽異鬼海的漩渦中倏地發出巨獸的咆哮，幽異鬼海的海面翻起湧浪，變故徒生！

眾人回頭一瞥，驚見一團熾熱無比的火焰從漩渦飛出。魔淵裡的魔氣隨火焰穿出漩渦而泄出，像數之不盡的魔爪，企圖把火焰留住。

天穹化作火海，百獸噑叫如雷！

在魔淵渡過數百年的歲月，包皮終於歸來！

火焰懸在高空，只見屹立於火焰中的包皮寶相莊嚴，雙手攬月，上身如野柳輕拂，將排山倒海的黑色魔氣引至神軀的周圍。

「無－念－焰－界........」

「焚。」

言出法隨，包皮雙手往下一壓，方圓百米的空間築起一道無形的氣場，氣場之內彷彿變成屬於他主宰的世界，赤金火焰憑空而生，不消幾秒就將漩渦外泄的魔氣焚燒得一乾二淨！

包皮身如一道流火，從海面飛至小島，緩緩降落在眾人面前。

「呼........已經五百年。」包皮自語。

「你，你係不平？」遠呂智驚訝道。

「喔。」

事實上怪不得他們一時間認不出包皮。從魔淵歸來的包皮外表不再像過去那麼頹廢，亂髮依舊，卻整齊得多，倒是那一把長鬍不見了，剩下的鬍渣讓他的陽剛氣息更濃。

當然，包皮本來就相貌出眾，劍眉星目，現在不過回復原來的面見好了。

不一會，包皮與眾人交代這幾百年來發生的一切，解釋現在罩在頭頂上的神劫，同時讀完那一份源報.......

啪啦！啪啦！

源報被怒火燒成灰燼，隨風消散.........

包皮點起煙，深深吸了一口，讓煙團在嘴巴溜了一圈，緩緩升起。輕煙把他的樣子模糊，只見那雙赤金瞳中燃燒出一個乾坤火焰之紋。

「我哋返去吧........」

「邊個搞事就打邊個，傷我兄弟摯親，我就收佢皮......」

「血－債－血－償！」

神劫降臨萬火城

好型

快d救師父 再番去救人

血洗萬火城

境界壓到最後

好興奮呀
當日俾我哋屌到仆街嘅包皮
終於重歸正途 去屌打仇烈來

唔係唔用無念火架喇咩 仲無念焰界

用左3日由零追到live好引人入勝

得啦得啦光頭啦屌你

所有火都歸佢

呢個伏筆係寫香織先諗
最初諗住呢個系列無咩巴打睇 只係寫人間
所以最初叫異能系列
後來諗諗吓 有個用火嘅源者都唔錯 再加上去

之前幾季都重有伏筆

重有大量伏筆

等多一等 都可以補定妝

in 包皮 we trust

欣賞你思路

基督巴

睇落去 保證包皮唔會令大家失望

講呢啲
校對都校死

師父，不平回來了

仇狗不得好死

當日大家屌到包皮飛天

等等，徒弟嚟救你

包皮呢一季都未成「神」

要慢慢嚟

多謝快樂巴落坑

放心 你只係未遇到一個可以令你「生髮」嘅人

即係而家包皮控制緊神劫

其實唔明點解可以控制到？ 因為佢強行制境界？

㩒住自己境界唔升

好似平時坐巴士突然急屎噉

求啊嫂放人

一個字
型

包皮唔係諗住打仇烈來嗰時先昇境界，打爆佢再加神劫一齊轟尻佢嘛？

I'm ready

照推

Ch106. 師父，我回來了（下）

萬火皇城與聖宗鬧出連番風波，使源神界動蕩不安，人心惶惶。聖匠國多年被傳窩藏獨臂聖帝等皇城亂黨，自然首當其衝，一舉一動備受各大勢力關注。

究竟陣匠始尊有沒有把老情人藏起來呢？

倘若獨臂聖帝韓江宇仍然在生，而且雙腿完好，那麼他會選擇到萬火皇城劫回赤帝和陽嶺，抑或趕赴聖宗解救碩果僅存的弟子呢？

毛相忘被逼上聖宗，距離跟廚神安德烈的比試之日剩下三日。明知萬火皇城必佈天羅地網，毛相忘會否現身仍是未知之數......

在大家看來，不管這對師徒現在是生或死，他們的前路都是落石無音的深淵。畢竟，源神界強豪有各自的立場與難處，即使他們與韓江宇關係再好，恐怕都沒有幾個勢力願意踩進這趟渾水。

至少，現在還未有強豪開腔表態.......

三日後，一切將塵埃落定！

＊

源神界，聖匠國。

陣匠始尊戴波處事果斷，說一不二，多年來把國境管理得井井有條，聖匠國成為源神界中首屈一指的鍛器大國。另外，城鎮中的源民大多都是以源匠為主，故此這位技藝如神的「鐵娘子」素來深受百姓擁戴。

可是，因為戴波包庇韓江宇的流言愈傳愈盛，故此這幾年來南域橫渡天茫海，企圖潛入聖匠國刺殺韓江宇的殺手多如牛毛，讓一向與世無爭的聖匠國陷入混亂。

有源匠終於抵受不住壓力，要求戴波交出韓江宇以保聖匠國平安，莫以萬火皇城的千軍萬馬為敵。

對此，戴波對集結示威的源匠如是交代。

「本尊有否將韓江宇窩藏於此？即使有，又如何？」

「假如本尊屈服，將韓江宇交出，各位將來又可以繼續相信我呢個忘情負義嘅女人嗎？我今日出賣韓江宇，聽日可以出賣你、你、你、又或者你！」

「各位若要離開呢片是非之地，我戴波唔會留難。不過，你以為天大地大，殊不知一步退，步步退，萬火皇城只會愈來愈惡。」

「我戴波嘅男人，生又好，死也罷；健全好；傷殘也罷，只要本尊一息尚存，本尊都唔會放手。真正嘅源匠毋須鍛造出堅硬無比嘅盾嘅才能，只要一身不折不躬，無愧於心嘅骨頭。」

此言一出，源匠即使再不甘，也無力反駁，只好悻悻然地四散。

「阿爾伯特，你覺得老師處理得恰當嗎？」戴波當時看著四散的人群，對身旁的學生愛恩斯坦問道。

愛恩斯坦慣性地吐一吐長舌：「莉莉師妹生死未卜，都係萬火皇城所害。正如老師所言，聖匠絕不可退。今次正係一個大好機會，今夕願留此鄉者，必須挽留。明日離開此鄉者，不值挽留。當然，去或留並無對錯。」

今夕願留此鄉者，必須挽留。

明日離開此鄉者，不值挽留。

這是一個抉擇，每個源神都為自己的去留付上代價......

話說回來，那些悍不畏死的殺手為韓江宇的首級而來，卻想不到連韓江宇的影都還未見到，自己的腦袋被聖匠國的蒙面劍客斬下來罷了。

下手的劍客的長劍如赤蛇，出手快若雷霆，劍無虛發，每每殺敵人一個措手不及。

要是劍客脫下面具，這些殺手必定瞬間把前者認出來。

陽文王之子，萬火皇城的頭號目標之一，陽烽！

根據諾雅蒂的紀錄，陽烽的最高紀錄－三十人的殺手團，當中包括十個小成源王、二十個大成源師........

三分鐘內，全數肅清。

不過，陽烽與諾雅蒂知道，長此下去亦不是辦法。水來土掩，兵來將擋，但誰可以保證每次都可以全身而回？

而且，敵人易滅，但人心難平，源匠人心惶惶，聖匠國裡衰亡之日不遠矣。

＊

係文呀

戴波

師父明白了

期待各位重逢

戴波在此 任何人不得傷我男人半分

女漢子 型到呢

呢一更寫得有啲哀愁

推推推
大事為重但都可以寫文當休息

中山巴加油 全體異能者集結傳啲能量俾你

今夕願留此鄉者，必須挽留。

明日離開此鄉者，不值挽留。

新讀者lm, 唔小心live 左

返睇返之前d集數補下底先

加油！！等你

Nonononono....係時候寫assignment

推推

＊

聖匠國，神匠門的別院內。

砰。

一聲悶響在別院的寢間倏地響起，樺木房門應聲打開，只見身穿長衫的韓江宇伏在米黃的絨毛地毯上，拐杖擱在玉桌旁。

偌大的寢間凌亂不堪，床邊的白藤搖椅翻倒，茶具的碎片跟檯布散落一地，茶水把攤在地毯上的源報浸濕，使封面的毛相忘和赤帝樣子化掉，模糊不清。

「啊！」

韓江宇不甘地低吼，唯一可用的手抓住門框，企圖借力站起來，可是軟趴趴的雙腳卻不聽使喚，看上去狼狽至極。

韓江宇當年遭撒旦重創瀕死，被及時趕至的陳宮救回神匠門。休養五個年頭後，他雖然撿回一命，可是一如坊間的流言，雙足的筋絡寸斷，別說回去萬火皇城力挽狂瀾，就連步出斗室的能力都沒有。

不得不說，撒旦下手狠辣非常，七罪柱不但絞斷韓江宇的腳筋，殘留在雙足的魔氣更堵住他的竅穴，尋常的靈藥不足治好傷勢。

兩鬢斑白與蒼白臉龐上的皺紋，使韓江宇看上去老態畢現。

身體的殘缺對韓江宇打擊沉重，可是真正痛入心扉的是接二連醒的噩耗。

如果可以，他願意砍掉最後的手臂換兩個徒弟回來。

可悲的是，他現在只剩一隻手，想砍都砍不了。

包皮已死，生死未卜的相忘被威脅到聖宗應約。而他不但無法為包皮報仇，就連為跑到聖宗為相忘扛刀鋒，捱箭矢的力氣都沒有。

韓江宇恨得牙關打顫，幾乎要把木門框抓爛。

他所恨的是仇烈來那個勾結源魔，該死千百遍的雜種。

但更恨的是怎也動不了的雙腿。

痛恨這個被無力感佔據的師父。

「相忘。你要等師父......師父一定唔會你出事。」

這時候，腳步聲從不遠處響起來。

韓江宇抬頭一瞥，目光停留在駐足於門外的陳宮和陽烽身上。

陳宮掃過狼狽倒地的韓江宇，然後環視亂得一塌糊塗的寢間，銳目鎖定，瞬間知道是甚麼一回事。

原來已經知道徒弟的事嗎？陳宮暗忖。

「韓老鬼，波波為你嘅事東奔西走，已經忙到焦頭爛額，你唔好再為聖匠國惹麻煩。」

「你要我袖手旁觀，眼白白睇住自己徒弟去聖宗赴死？」韓江宇撇過頭，迴避陳宮的目光。

陳宮看著韓江宇，按不住怒氣：「你呢副身世莫講要上陣殺敵，恐怕踏出聖匠國一步就有過百刺客要你項上人頭。」

「我韓江宇嘅首級就喺度.......要嚟就嚟，就睇吓刀利，抑或我頸硬。今日即使要手爬，我都要爬去聖宗。」

陳宮聞言輕甩寬袖，布衣無風自動、白碧無瑕的玉劍便憑空出現在右手中，四逸的劍氣充斥整片空間，嗖嗖風響！

「與其出去送死，倒不如我親自落手。」

唰！

玉劍輕鳴，鋒銳無匹的劍尖懸在在韓江宇的頭顱上方兩吋！

「想殺即管殺。」

韓江宇不退不避，倔強的雙眼牢牢瞪住臉色沉得滴水的陳宮。

這兩個男人一個持劍而立，一個則引頸待戮，看上去卻像兩個各不相讓，吵得面紅耳赤的孩子。

不過，陽烽可以斷定陳宮這一劍絕對不會揮下去。

事實上，隨師生活幾年，他早就摸清陳宮的脾氣。如果陳宮此時能狠心揮劍，當年就不會冒死趕到南域相救好了。

兩人無聲對峙幾秒，陳宮反手收回玉劍，俯身揪住韓江宇的腰帶，把他像從地毯上扶起，然後默默走向玉桌。

韓江宇垂下的右手微抖，深吸一口氣，最後搭在陳宮的肩膀上，吃力地往前拖行。

「嗯。」

「......嗯。」

兩人先後「嗯」了一聲，沒有半句多餘的煽情對白，只有他們才聽得沒有說出口的話語。

有時候，留白才是最好的對白。

陽烽默默看著韓陳兩人的背影，愣神了幾秒才趕忙跑在兩人前面，將翻側的藤椅重新擺正，好讓韓江宇坐下。

「我此行前來，本來就打算叫你毋須擔心毛相忘同赤帝，就交畀烽去處理吧。」陳宮說。

陽烽微微臻首，愧疚道：「萬火皇城今日變得烏煙瘴氣......甚至不平師弟嘅死，陽烽難辭其咎。正如韓叔你為相忘師弟而焦急，我無時無刻都想將家父救出萬火皇城。」

韓江宇端詳陽烽，謹慎地問道：「你有把握？」

「要重奪皇城，難。但要救出家父以及赤帝大人，突破敵軍重圍，總算有一定信心。」

陳宮不滿地哼道：「我弟子辦事穩當，你大可放心。而且我幾時講過只有烽一個獨闖萬火皇城？」

「你？」韓江宇意外地瞪住陳宮。

陳宮搖頭：「我奉天道為主，同時乃飛升者嘅『引路人』，五年前一役已經令天道主人被『有心人』詬病。」

「莫非係小公主？」

「呢一個係男人嘅戰場，諾雅蒂只要守候家中，等我歸來已經足夠。」陽烽說到諾雅蒂時，大男人的脾氣又發作了。

正當陳宮準備鼓掌讚弟子威風時，戴波的聲音從門外響起。

聽日再出 作病
原諒契弟 今次無心拖文
保證旅行前完文
否則正契弟

支持樓主!

休息下啦中出巴 大事為重

休息吓啦你我會得閒騎劫吓你個po

深夜追文 take care 中出巴

Take care喔
完文係出完呢章定出哂

身體為重

-唔會比
-用手爬

戴波跨過門框，跟捧著圓形木盤，的諾雅蒂並肩而行。

「好啊，男兒志在四方，而女子無才便是德，男兒氣慨十足呢。公主，你話神匠門嘅主係邊個？」

「湊巧就係一個女人啊。」

諾雅蒂惡巴巴的杏目白了陽烽一眼，把圓盤放在韓江宇腳邊，然後退到一旁。

「阿姨鍛造一把較剪畀你，以後有男人敢欺負你，就大大力剪落去。」阿姨輕笑。

韓江宇和陳宮聞言遍體生寒，不謀而合掩住褲襠，陽烽則聳聳肩，無辜地看著退得老遠的師父。

「哎，烽啊烽，我八仙劍派第一道門規就係『男女互敬互愛』，師父一向教你男女貴在尊重，女子可以撐起一片天，神匠門嘅當家就係好例子啊！」陳宮罵道。

陽烽很想說，這個「八仙劍派」，就只有他一個弟子啊！

而且，哪裡來甚麼互敬互愛的門規？！

戴波沒好氣白了陳宮一眼，然後正色道：「好喇，援軍剛才已經抵達神匠門，正喺側堂等候。」

「龍家小子、鏡海和尚幾準時嘛。」陳宮遁笑道。

「鏡海和尚，龍家......龍戰雄？」韓江宇問。

「呢層你唔需要理會，哈哈哈。」

「陳大哥，援軍比你想像更多人呢，側堂不知幾『熱鬧』，再鬧落去，恐怕就快拆我神匠門呢。」

還有其他人嗎？陳宮挑眉，一時間不明所以。

他的目光不著痕跡地掃過捲起衣袖，準備為韓江宇浸藥按摩的戴波，心裡不禁嘆一口氣。

「我哋係時候出去湊個熱鬧吧。韓老鬼，波波就暫時讓畀你，哈哈哈！下次到我斷腳，波波就屬於我陳宮一個囉。」

說罷，陳宮便領著陽烽和諾雅蒂踏出寢間。

「陳宮，你係一個好人。」戴波說。

「好人嗎？哈哈。」陳宮停步苦笑兩聲然後繼續邁步，瀟灑的背影漸遠。

陳宮等人離去，寢間內剩下韓江宇和戴波。戴波一如往常，用四出收購的靈材熬成藥湯，為韓江宇浸腳按摩。不得不說，戴波在這件事上面親力親為，從不假手於人，經常搞得自己滿身藥味。

這個萬人之上的「鐵娘子」，此時沒有半分氣勢或架子，就像一個賢淑體貼的妻子。

韓江宇雙腿雖然毫無知覺，卻是暖在心頭。他閉起雙眼不去看蹲坐在身前，為自己按腳的戴波，免得被對方看到自己眼眸中的愧疚。

「陳宮同陽烽可以救到大哥同相忘吧？敵眾我寡，加上仇烈來呢個畜牲有撒旦為後盾......」

「貴精不貴多，援軍比想像中厲害，我無擔心過。而且，你似乎擔心陳宮呢！就唔怕我呷醋囉？」

「哼，我會擔心佢？」韓江宇口硬，頓了一頓再說下去：「波，呢幾年來.....辛苦你，多謝。」

「我無做過啲咩呢，而且我哋之間需要多謝嗎？只要喺神匠門之中，無人可以傷你一條頭髮.........你行唔郁，我就揹你行囉。」

「倘若我呢雙腳能夠醫好.......嗯，下半世畀機會我揹你行，好嗎？」

「嗯，我會記住。」

兩人對望，寢間內的瀰漫曖昧的氣息，斗室只剩下扭毛巾和藥湯的水聲，僅此而已。

半晌後，韓江宇在戴波的要求下，再次閉上眼，開始說起過去在萬火皇城的趣事。

事實上，戴波每次為韓江宇按腳時，後者總會訴說過去跟兩個徒弟的趣事，不知不覺已經變成習慣。韓江宇繪形繪色，每每發出由衷的笑聲，就像一個父親談自己兒子的成長史似的。

一人說，一人聽，韓江宇又說了幾段往事，一臉懷緬的表情，沉醉在回憶之中。

直至說到包皮和毛相忘為了偷襲自己的惡搞戰術時，閉著眼的韓江宇仍未發現按腳的纖手已變成一隻長滿繭的大手.........

「波，你知道嗎？」
手沒有停下，韓江宇不以為然，笑了笑繼續說下去。

「佢哋兩師兄弟當前為咗偷襲，居然學隱身術，打扮成兩片樹葉，蠢到將樹葉貼到自己身上面啊，哈哈哈！」

「係楓葉。」

「哈哈哈，無錯，係楓葉.......係楓葉.......嗯？」

久違的聲音忽然傳進耳畔，使韓江宇的笑聲嘎然而止，渾身猛然顫動，喉嚨發出「咕嚕」的口水吞嚥聲。

韓江宇的雙目緩緩睜開，，視線被霧氣模糊，兩行淚水不能自控地淌落衣襟.......

「師父，不平返嚟喇。」

師父

包皮返嚟喇睇到起雞皮 好正
Btw包皮已經勁到始尊境都感應唔到佢嚟

自膠 原來換咗人按

包皮終於返到嚟

唔係依到停下話

出多少少啦中出巴

加更

頂你唔好呢個位停呀

繼續阿

睇到想喊 不平你個衰仔終於都返黎喇咩

好感人

好感動

你呢個時候停叫人點繼續返工.....

中出巴咁陰濕...停喺依啲位

差啲喊左出黎

推啊 感人一推

呢個位停得妙

屌停係呢個位

頂 停係呢個位都有既 正衰人黎架

集結

磨牙啊

終於

食飯輕輕一覆

下一更 墳巴嘅二叔出場

推
中出巴真係好識吊人

好撚正呀

推爆個post

個情節好正呀

頂 起唒雞皮

好頂癮啊

加速

大正了

太正了

識停一定停依個位

有未

嘩 依個位停真係停得妙
我仲諗住儲兩三日先入嚟
點知依度仲吊癮過之前

不平個衰仔終於都真真正正咁返到
師父，我回來了！

師父同相忘實喊死都似加速加速

之後呢

已喊死咗 師兄

仲未吊完我地癮

好想睇佢同師父一齊沙場殺敵

中出巴寫文啦

文啊！好想快d睇落去🙈

師傅，包不平無文啊！

返黎喇

不平！師傅冇文比你啊

師傅隻腳等到壞死左啦

契弟今晚收工返去寫
聽日返工前一定有文

等你

「師父，不平返嚟喇。」

若仔細觀察，不難發現包皮跟此際從旁而立的戴波不同，後者為韓江宇浸藥按摩時蹲坐，而包皮則雙膝跪地。

包皮過去只知男子膝下有黃金。

但歷過高低跌宕，他終於學懂另一句話。

浪子回頭金不換。

「師父，不肖弟子包不平已經歸來。」

韓江宇深呼吸，瞇起雙目好讓眼眶打轉的淚珠，嘴唇咬得破皮，殷紅的鮮血沿唇角淌落。

他怕這個弟子會如霧影消散，眼前只是一場夢境。

「哼，終於捨得見師父？我一早就知你命硬。」

「嘿嘿，傻人自有傻福。師父，男人老狗流馬尿唔好睇。」

「呸，只係......只係藥湯氣味太濃......只係......一時刺眼。」

包皮用衣袖拭走模糊視線的霧氣，說道：「又真係刺眼。」

「五年來音訊全無，過得唔容易吧？」

韓江宇瞄到包皮衣袖捲起，紮實的前臂佈滿縱橫交錯的傷疤，想到後者今日雖然能夠平安回來，但過程肯定險阻重重，這五年熬過無數難關，絕不如他看上去這般風淡雲輕。

五年。

對包皮而言，當年在星火城一別，至今已經過了整整五百年。

包皮爽朗一笑，應道：「修練無日月，五年眨眼就過啦.......其實不難。禍兮福所倚，下一句唔撚識.......總之嘛，弟子略有奇遇，唔止解除身上嘅聖詛，認識到一班好兄弟，而且弟子已經搵到最好嘅醫師同靈藥。」

包皮略頓兩秒，掌心升起一團熾熱的赤金火團，火焰的光芒閃爍耀眼，宛若一道天地之力都無法阻其燃燒的不滅神火！

「我用我嘅火焰保證，師父你好快就可以用呢雙腳，昂首闊步，重回萬火皇城。仇烈來.......必死無疑。」

源王？

不，不平的源力不但比源王深厚得多........這究竟是怎麼一回事？韓江宇不禁驚訝。

「係喇，醫好對腳之後，師父你可以孭住師母行埋下半世囉，哈哈哈哈！」

韓江宇老臉一紅，俯前上身偷襲，像過去在萬火院生活那樣敲包皮的腦袋，動作疾如閃電。

然而，韓江宇的大手竟然落空，所撲到的只有火焰的殘影，包皮後發先至，欺進他的懷中。

韓江宇還未回得過神，包皮已攬住他的雙膀，在他耳畔輕語。

「師父，對唔住。」

語畢，包皮徐徐站起來，大步走向寑間的木門。

「師父，掛住相忘嘅手藝吧？我好快就帶佢同莉莉返嚟。而且，我一定會帶埋橄欖歸來，邊個阻我就同我隻揪。」

「相忘佢哋至今生死未卜......」韓江宇看著包皮的背影，支吾其詞。

「相忘福大命大，一定未死。不過.......如果相忘佢哋有咩三長兩短嗎？」

「我會為天下帶來一場最盛大嘅火葬.......殺個片甲不留，哈哈哈！」包皮仰天朗笑，豪氣干雲的笑聲嚇得天穹的火焰巨獸躲避四躥。

「師父師母，你地就安心等飲我同橄欖杯茶吧。」

韓江宇和戴波看著包皮霸氣無匹的背影漸遠，久久不能反應過來。

「呢個就係我徒弟，我徒弟威風吧？」韓江宇自豪道。

「你徒弟.......」戴波抓住衣擺，扭妮如一個情竇初開的女生。

「嗯？」

「佢叫咗我兩次師母，嘿嘿嘿。」

師父 對唔住

嘿嘿嘿

好正，睇到係條街到笑

不平

瞇起雙目好讓眼眶打轉的淚珠

是咪漏左野

More...more

戴波最關心嘅嘢係...

契弟未覆巴打絲打
聽日加更
保證有新進展

戴波好搞笑

Ch.107 因果

聖帝魔帝聚首於神匠門側堂，凜冽的殺氣在堂中瀰漫，氣氛凝重壓抑至極，靜得落針可聞。

此際，圍坐在圓桌的陳宮、陽烽與諾雅蒂三人外，還有伏龍城的龍戰雄、鏡海和尚，另一邊還有隨包皮趕到聖匠國的援軍，遠呂智、阿肥以及馬丁路德。

龍戰雄五官端正，輪廓分明，昂藏六呎的壯碩身軀使他看起來像一座大山。他腦袋兩側的頭髮剷青，頭頂的黑髮往後紮成短髻，身穿的棕黑雙色刺繡錦服是中域龍家的象徽。

他是輔神龍在淵的次子，曾與韓江宇並肩作戰，龍王槍滅魔無數，威名遠播四方，又名龍槍聖帝。

這時候，龍戰雄環視同桌的眾人，臉色陰沉至極，儼如一座啵啵冒煙，快要爆發的火山。

澎！

龍戰雄突然拍案，目光從陳宮的臉龐移開，落在戴斗笠的馬丁路德身上。

他沉喝道：「荒謬，我只為韓江宇而來，但要我同一個源魔合作，簡直天方夜譚。」

說罷，他便怒氣沖沖地站起來，拂袖而行。

「喂，使唔使噉撚囂張？！喂，姓龍嘅，同老子企喺度！」

「源魔惡事做盡，齷齪陰險，無一個係無辜。」龍戰雄頓足，回頭冷道。

「屌你個閪！」

遠呂智生性衝動，聽到龍戰雄的話自然怒火中燒，旋即弓步跨出，右手往龍戰雄的肩頭探出。

「哼。」

龍戰雄冷哼一聲，左拳如一柄勢如破竹的悍槍，朝遠呂智的擊出！

遠呂智見前者的拳勢剛猛，右手頓時握成重拳。布靴在地面一踏，拳頭如一頭破牢而出的兇獸！

轟！！！！！！！！！！

兇獸與悍槍對上，遠呂智暴退三步才站穩身型，龍戰雄則把借土行源力，把外力卸至腳下的地板。一拳之間，隱約可見後者略佔上風。

遠呂智和龍戰雄戰意大盛，正準備再打下去之時，坐在玉桌的鏡海和尚卻化作一抹殘影，擋在兩人之間。

「兩位施主稍安勿躁，相遇乃一場緣。既然目標一致，何不握個手，交個朋友？」

「朋友？神僧，眾所週知龍家與源魔誓不兩立，要我結交源魔，簡直痴人說夢。」

這時候，阿肥叼住煙斗，呼出一口輕煙：「左一句龍家，右一句龍家，大家族果然係大家族，報上家門特別威風。」

龍戰雄打量阿肥，一時間卻認不出對方的身份。

「你.....」

「只係一個賣酒嘅。」

阿肥搓手輕笑：「又或者你可以叫我豐收之神—當康。丁牧師係我朋友。當然，龍族天生愛收藏財寶，如果你送三兩件神器畀我，我立即就同馬丁割蓆，再保你龍家五穀豐收，嘿嘿。」

「就當我枉作小人，一個二個都係俾呢個血魔灌迷湯，已經不分黑白。」龍戰雄氣鼓鼓地嚷道。

「三千世界從無黑白。龍施主，丁牧師過去亦係源神，源自聖宗。」

馬丁路德走到龍戰雄身前，心平氣和道：「龍弟兄，我此行到源神界並非搗亂生事，只係想幫包弟兄忙......咳咳，最多宣揚一下基督教吧。源神界龍家大名鼎鼎........當年發生嘅『慘劇』皆因源魔而起，馬丁能夠理解。」

「不過，仇恨，憤怒係唔會帶來快樂。暴怒的人挑啟爭端；忍怒的人止息紛爭。」(箴言 15:18)

「跟我一齊禱告吧。」

「果然係聖宗出身嘅麻煩鬼！哼，你想講我大哥遇害係去咗咩柒『天國』；我大嫂被軟禁喺月神宮；遺子不知所終都係主嘅試煉吧？放屁！」

「你大嫂同遺孤嘅事係唔係主嘅試煉我唔清楚。」

馬丁路德無懼龍戰雄身上凝實的殺氣，踏前一步，食指輕指後者的胸膛。

「我唯一知道，龍戰天唔喺天國。佢喺呢度，永遠永遠。」

龍戰雄愣住，茫然看著自己一時間回不過神來。

「放屁！！！妖言惑眾。你既然自投羅網，我亦唔介意送你上路！」

龍戰雄高舉手臂，五指合掌朝馬丁路德的天靈拍下。 後者不閃不避，平靜地閉上眼。

千鈞一髮之際，一抹流火在龍戰雄眼前閃過，人影輕輕撥開他的烈掌。

包皮及時趕至！

「呢個禿頭係我朋友，邊個敢郁佢，我就打邊個！」

次次都提住佢禿頭

跟佢一齊禱告吧

不平兄

PISH

個天劫跟咗包皮好耐

卜大送張棉花糖比大家

未覆巴打絲打

去邊玩？

似澳洲

已秒

學生哥讀緊書

有無龍家關係圖

出黎隻抽

包皮

「包弟兄，我喺你身上見到主嘅大愛，哈哈。」馬丁路德從容道。

龍戰雄後退一步，端詳擋在馬丁路德身前的包皮，一時間陷入沉默，沒有貿然出手。

這個小子就是他們掛在嘴邊的包不平？

雖然包皮的境界顯然仍不及自己，可是他身上散發的氣息卻比八岐聖帝遠呂智更危險，就像一團熾熱無比的熊熊烈火。

他剛才那一記推撥輕柔若水，不以力抗，反而巧妙地卸去凌厲掌勁，究竟是甚麼功法？

「你知道自己做緊咩？堂堂源神，居然袒護一個源魔？」

「神又好，魔又好，關我撚事咩？如果你執意要打，我隨時奉陪。不過......實在奇怪........」

龍戰雄不耐煩地喝道：「包不平，你究竟想講乜？」

包皮搔一搔後腦杓，擰頭對鏡海和尚問道：「鏡海大師，莫非姓龍嘅都係土行源者？此龍不同彼龍，同樣係姓龍嘅源者，居然會差天共地。」

鏡海和尚沒有答腔，只是擱下「因果」兩字，嘿嘿一笑便退到玉桌旁坐下來，重新翻閱寫真集。

沒有人為意的是，鏡海和尚的寫真集倒轉了，那心不在焉的目光在女優的大兔子上游離不定。

「你見過其他龍家人？該唔會話自己見過家父吧？」

「你老竇？嘖，嗰個龍天墳後生過你多多聲。」

「龍........龍天墳」龍戰雄嚥一口口水，激動地抓住包皮的衣領大喝：「你講多次剛才嘅名！你遇到嘅年輕源者叫咩名？！」

「喂，縮開你隻閪手呀！信唔信我打柒你。」包皮甩開龍戰雄的手，順勢一掌拍在後者的肩膀上。

龍戰雄往後跌撞兩步，沒有理會肩頭的痛楚，思緒仍然沉在那一個名字中。

包皮察覺龍戰雄的異樣，沒好氣地白他一眼。

「龍天墳，一個人間位面長大嘅年輕土行源者。」

龍戰雄語氣軟下來，戰戰兢兢地問道：「年紀？」

「唔，二十出頭。不過應該佢同你龍家無關係吧？」

讓包皮意外的是，龍戰雄的態度竟然變得有禮，

「包不平，你可以話我知呢個龍天墳究竟喺邊一個人間位面？此事事關重大。剛才有所得罪，我龍戰雄願意向你同八岐聖帝賠罪。」

「向我同遠呂智大哥道歉？我能夠遇到龍天墳，歸根究底都因為丁牧師出手相救啊！」包皮挑眉。

「我唔會向一個源魔道歉。但......合作一次，並無不可......下不為例。」

「丁牧師？」包皮把決定權落在丁牧師身上。

得到丁牧師首肯後，阿肥趁機敲詐了一大袋源晶，包皮終於將龍天墳所在的地方如實相告。

當然，包皮願意賣龍戰雄這個人情，一來是因為直覺後者本性不壞。

而且，他跟自己很相似.......

心懷對源魔根深蒂固的偏見與濃烈的恨意，大概只有摯親遇害才會擁有。

龍戰雄歸心似箭，從包皮口中得到線索後便不作逗留。

「包不平，呢個人情我龍戰雄記住喇。此行折返中域親自回報後，我會立即動身與你會合，重奪萬火皇城。」他許下誠諾。

跨門踏出側堂之際，龍戰雄一度停下腳步。

「喂，禿頭源魔。」

「喔？」

「大哥真係喺.......度？」龍戰雄的手貼在胸膛上。

「永遠。只要此情不變，則永遠存在，阿門。」

「係嗎？噉就好。」

龍戰雄苦澀一笑，再度舉步，不消幾秒便消失在眾人的視線中。

臨瞓有文睇真好

返early 就瞓著弓

我明天都要返工

我都覺

大哥一直喺度

開始個個叫佢禿頭

其實禿頭都幾型
禿頭好快就會變成新潮流
周街都鏟個禿頭三七分

睡前推一推

重情嘅源神好型

中出巴能該搞掂自己先
時日無多

不過如果無人生大事前睇到
光復萬火皇城呢幕就好

load左下先load到你打咩

sorry for 1999
細機轉大機 單手打字打到錯曬

係志明

做咩你兩個都不斷打錯字
係唔係俾中出巴傳染咗

文呢

＊

龍戰雄這一段小插曲結束，眾人為了替作者省字數，直接跳過最重要的自我介紹環節，在側堂內展開圓桌會議。

「各位施主，我佛慈悲，貧僧不欲殺生。除非撒旦六翼之首，魔帝無戒現身，否則貧僧盡量唔會干預。」

「包弟兄，馬丁亦答應過龍弟兄不傷源神分毫。若然發現魔族擾亂源神界，馬丁必定出手幫忙。」

鏡海和尚跟馬丁路德說罷便當起撒手掌櫃，前者逕自坐在一旁翻閱寫真，後者則前往韓江宇的寢間為其診症。

過了一會兒，眾人仍未得出對策。

事實上，從過去那段參軍的日子已知，包皮並不擅長兵法之道，想出來的辦法也粗枝大葉，擺不上檯面。

至於遠呂智和胖老闆當康嗎？

遠呂智孔武有力，可是腦袋比包皮並好不了好多，能成為一大戰力，卻不是軍師的材料。胖老闆當康雖然比他們聰明，可是此時兩眼發光，滿腦子都是聖宗與萬火皇城的財寶和源晶，自顧自的敲算盤，不時傻傻發笑.......

所以，還是算了吧。

「敵我戰力懸殊，不可硬撞。烽，你覺得呢？」陳宮曾如是問道。

陽烽搖搖頭，卻是不語。

坦白說，這一次的敵人可是在源神界的叱咤風雲的巨擎。撇開坐鎮其中的強者不說，萬火皇城的萬火軍與聖宗的十字師團數量恐怖，戰力不容小覷。縱使他們身手非凡亦難以強攻。

再者，仇烈來與魔同謀，撒旦六翼與魔族軍團若參與這場仗，他們的勝算更為渺茫。
這時候，包皮環視眾人，視線不著痕跡地掃過陽烽，忽然露出一副胸有成竹的表情。

「我有辦法，嘿嘿。」

「你有？」眾人的目光齊刷刷落在摸下巴訕笑的包皮身上。

難道不平師弟跟自己想到同一個地方？陽烽暗忖。

包皮死裡逃生，不但實力暴漲，沉穩可靠，而且舉手投足，乃至言談間都漸漸流露出一代霸者的氣質。

陽烽五年來日夜磨礪，自問已經脫胎換骨，可是看來這個師弟的變化比自己更大。闊別五年，師弟大概有難以想像的奇遇，彼此的距離明顯拉得更遠了。

但奇遇歸奇遇，難道天下間真的有變聰明的功法？

包皮用食指點起煙，直率道：「嘿嘿，精人出口，笨人出手。嗱，我唔聰明。但陽師兄你腦筋比我好，你話事吧。」

「我？」

陽烽愕然，連忙擺手推辭。

「師弟......陽某當年幾乎害你陷入絕境，因一時妒心而鑄成大錯。如今將大事託付於一個罪人，實為不妥。」

事實上，陽烽剛才一直沒有出謀獻策，並非因為他沒有想法，而是他對包皮仍於心有愧。

將心比己，即使換作他是包皮，他都不能完全相信一個叛徒的說話。

「師兄，唔好婆婆媽媽。抑或你對自己無信心？」包皮銳利的目光儼如利箭，停留在陽烽的臉龐上。

「文治武功。萬火皇城過去有文武雙王，今日有你同我。我唔聰明，但我覺得我可以將呢條命交畀今日嘅陽烽。你應該已經有計劃吧？」

果然成長了不少啊，鏡海和尚那張埋在寫真集中的俊臉露出一抹淡笑。

的確，包皮沒有聰明的腦袋，但身上有連自身都沒有發現的領袖魅力與氣運。過去觀人以目，酒肉兄弟成群，今天知己之短，以心代眼，不但撇開舊怨，接受自己不及陽烽聰明的事實，讓後者成為軍師，為己所用。

這時候，諾雅蒂的手輕輕搭在陽烽的手背上，柔聲道：「我男人幾時都係第一呢。」

陽烽感受到諾雅蒂的手傳來的暖意，深吸一口氣，對包皮點頭。剎那間，他眼中的混濁之色消散，重拾身為萬火皇城天才的自信！

「當下有三件事必須解決。第一，營救前往聖宗嘅相忘師弟。第二，劫走困於萬火皇城嘅赤帝同家父，以及萬火院嘅師兄弟。第三，自然係斬殺仇烈來，重奪萬火皇城。我曾經受唆使，同撒旦六翼見過面，領教過佢哋嘅實力。呢一仗絕對係一場硬仗......」

「八岐先生，你講過撒旦搶奪主神之火後已經回復實力？」

「輔魔，同輔神境界相同吧！」

「輔魔……對我哋係一個大好機會。按天道之律，輔魔以上嘅源魔不得對其境界以下嘅神魔出手。無撒旦礙事，敵人嘅戰力大大削弱。當前嘅難題係聖宗與萬火皇城同一時間進行『處刑』，一邊喺源神大陸南域，一邊則喺百里以外嘅天茫海。所以，我哋要兵分兩路，而且需要一艘最快嘅渡空船.......」

「好，我由聖匠國直接出發去聖宗救相忘。」包皮說。

陽烽搖頭：「錯。」

「嗯？」

「雙拳難敵四手，你第一個目的地，既非聖宗，亦非萬火皇城，而係神木都.......事成之後，全速趕往星火城。」

「神木都…....橄欖？星火城？喂，我唔明......」

陽烽自信一笑：「你如果明白，就唔係不平師弟。」

他關上側堂的大門：「以下落嚟嘅計劃......只許勝，不許敗，嘿嘿。」

早晨呀路飛巴

到喉 唔到肺

好期待佢好霸氣咁放天劫嗰下

型到癲 各師兄弟都歸位喇

橄欖你去補一補妝先

臨尾都要笑包皮一鑊

嗚啊！！！好想瘋狂追文

Ch.108 穆沙的瘋狂

夜半時份，源神大陸東域神木都。

距離仇烈來對赤帝等人處刑與聖宗擺局餘下最後十二小時。.......

當源神界各域把注意力聚焦在萬火皇城和聖宗的動態時，東域神木都正陷入史無前例的混亂！
聖地神木林上方的夜幕卻化成一片火海，百獸焚神劫的巨獸在火燒雲中咆哮飛舞，猙獰而狂躁的輪廓若隱若現，彷彿快按捺不住殺機，要將屹立在夜空的人族源神焚燒成灰燼。

嗚！！！！！！！！

號角與戰鼓的響聲不絕於耳，身披青白戰甲的神木都軍隊排列成戰陣，騎上各式各樣的源獸，從神木堡的方向趕來，迎戰這幾個夜襲的「入侵者」。

包皮身披百火戰甲，負手凌空而立，火紅的長髮隨晚風飄揚。遠呂智、當康、諾雅蒂與陽烽則在他的東、南、西、北，各執源器，神色堅定無比。

當軍隊把入侵者重重包圍，正欲鎮赫現發現其中一人是他們的「刁蠻公主」諾雅蒂後，不禁猶豫起來。

「終於到。」包皮沉聲道。

「哎，明明老子作風低調啊。」

當然了，包皮的烈掌震碎神木都城門，然後遠呂智用八蛇槍轟塌人家的瞭望塔，五人大搖大擺地走進來，霸道至極，想不惹人注目都難了。

「公主，大人一直等你返嚟，你平安無事實在太好。」軍隊首領朝諾雅蒂行鞠身禮，戰戰兢兢地說道。

「等我返嚟嗎.......問你一次，父王帶咗橄欖姐姐去邊？」

諾雅蒂拔出長劍，碧綠的杏眸盯住軍隊首領：「唔答，我會殺你。答錯，我都會殺你，慢過五秒先答，你唔使死，但你嘅下屬一齊死.......你可以試吓本公主嘅脾氣有無變。」

「呃......」軍隊首領擺在腰後的手打一個暗號，命下屬趕回神木堡回報。

可是，當一個騎獅鷲的軍將脫離戰陣，準備悄悄溜走之時，一道如蟒影的劍氣劃破長空，把他連人帶獸擊落。

陽烽輕拂蛇劍，平靜道：「唔好逼陽某，下一劍必有人殞落。你要睇住戰友死嗎？」

軍隊首領連忙搖頭：「神木堡......臣下都剛剛知先知道橄欖小姐仍然在生......，係穆沙大人將橄欖小姐帶返去。」

眾人聞聲，不謀而合把目光投向一臉鐵青的包皮。

「好一個神木聖帝啊…...穆沙你個仆街，敢拐我女人.......公主，機會已經畀過，可惜你父王無好好珍惜，恕不平得罪喇。」

事實上，前往神木都救橄欖是包皮無時無刻都惦在心中的事。本來他打算先解決仇烈來那一邊的麻煩後，再來神木都要人。

不過，陽烽有一個瘋狂的想法.......

他們要去神木都，不但要救回橄欖，更要將穆沙失王椅踢下來，把神木都的軍隊納入他們的戰力，好應付敵方的大軍。

遲來也好，早來也罷，現在不過是次序倒轉了。

包皮與公主諾雅蒂識於微時，跟她的道侶陽烽又是同門師兄弟，雖然對穆沙軟禁橄欖一事怒火沖天，可是仍願意給穆沙一個機會。

包皮轟城門的目的是告訴穆沙，自己跑上門要人了。

只要到達聖地神木林時能夠見到橄欖，那麼軟禁一事暫不追究。可是，要是穆沙還死心不息，硬要把橄欖留在神木都當「吉祥物」嗎..........

包皮深深呼一口氣，隨意一拉金冠上的焰鞭，讓火焰纏在手臂之上，雙足之下同時冒出一個火焰乾坤。

「穆沙老狗！！！！！！！！！！！！！！！！」

「半分鐘........若然我未見到橄欖，神木都聖地準備就變寸草不生嘅荒地吧！」

「開－始－倒－數！」

穆沙玩禁室培慾，呢鑊你重唔仆街？

一陣覆巴打絲打

丁牧師呢一季唔算多戲份
往事都未提呢

話唔定會髮現生機呢

戰雄

龍家同魔族好大仇口

手殘並不可怕

「開－始－倒－數！」

30

英雄救美

係咪數完有文出

29

28

27

26

25

24

23

22

21

20

19

穆沙重唔出嚟
神木都聖地準備就變寸草不生嘅荒地喇

18

17

比你快我一秒

16

15

14

13

12

11

10

會唔會燒埋橄欖

9

8

7

6！

5

4

3

2

1

轟呀！

黎啦baby~

我真係以為倒數完中出巴就會出文

講！

扮工一推

廢青一推

收工一推

推呀

一日一推

瞓前推一推

訓後一推

契弟今日有文
抱歉要大家等

慢慢啦

等你 咁夜啲先再黎推

偷偷推

＊

在包皮率領陽烽等源神與神木都軍隊在聖地上空對峙之時，身處於神木堡大殿的穆沙文勞亦前所未有的焦躁，惴惴不安的情緒顯得精靈血統的俊逸臉龐扭曲。

這時候，被擒回神木堡大殿的橄欖正困在一個以源力幻化成荊棘的法陣牢籠。她看著懸浮在天花下的法陣水晶球，杏眸滑下兩行喜悅的清淚。

鏡中投映的那一襲身影，她這一世都絕對不會忘記。

她就知道，包皮每每邁到絕境都能死裡逃生，不會輕易掛掉。

她朝夕苦等，等的正正是這一刻的到來。

與此同時，十一位公主以身擋在籠牢前面，震驚地瞪住穆沙，彷彿不能相信擺在眼前的事實。

那一個笑臉迎人的王......

那一個仁慈的父親......

聖人的面具撕開後，露出來的真面目猙獰得讓她們遍體生寒。

事實上，除了跟橄欖情同姊妹的諾雅蒂外，她們對橄欖一直隱居在聖地之事一無所知。當然，她們的性情不如刁蠻公主諾雅蒂剛烈，即使知道真相，一時三刻亦未必能鼓起勇氣離開神木都。

從穆沙的言行，她們終於知道自己的父親並非神木都的正統繼承者。換言而之，自己的公主身份也是一場夢。

穆沙一直讓橄欖父女打理聖地，甚至不擇手將把橄欖留在神木都，並不是因為他愛才，而是因為他不具備那一份能力........

真正的繼承者就在她們身後。

神木都的女王，橄欖・文勞！

「父王，你放橄欖離開吧。隨諾雅蒂妹妹而來嘅源神實力非同小可，即使我軍能夠將佢哋一時逼退，將來亦後患無窮。」

「父王，依家收手未遲，唔好一錯再錯！」

一眾公主出言相勸，可是穆沙卻無動於衷，一邊不耐煩地皺眉，一邊大口灌茶，神色愈發陰沉。

啪喇！！！

茶杯砸落地面，頃刻滿地碎瓦，眾女登時噤若寒蟬，大殿剩下的碎杯的迴音。

「好啊…...好啊！」

穆沙步下梯階，怒極而笑： 「你哋一個二個都想作反啊！諾雅蒂受外人唆擺蒙騙，無顧全大局嘅視野。但你哋如今知道真相，應該瞭解本王嘅苦心。」

他環視一眾公主，激動地攥緊拳頭：「你哋要瞭解本王嘅苦心！」

「聖地不可一日無主，神木都憑天然之利，靠靈花靈草喺源神界站穩陣腳，同各大勢力打好關係。否則，神木都又點會國泰民安，百姓又點會豐衣足食！？」

「你哋以為我為自己嗎？」

「難道為大家設想，又算我穆沙・文勞嘅錯嗎？！！！！」

這時候，一聲清脆如鈴的笑聲從法陣籠牢中響起，打斷穆沙的咆哮。

「事到如今，叔叔你依然死不悔改呢！」橄欖拭乾淚痕，對穆沙露出不屑的笑容。

「或者，你曾經有顧及神木都百姓，神木都能夠成為泱泱大國，你功不可沒。不過，你敢講你敢對天道發誓，自己嘅所作所為無半點私心嗎？」

「無！」

「你有.......甚至不惜同室操戈，誣陷自己唯一嘅兄長。」

「你........」穆沙被橄欖戥中痛處，心虛地撇過頭：「穆森大哥溫文儒雅，亦比本王聰明睿智，可惜無雄霸天下之心。倘若大哥執權，戰力弱小嘅神木都早就衰敗。所以，強大嘅精靈血脈係大哥嘅詛咒，亦係命運對我兩兄弟嘅開嘅玩笑。」

橄欖的柳葉眉微微一挑，續道：「哦？終於肯認嗎？我自小就覺得奇怪，爸爸愛民如子，與世無爭，又點會為權位而挑起戰禍，害神木都生靈塗炭呢？一切皆因你嘅妒忌心而起。」

穆沙聞言，腦海剎那間閃過跟親兄一同長大，情同手足的畫面，一時陷進如流沙的回憶漩渦中。

直至聽到水晶投映的包皮開始倒數，穆沙方把思緒拉回現實。

「哼！包不平，本王就唔信你每一次都大難不死。」他陰戾地打量水晶內的投映一眼，轉身拂袖而行。

「你同穆森大哥可以恨我，但犧牲你兩父女，換來神木都嘅將來......值得。」

「總之，你一定要留喺神木都......本王就去取包不平返嚟。當你親眼見證包不平殞落，就會徹底死心，全心全意為神木都效命。你哋若然放走橄欖，公主嘅身份，從小到大嘅生活就會快化為烏有。」

橄欖不發一言，目送穆沙離去後，閃燦的目光重回水晶投映之中，櫻唇彎起一抹自信的笑容。

輕鬆贏
穆沙 你收硬皮都得喇

叔叔……機會曾經出現喺你眼前
你冇好好把握，冇得怪人
條路自己揀，仆街唔好喊

五年前就話姐
而家包皮秒佢啦下話

條路自己揀

始終聖帝境
加上中出巴有嘢忙
保守估計打兩日

橄欖施主兩句說話
為呢篇文昇華不少
貧僧佩服

鏡海大師過獎

有冇可能出多篇吖嗱

好想快啲睇佢收叔叔皮
然後見返橄欖

叔叔真係諗住出去打？

屬性相剋

Ch.109 神劫焚聖地

包皮負手屹立於天穹，震耳欲聾的倒數聲響遍方圓十里，快要撐破神軀的禦王境源力化作一波又一波氣勁往外擴散，其聲可媲諸屹立在諸相島上的金剛龍象鐘，懾人心神！

「20。」

「19。」

「18。」

聖地的源獸拍翼四散，圍堵包皮一行源神的神木都軍隊亦紛紛掩耳退守一里外，內力不濟的士兵和源獸更被滲雜了深厚源勁的聲震得耳膜滲血，東歪西倒，戰陣亂作一團。

這哪裡還是源王？此等源勁就連聖帝都不能輕率以待啊！即使是一旁的遠呂智等人亦運勁護體，對包皮的實力嘖嘖稱奇。

此際，一股磅礡的碧綠源力隨穆沙的喝止聲而生，形成一道氣牆，把包皮的聲波消弭。

「停！」

神木都的士兵見穆沙趕至親征，大喜過望，終於鬆一口氣。

「叱！犯我神木都者死。」

神木都的旗幟在夜輕飄揚，神木都軍隊重振軍心，迅速重整隊型，重甲盾兵在前，弩兵居後，側翼的輕騎兵拔劍，靜候穆沙命令。

穆沙屹立於軍隊前方，冷目掃過染成一片火紅的夜幕，心裡不由自主地凝重起來。

火燒雲的異象？

縱使一時三刻聯想不到神劫之名，但火雲內蘊藏的力量足以使他心悸，嚴陣以待。

此等力量恐怖，恐怕就連身為聖帝的自己都要避其鋒芒，稍有不慎則性命堪虞......

一念及此，將寶石神杖的杖尖點在腳下的空氣中，源力掀起一陣涼風，湖水綠的禮服化成一件法陣圖紋縱橫交錯的禮袍，法陣的光芒的自然之力在神杖的杖身流動。

誠然，神木聖帝沒有不凡的武道天賦，在云云聖帝當中也不入流。讓他能夠跟其他聖帝平起平坐的，除了拉攏關係外，便是出眾的陣法之道。

包皮與穆沙隔空對峙，火藥味瀰漫整片空間，戰事一觸即發。
「哦，穆沙老狗終於親自恭迎？」包皮毫無半點退意。

穆沙沉聲道：「包不平，你夜闖我神木都聖地，究竟所謂何事？」

說罷，他把目光從包皮移到諾雅蒂身上，說道：「諾雅蒂，立即跟父王返神木堡。若你再敢任性，父王只好將你捉返去.......然後再斬殺你情人，免得你。」

「陽烽會保護諾雅蒂，神木聖帝毋需擔心。」

陽烽一手執蛇劍，一手輕輕攬住諾雅蒂的纖腰。諾雅蒂的臉蛋一紅，依偎在陽烽懷中。

「妄尊自大。若你重係當年出身名門嘅南域俊傑，或者可以配得上我女兒。但你如今淪為逃犯，自身難保。莫非要諾雅蒂陪你送死？」

遠呂智叼住雪茄，嚷道：「屌你個閪，學人棒打鴛鴦？你知道呢個小子嘅師父係邊個，睇你重會唔會咁大口氣。」

穆沙聞言微微一怔，疑惑地打量陽烽。

「廢話少講，人。」

「立即放橄欖離開神木都。」包皮的話簡潔有力。

「橄欖嗎？恕我無能為力。莫講橄欖唔喺神木都，即使橄欖喺度，我亦絕對唔會將佢交予一個南域嘅亂黨。 如果各位轉身離開神木都，今晚嘅事我可以當無發生過。」

「否則呢？嘿嘿。」

「我放風出去，恐怕萬火皇城立即派兵搜捕，到時你以及你嘅同伴，即使上天下地，都再無安身立命之地！」

穆沙見眾人鴉雀無聲，以為剛才這一席話得逞，成功嚇退包皮等人。

然而，當他看到陣匠始尊戴波現身，他知道自己猜錯，而且大錯特錯。

包皮與遠呂智對望相笑，彷彿聽到甚麼笑話似的。

「穆沙，你以為只有你一個識佈法陣嗎？神木都百里外已佈下困陣，本尊保證今晚一隻螞蟻都走唔出去。」戴波輕笑。

「陣匠始尊…...你果然同傳聞一樣窩藏亂黨。為一個包不平而惹麻煩，值得嗎？」

「本尊從來唔怕麻煩。而且，為人師母又有唔出手嘅道理嗎？」

包皮插話：「多謝師母。」

「乖，之後就到你表演囉，唔好要我失望。」

包皮點頭，厲目重回穆沙那張震驚的臉龐上，：「無論如何，今晚我一定要見到橄欖，我唔希望傷你神木都嘅人，所以啊…….」

他身上的百火戰甲燃起暗紅火焰，雙目上浮現暗紅的眼影，戰意高昂地續道：「同－我－隻－揪！」

「暴。」

話音甫落下，包皮便原地消失。

火燕的殘影掠過夜空，包皮眨眼間已出現在穆沙身前，剛猛無儔的烈掌力達千斤，朝後者的胸膛近距離拍出！

穆沙來不及劃出法陣抵擋，只能趕忙以神杖護住中門，另一手合掌推出，企圖硬接來勢洶洶的烈掌。在他看來，即使自己的功力不怎樣，身為聖帝亦沒有比源王遜色的道理才是。

可是，當赤綠兩掌對上，只見包皮悶哼一聲，往後跌退十米，穆沙卻像炮彈似的被轟飛百步之外！

一掌之間，高下立見！

聽朝同你鬥早起身先

一個親人，一個情人

叔叔唔好一錯再錯呀

一起身就有文，正！

嘩屌 正呀喂
幾時有下半part

神木都聖帝有冇諗過自己比人counter 屬性

俾權慾遮蔽咗頭腦

神木都冇pokemon玩

更大嘅可能係佢覺得力量強過包皮，冇理由會輸

正如包皮屬性輸蝕，都可以喺源淵界打得贏隻蟹

啱阿
阿聖帝重以為係當年果個級數嘅包皮

「在他看來，即使自己的功力不怎樣，身為聖帝亦沒有比源王遜色的道理才是。」

好掛住d腸

你地都啱，佢地上次見面境界差太遠

繼續推

晨早一推

曬住一推

趕住assignment 咁推

幾時有文

訓前一推 希望訓醒有文

契弟聽日一定有文

文啊啊啊啊啊啊

新手留名

瞓醒未有文 推

有冇人記得魏獨每死一次係練咩？
跪求解答

好似喺個地獄同d鬼玩

我印象好似係三死練骨，之後唔記得

九死神功，九死得「生」

「踏破九絕幽冥，重現滾滾紅塵中。

再非人，位列神。

是為冥—獄—之—神！」

每次重睇呢段都覺得好正

練成咗聖魔骨仲有冇再死過

好似冇，我印象好似係，我淨係記得佢爆seed之後好似失控，我想重睇但唔記得係邊個po

但我記得，中出巴係有交代到每唔知第幾次死係練邊一個部分，因為中出巴用啲字眼係好撚型所以有印象
其實每一次中出巴寫嗰啲類似心法嗰啲，用嘅字眼都好型

第5個po

三死煉骨，六死煉血，九死煉神
其他冇講

與此同時，陽烽、遠呂智和一度降落神木林歸來的當康等人亦沒有閒下來。陽烽輕揮蛇劍；遠呂智脅槍而立；當康則咧嘴運勁，以利若彎刀的犬齒為器，三人堵住神木都軍隊的去路！

「邊個阻礙我師弟就請做好殞落嘅覺悟，就恕陽某得罪。」

「想試老子八蛇槍嘅威力就即管放緊過嚟！」

「一千萬上級源晶，可放行。一億上級源晶，可倒戈。」當康搓手賊笑。

諾雅蒂徐徐上前，對軍隊揚聲道：「換作以前嘅刁蠻公主，我或者唔會同各位多講道理。離鄉幾年，我總算長大少少。」

（ 陽烽瞄一瞄諾雅蒂的胸脯一眼.......你想騙誰，根本就沒有長大過，也沒有長大的可能吧？）

她握緊陽烽的掌心，續道：「大家雖為軍將，但亦有家人。家人行錯路，你會放任佢繼續錯落去嗎？為一個走上歪路嘅君主送命，各位又覺得值得嗎？」

「有一件真相大家一定要知道........橄欖之父為父王親兄，穆森·文勞。橄欖不但擁有王室血統，而且比所有人都更純正嘅精靈血脈。」
諾雅蒂略頓，環視一半信半疑的軍將，擱下最後一句強而有力的話。

「橄欖·文勞係神木都真正嘅繼承者。我諾雅蒂・文勞敢以天道起誓，如有半句虛言，死無葬身之地。」

神木軍將領早言，臉帶難色，猶豫的目光在穆沙和諾雅蒂父女身上來回不定。士兵竊竊私語，一時間陷入僵局。

另一邊廂，包皮和穆沙在漫天火雲下飛梭，前者拳拳生風，暴形態以純粹的暴力與剛猛見稱，每一拳，每一腳都爆發出開天裂地的威勢，儼如一頭人形兇獸！

拳掌縱橫，誰也不會想到聖帝與源王的戰鬥會持百招以上。

這個「誰」也包括穆沙本人。

穆沙沉著應戰，不斷凌空挪步，布靴在夜空落下微不可見的光點，禮袍的寬袖揮舞，召出各種法陣來招架包皮那排山倒海的猛攻。直至這一刻，他仍留有一手，並未把化身的真面目示人，只是默默觀察後者化身的特性。

誠然，不管是源神還是源魔，其化身都與本尊關係密不可分，有的彌補本尊的弱點，有的則把本尊的優勢發揮到極致。

潛力愈大的化身靈性愈高，在始尊境乃至往後境界的「能力」影響更大，武神宮本武藏的「刀靈」便是例子。

包皮的乾坤火散發陽剛之氣，擁有無視毒陣的能力攻守俱佳，只要火焰不滅，便能夠憑空氣的源力增強火勢，極為難纏。

不過，這終究是沒有靈智的化身，恐怕這小子能夠運用到這個地步已是極限，穆沙暗忖。

事實上，讓穆沙心驚的並非乾坤火，而是包皮的那一身實戰技巧與深不見底的源力。即使是武道天才都絕不可能擁有這種臨陣的判斷力。只有經過千錘百鍊，無數生死相搏累積的經驗。
腳踏火雲，輕盈若燕，此乃燕千火獨創的歸燕三步最後一式，火雲步！

身像洪爐固，吐納如風鼓鳴，這為天火武訣的神髓。

雙掌從一化萬千，滴水不漏，既是韓江宇的萬象手。

暗紅眼影下的赤金瞳流轉野獸一般的暴戾氣息，動態視力與速度提升至極致，則是祝融所授的無念火心法！

魔淵潛修數百載，熬過數之不盡的危機，這一個曾坐在堆積成山的源魔屍骨上獨酌，渾身浴血的男人，又豈是長年安坐於城堡的穆沙所能想像呢？

穆沙並不知道包皮礙於現在的形態，陽剛迅猛之勢與當康的無爭訣不合，因此沒有使出。不然，他絕對不會留手。

此際，穆沙在等一個機會........

「禦。」

「乾坤火，去！」

包皮大掌拍出一團旋轉的火團，再度將法陣轟成碎片後，化掌為拳，拳頭重重轟在穆沙橫架於胸前的神杖之上。

源力激盪，引發出一波氣爆巨響！

包皮和穆沙距離收窄，烈拳與神杖一時角力，耀目的火光與翠玉色澤的光芒各不相讓，在兩者之間閃爍。包皮把心神聚焦在烈拳之上，並未為意穆沙的布靴踏在空氣時落下的的光點正悄然排列起來.......

「聖帝亦不外如是嘛，放人！」

「妄想。你根本就唔明白橄欖對神木都嘅意義。失去橄欖，神木都大勢將去，如花淍澪！」

「既然你唔放人，我唯有殺你，再接橄欖走。五行相生相剋，以火剋木，足以填補你我境界之距。」

穆沙暴喝：「即使我穆沙殞落，橄欖都逃唔過命運，哈哈！聖地一日存在，我文勞一族嘅詛咒都唔會消失。橄欖為守護神木都而生，為神木都而亡，永遠都唔會離開神木都！！！！」

包皮聽到穆沙的話，不禁微微一怔。後者捕捉這短短一個呼吸的空隙，磅礴的聖帝氣勢突然爆發！

「巨木靈神！」

禮袍綻放神光，一個高十呎巨大樹人化身憑空而生，與穆沙融為一體。禦王能把化身成甲，而聖帝則能將化身催動至更高層次，極短時間內跟化身合二為一，以一招保命，甚至出奇制勝。

禮袍的法陣圖案只是掩飾，「巨木靈神」真正的特性並非提升穆沙的控陣之力，而是驚人的力量，彌補本尊近戰的不足。

當然，並非在生死關頭，聖帝都絕對不會與化身合一，畢竟這道殺手鐧會眨眼消耗源力。一手口
「靈樹拂。」

樹人的枝椏交織成一條粗臂，帶著開山裂石的源力重重轟向包皮身上。包皮一時反應不及，百火戰甲被掃得喀喇龜裂，同時噴出一大口噴血，往後倒飛！

「完結吧。」

樹人發出低沉的嗓音，消散後只見臉色略白的穆沙揮舞神杖劃出玄奧無比的法陣圖紋，空氣中的光點排列起來！

這時，一直在遠方觀戰的戴波終於察覺穆沙的目的，杏目猛然一顫。

「不平，立即避開！」她喝道。

「已經太遲。我無力掌握聖地，但至少可以號令樹木為己所用！百花奪源陣！」

穆沙神杖劃下最後一筆，聖地的參天大樹長出無數攀藤，瞬間將包皮裹起來，短短兩秒便變成一個如巨繭的藤球，突兀地懸掛在半空！

藤球上的藤蔓蠕動，不斷長出色彩斑斕的花蕾，貪婪地汲取空氣中的源力，成長的速度快得讓人心悸！

穆沙在剛才的戰鬥中悄悄佈下這道殺著－百花奪源陣。

這個陣法耗費大量源力，既是一個困陣，也是一個殺陣。隨著藤枝生長，裡面的空氣和源力被抽空，從而將困在其中的敵人滅殺。

恐怖的是，困在陣法中的源神愈是催動源力，藤蔓上的鮮花生長得愈快，吸收的速度同時提升，使源神自取滅亡。

那麼，把陣法的陣眼毀掉嗎？

這個陣法的陣眼.........正是身中其中的包皮！

「空氣、源力成為陣法嘅養分！失去空氣，火自然會熄滅......同你嘅生命一同完結！」穆沙瘋狂猙獰，亂髮隨風飄揚。

解決了包不平，橄欖就會留在這裡！

只要橄欖留在這裡，神木都永遠強盛，源民毋須為性命而擔憂。任外面風雨再大，我神木都始終屹立不搖！

「包不平已經玩完。神木軍，將入侵者一概擒下.......除公主之外，其餘可殺！」

穆沙號令一直按兵不動的軍隊進攻，誓要將陽烽等源神一舉擊斃，免除反患！

又喺呢d位停

出多少少呀大哥

神劫要出場了

穆沙直接送咁咗個保護罩比包皮

繼續

點解要咁傻呀

未覆巴打絲打

欣賞你思路

而家越威
輸得越慘
應該難逃一死

快D燒死條粉腸

天火焚城，神木都收得皮，橄欖從此可以自由

加油啊

當神劫降臨
就係重睇呢個po之時
可以見到神劫既對比

有嫁 而家開始普及 send條payment link 就比到錢 好方便

呢個堅，而家好多係咁
但我公司無，成日打到電話俾啲客都唔肯俾錢

我舊檔無，新檔有，起碼小左好多文件野要處理

快d有下一集

「父王，陽烽若死，我亦絕不獨活。父女情斷，你我只如陌路人！」諾雅蒂揮舞長劍，作最後的威脅。

「陽烽陽烽，就因為一個男人背叛父王！既然如此......為神木都大勢著想，我只好當從來無你諾雅蒂呢個公主！！神木軍.......」

「一－個－不－留！」穆沙狀甚痛苦地命令，父女之情隨迴音消散而逝。

為首的大將對諾雅蒂歎然一嘆，高舉左臂道：「公主，你或者先係正確......王命不可違，末將唯有得罪喇.......進攻！」

大將左臂往下一揮，軍隊如浪潮似的一湧而上。戰陣後排的弓箭手放箭，弦聲嗖嗖，只見箭矢化成一場暴雨，朝陽烽一眾源神破空而下！

「張！」戴波纖臂高舉，源力化成一個透明弧形巨罩。罩如一把大傘，將來勢洶洶的箭矢全數攔下！

「先救不平，本尊幫各位殿後吧。」

陽烽等人知道這場仗已經不可避免，互望點頭後散開，各自喚出化身應戰。他們目的從來都不是挑起戰爭，即使現在也絕對不是。

眾人揮舞源器，目指半空的巨大藤球，沉喝一聲振奮士氣便衝入敵陣，誓把包不平從百花奪源陣中救出來！

槍劍光芒乍現，鏗鏗鏘鏘的鐵器聲不絕於耳，每一劍每一拳都帶起漫天血花！

屹立於半空的穆沙看到陽烽等人見對無數士兵的圍攻居然毫髮無傷，不禁臉沉如水。這種人海戰術使他憶起當年誣害親兄的畫面，心裡隱隱作痛。

「大哥........我真係畜牲啊......」他苦澀地呢喃。

繼穆森父女後，現在竟然連自己的女兒都不放過........

若為王位與權力，的確絕對不值。

可是，為了神木都的氣運，我穆沙即使眾叛親離又如何？千百年後的源史自然會證明穆沙·文勞才是正確！
「面對大軍，你幾個源神再強亦無力回天！包不平要死，而你哋亦好快會相聚！」穆沙高聲道。

就在這時候，一隻靈鹿踏空而來，橄欖清冷的聲音隨之響起！

「你真係覺得只有幾個人嗎？生靈百兵陣！」

聖地升起紋理古樸玄奧的法陣，草木頓時幻化成兵。

十個......

百個......

一千個！

還有更多更多，以肉眼可見的速度瘋狂增加！

數千手執木杖的法陣戰士踏步列陣，密密麻麻的步伐聲可媲雷鼓，聲勢浩大至極！

穆沙驚疑不定，登時回頭一瞥，卻驚見橄欖從化身碧翠靈鹿的鹿背落下。十一個換上素衣長裙的神木都公主在她身後排成扇形，與穆沙對峙。

從一眾公主的打扮與此時橄欖現身於此，顯然她們已作出了選擇。

「你哋！你哋都要背叛父王？」穆沙暴跳如雷，臉容扭曲青筋一抖一抖。

「諾雅蒂妹妹性命岌岌，我哋做姐姐可以置之不理嗎？」

「榮華富貴乃身外物，同妹妹相比不值一提。神木都需要嘅並唔係公主，而是能夠行正確之事嘅人。」

「由此刻開始，我等願奉橄欖·文勞為王，聽其差遣。」

十一位公主對橄欖微微躬身，神色堅定不移。

「各位，去阻止神木軍吧。」橄欖聲柔，身上卻自然散發著女王的高貴氣質。

「遵命！」

穆沙難以置信地目送一眾公主擦身而過， 一時間回不過神來。

「橄欖，你嘅情人已經必死無疑。你重要垂死掙扎？！」

橄欖自信地輕笑：「你未免太睇小不平。即使距離再遠，法陣再強，我同不平始終心意相通，連心如一體......佢唔會有事呢。」

橄欖杏目流轉著濃情，朝遠方的藤球輕輕張手，五指輕輕一握，彷彿能貫穿法陣的力量，與困在其中的包皮十指緊扣似的。

「連心。」

話音一落，橄欖波浪般的長髮染上一縷縷如火的赤絲，精靈褐眸閃爍如炬。她號令舖天蓋地的法陣戰士大軍，示意他們加入戰團。

「親愛嘅戰士，升起你哋嘅火焰，制止神木軍吧。」

法陣戰士燃起耀目的火焰，頓時把整片空間照得通明，光芒無孔不入！

「戰！！！」

＊

終於開打啦

唔夠喉

橄欖連心訣

到底包皮喺法陣入面發生緊咩事呢

下一章保證感人

感人還感人 唔好死人

未覆巴打絲打

再死人 恐怕大家會寄刀片

幾時有文先?

推一推，好撚正呀屌

算你醒目 btw 又有白字喇 但係今次放過你

橄欖啲語氣，用字唔同咗

因為同不平兄連咗心

橄欖同不平火木互補突破五行屬性界限

會唔會影響不平嘅化身呢

小小劇透
呢團火唔係化身嘅真面目
就好似阿魏嘅無名火一樣

火霸王配木女王

如果有帶手提包或者細袋仔，可以放係呢啲地方先 跟身唔會咁易比佢發現到

見到十幾個回覆以為有文

Ch110.神劫焚聖地（下）

另一邊廂，身處百花奪源陣中的包皮正陷入困境之中。巨大的藤蔓球體像一個密不透光鳥籠，昏暗無比的環境只靠他身上的微弱火焰作照明。他嘗試催動源火，用各種方法將藤蔓燃燒，以求脫困。

包皮的雙掌先現出乾坤印，赤女火團如炮彈直射，可是火焰甫離開身體便頃刻減弱，成為這個法陣的養分。

既然遠的不成，他雙掌直接印在藤蔓之上，企圖催動更強的源火焚燒。可是，當他發現法陣肆意榨取他的火焰作養分，藤蔓增生的速度變得更快，他的源力與這個空間的空氣不斷被抽走，旋即收掌暴退。

不論遠攻還是零距離的攻擊也是徒勞無功........

縱然不諳法陣之道，他也察覺出這個百花奪源陣的恐怖之處。法陣以他為「眼」，先困後耗。像海綿一般吸收外來衝擊，化為己用。

過不了多久，別說要喚出火焰，恐怕自己體內的源力便會被抽得乾乾淨淨.......

到時候就是他命殞之時！

「一個爛鳥籠想將我困死？五行相生相剋，但憑穆沙老狗嘅內力，竟然可以喚出連乾坤火都唔怕嘅法陣.......奇怪。」包皮負手而立，皺起眉頭思索。

在魔淵跟魔帝丁蟹戰鬥千百度，他憑極強的火焰與水匹敵。可是此時面對穆沙的法陣，自己佔了五行的優勢，卻像老鼠拉龜，無從入手。

「奇怪.......」他呢喃。

就在這時候，一把久違的笑聲從包皮體內倏地響起，在這片空間中縈繞。與此同時，一縷火焰從他的胸膛飛出，幻化成赤髮老者的火焰虛影！

「哈哈哈哈哈，蠢材！」

「融.......融伯？！！！！」

包皮虎軀猛然一震，看著老態龍鍾的火神祝融，激動得難以自控地發抖。映入眼簾這個老翁正是陪伴自己成長，既像師父，又似親人的長輩。

自星火城一役，他被掏出主神之火後，一直以為害得祝融徹底消失。現在在這個關頭能夠重聚，又叫他怎能平靜下來呢？

「哈哈哈哈哈，不平小子，即使變強嘛，始終都係當年嘅蠢材啊！此木行法陣名為百花奪源陣，以被困者為眼，奪源生百花。你無法突破法陣亦非你不及穆沙。難道你無留意呢個法陣嘅源力由何處而生？」

包皮愣一愣：「神木林？」

「神木林乃生命女神利用百年光陰築成嘅聖地。以你如今實力，自然敵唔過主神之力囉。最後呢一次啊，都係要靠老夫出馬，嘿嘿嘿。」祝融捋鬚輕笑。

包皮聽出祝融話裡的意思，呆呆地問道：「最後........？」

「當年撒旦幾乎將老夫殘魂毀滅，幸好老夫早有一著，以一縷火苗護住你，否則你早就命殞星光城囉。經過多年回復，老夫總算可以出現.......與你再相聚一次。」

包皮厲聲道：「唔使，我唔使你幫！我自有辦法！我一定有辦法......!」

祝融輕叩包皮的腦袋，大手輕輕地掃過他的頭髮，慈祥的目光落在他發白的臉龐上。

身為神魔，對命運或多或少總有感應。包皮此際有一種預感，今天恐怕是最後一次見到祝融。
擁有的，再次失去........

「你已經成為大道者，老夫終於可以功成身退。歲月漫漫，能夠遇到你呢個蠢材亦不枉過，哈哈哈。」

「融伯，我講過.....我一定唔會再失去重要嘅事物。一定重有其他方法！」

「失去？」祝融笑了笑，挑眉續道：「可記得火葫聖地外嘅八字真言？」

「薪火相傳......」包皮垂下頭的聲音微不可聞。

祝融聲如洪鐘，嚴肅道：「抬起頭！大聲啲！老夫嘅繼承者唔係一個喊包，而係一個鐵骨錚錚嘅好漢！！」

兩秒後，包皮跪在半空在祝融膝下重重叩首，然後緩緩站起來，昂起頭，雙目燃起金火，一字一頓的吐出八字。

「薪－火-相-傳，千－秋－不－滅！」

「哈哈哈，無錯，人如火，火焰理應如此！薪火相傳，千秋不滅！」

祝融一時感觸，用力瞇起眼後，貼住包皮的胸膛上：「薪火已經相傳，老夫不過企遠少少，回歸於天。終有一日，你我必定再次重聚。」

包皮重重點頭，一老一少並肩而立，祝融舉火萌蘆； 包皮從收納戒掏出酒壺......

咚。

碰杯，一飲而盡！

「最後一個問題，你已經求到屬於自己嘅道？仍然係你嘅正義？」

「係正義，不過世上最霸道嘅正義。敢擋我前路者，神又好，魔也罷，天地萬物皆成灰燼。」
「即使蒙上污名，火焰被視為旁人眼中嘅災難？」祝融寶相莊嚴，每字如刀，直入包皮心坎。
「以災難之火抱不平，雙手扭乾坤......就係屬於我包不平嘅道。」

「道紋可催化身『進化』，好好感應道紋之力，展現你化身嘅真面目吧。」

正當包皮閉目凝神喚出乾坤火，腦海回放一幕幕寶貴的回憶之際，他倏地感應到橄欖的氣息就在法陣之外，無心訣隨心而發，赤髮登時染上一縷精靈一族獨有的銀白之色，火焰亦隨之散發出淡淡的木行源力........

陰陽，五行。

古有神鳥居於林，青軀獨腳白長喙，所到之處火必生。

聞得神鳥長鳴聲，眾生便知災難至。

此鳥以其啼聲為名，是為災難火獸，畢方！

「此為.......不－滅－神－火！」

包皮怒目一張，百火戰甲下乾坤火道紋旋轉，最後幻化如火鳥盤旋之形，青赤兩色交雜，猶如陰陽。

懸在頭頂上方的乾坤火中隨著道紋進化而震動，只見一隻火鳥從其中升起，一邊啼叫，一邊拍動焰翼！

「滅！」祝融滿意一笑，赤劍朝天一刺！

火鳥與赤劍之影貫穿藤球之頂，形成一道火柱直上漫天火雲，與神劫連為一體！！！！！！

藤球終被金火燃燒，包皮一身百火戰甲，飛出熊熊烈火。他振臂俯首，源甲後生出一雙巨大的焰翼，淡然的雙目閃爍著金火，儼如火神俯瞰萬物！

「既然呢一片聖地敢束縛我嘅女人，就變成灰燼吧........各位，退開。」包皮對橄欖深情一笑，響亮的聲音傳遍圓百里，震耳欲聾。

穆沙見狀大驚，想要趕過去阻止。

「你，收－皮！」包皮隔空拍出一掌，掌勁宛若大山，將穆沙一擊轟飛，吐血三升。

包皮見陽烽等人退開後，雙指朝天，往下方一揮！

「神劫.......降臨大地吧！」

呢個畫面由寫呢個故開頭已經ff
拖咗一百章

呢一章都解釋返點解當年撒旦殺唔死包皮

痴線架 睇到想喊 融伯

好正 神劫都為佢所用

大老 加更 唔好停

勁到打哂冷震 不平好型

同精靈族連心所以先有獨一無二嘅火焰

神木林係無辜架

神劫變左大技

句收皮唔知點解好有畫面有聲

艾比救返黎既人
將莫卡琳既心血燒左

邊度有橄欖，邊度就係神木林

無心訣隨心而發

無爭？連心？

未覆

手殘 連心

係時候改名做手殘路飛

火大道者已經就位 等班小朋友出現

神羅天征！

火神

不要停喔

嘩屌睇到想喊

畢方示意圖（上網搵到）
山海經上古神獸
有興趣可以上網睇吓

未覆巴打絲打 呢排太忙

新讀者留名 用左幾日由前傳追到live

咁忙都出文 抵我地咁撐你

祝融

我幻想的畫面係雷神3入面，諸神黃昏嗰陣的情景！好正啊！

你下一季唔慌唔正

我幾時有機會補補妝

好靚！

朝早推一推，手殘巴加油

咁開心

言出法隨，籠罩天穹的火雲急速湧動，巨獸的咆哮像過百旱天雷同時響起，橘紅色的火焰幻化成巨狼、翼蟒、還有更多連名字都說不出的凶獸，從火雲中撲向聖地！

包皮渾身燃起熾熱的火焰，節節攀升的源力掀起狂風。一舉衝破源王的桎梏，終於邁入源神另一層次－聖帝境！

在旁人看來，這個人族源者從人間飛升源神界不過短短十數載。十幾年時間就能源徒修練成帝，除了逆天的武道才能外，就只有氣運與奇遇才能解釋。

的確，包皮身懷奇遇，可是卻萬萬不可抹殺他那份驚人的努力與韌性。一路走來，他的路從來都是崎嶇不平.......

有得到的；有失去的。

有能補救的；有不可挽回的。

在魔淵苦修五百年，其孤獨與痛苦非旁人能明瞭。如今一口氣釋放壓抑在體內的磅礴源力，厚積薄發，故此方能輕易成帝。

「神劫，立即將呢片爛樹林燒得一乾二淨！」

「從今以後，神木都再無聖地！」

巨獸大軍聲勢浩大，就連體型最小的翼蟒也有三十米之長，顯得在火焰獸潮中的包皮無比渺少。可是，神劫明明是受劫者的考驗，現在卻只能像寵物似的聽從包皮號令。
此情此景，宛若未日！

「嗯？」當包皮看到巨獸大軍被聖地的透明結界震散，不禁微微動容。

穆沙血漬斑斑，仰頭朝包皮狂吼：「神木林乃先祖生命女神所建，任你再狂都只有一人，無可能破除主神所佈嘅結界！！你敢破壞聖地，先祖一定唔會罷休！」

「我話知佢叫生命女神定死命女神，敢擋我路就燒。而且.......」

包皮頓了一秒，續道：「我唔係只有一人，永遠都唔係。」

包皮右掌輕輕一拉金冠上的焰鞭，火焰形成一柄大刀。他目光苦在身旁的空氣中，微微一笑。祝融最後的源念匯聚，手執赤劍與包皮並肩而立。

只有包皮看得見。

同時，包皮能看見，足矣。

「融伯，人哋生命女神係主神啊！」

（呸，老夫更強！）

「我就知你一定會噉講，哈哈哈！」

（哈哈哈哈！老夫乃天下最威風嘅火神！）

「我先係！」

（你再過一千年再講吧，哈哈哈！）

「哈哈哈哈哈！」

他們一人執赤劍，一人執火焰大刀，徐徐不疾地舉起刀劍，運起天火武訣的心法，動作如出一轍！

「一刀…...」

(一劍.......）

「乾坤斬！」

（無念斬！）

刀劍齊下，火焰的刀風與劍氣勢如破竹，在神劫的力量加乘下，恐怖的源力震得天搖地動，咻地落在結界上！

喀嚓、喀嚓。

結界抵受不住這一擊的威力，如蛋殼裂開一般似的。當結界粉碎的那一剎，滿天巨獸頃刻撲在大地，神木都在眾人震驚的目光中燃燒起來！

風捲殘雲，漫天火海幻化成火神祝融的模樣，熊熊烈火隨他那一貫豪邁的笑聲徹底撲向大地！！！

火神祝融，最後的金火！

「唔好…...唔好！停手啊！立即停手！你要咩我都可以畀你！停手！」穆沙焦急如焚，飛向包皮身前，抓住他的肩膀制止。

包皮冷冷盯住求饒的穆沙，說道：「你呢個廢老..........我只要橄欖自由。」

「躝！！！！！！！！！！！！！！！！！」

包皮一腳重重踹在穆沙的肚皮上，後者彷彿被一座山嶽撞中，鮮血在半空劃出一道孤線，然後像斷線風箏轟落神木林外的荒地，倒地不起！

包皮赤髮隨風飄揚，負手屹立在熊熊烈火之上，平靜地看著神木林燒成荒蕪之地。

眾人停手，默默看著火焰把神木林燒得寸草不留，變成一片廢墟，久久不語。

半晌後大火終於徹底熄滅，包皮飛落地面，緩緩走向茫然跪在荒地的穆沙。橄欖和陽烽一行源神緊隨其後。

嗖！

火焰大刀懸在穆沙的腦袋上空，可是他已經失去反抗之意，一心求死的模樣。

「無…..無喇。先祖嘅心血…….神木都嘅百姓…….一切都化成灰燼........我始終都保唔住聖地.......你落手吧。」

「仆街，想點我做嘢？你想死？我就偏偏唔畀你死。我要你睇住眼前呢片荒地，餘生為自己所作嘅罪孽贖罪。」包皮的目光掃過諾雅蒂等人，大手一合，把火焰捏熄。

「老闆。」包皮對豐收之神叫道。
胖老闆上前，沒好氣地擲出一袋沉甸甸的種子。

「我唔係神木都嘅主人......縱使有種子，又有何用？」穆沙悲哀說道。

橄欖搖頭：「你錯喇。先祖當年種出神木林莫非又靠血脈嗎？你好自為之吧。」

「喂，以後好好認住我......天火霸王，包不平！你慢慢做你嘅花王吧！我哋走！」

事情告一段落，包皮牽起橄欖的手，與陽烽等源神大步離去。

「橄欖，我一個唔小心就燒光神木林，你就做唔到聖女囉。抑或你要做返殺手呢？」

「唔做嚕。」

「噉做返我嘅棉花糖啦，哈哈哈哈。」

「嗯。」

背影成雙，兩人的手再也沒分開過。

＊

神木都半空上，兩神隔空對視。

「艾比，點解你要攔我？包不平毀我聖地，我出手有理啊。」莫卡琳一臉滿不在乎地說道。

「係嗎？我尚欠呢個人族青年一個人情，今日終於一筆勾銷囉，嘿嘿。」

艾比頓了一頓，反問道：「不過，你好似都唔緊張你嘅聖地呢。」

「穆沙因執迷聖地與血統而走上歪路........或者失去聖地，神木都先能夠再次茁壯。」莫卡琳目光流轉著睿智之色。

艾比凝視莫卡琳的側臉，不自覺地呢喃：「同以前一樣，嘿。」

「以前…....究竟我哋以前發生過咩事？」

「咩事都無.......」

說罷，死神艾比輕拂黑斗篷，無聲消失在空氣中。

「又走！！！你同我講清楚呀！！！！！！！！！！！！」莫卡琳跺腳大嚷。

一開就有文

呢一章完

下一更 撚大唷

融伯

一百章之前，包皮重係傻吓傻吓嘅高中生
呢一百章係一個男仔變成男子漢，成長嘅過程

祝融此生無枉過

我地睇到呢個故事此生都無枉過

唔做嚕

以前係咩

死神同生命女神？

下章灰焰出場

艾比真係好有型

呢一季唔會提死神嘅故事，往事如何要繼繼等故事發展

一有艾比 我又出黎啦
會唔會莫卡琳未成神既時候已經同艾比有一手

好有畫面
一齊揮刀

留意佢哋呢一段對白 艾比

終於有呢一日

神父嘅故事同樣都係兩季後

莫卡琳好似失憶咁

幾時出書？我要拎簽名

好想睇艾比點成主神

正呀

我估當時莫卡琳同艾比係熱戀中既戀人 曾經有其他人都沉迷過聖地 想打聖地主意 莫卡琳為左保護聖地犧牲左 艾比知道左之後就墜魔殺神 最後就成為左死神 點知莫卡琳成為左生命之神 但代價就係忘記晒所有生前既記憶

戲透

好奇問個問題，香港可唔可以唔著鞋揸車？

好似係唔可以，着拖鞋好似都係唔得，如果柒咗勿插

Post 9

推埋佢啦

【熱血】【異能】【完文】《源界神話－不滅神火》( 9)